[未來世界][歷史]我啊爸臨終之前叫我復興漢朝！(4)

寫左半年有多，終於到POST4
因為之前預計少左，原本之前話第二部份得20萬字，但話咁快已經20萬，但仲未寫完
好，唔講咁多，我地繼續復漢之旅讀者們記住，溝女係支線，復漢先係主線呀，劉辰係唔會玩女喪志

POST 1(第一部分):

POST 2(第一至第二部分):

鳳凰主義理想圖：

三公六卿架構圖：

紙言link:

POST 3(第二部分)：

第七十三章 寵愛

商月重遊故居，回到自己從前的睡房。雖然經歷時代變遷，戰火洗禮，但這裡卻依然如故，牆紙、玩具、擺設等，絲毫沒有變動。

她拾起地上一個鋪滿灰塵的小熊玩偶，只見它手工一般，布料粗糙，眼睛部分只簡單用兩個鈕扣縫上，稱得上是一件劣質玩具，但對商月來說，它卻意義重大。這個小熊玩偶是父親親手造給她的生日禮物，雖然最後成品未如理想，但商月明白父親是一名做大事的男子，對針黹功夫可說是毫無概念，能做到這個地步已經是很厲害了。

而最重要的是….

商月按下玩偶背上的小按鈕，玩偶隨即一震並發出聲音：「小淘氣，快點起床上學囉，不然你媽又要罵我了….小淘氣，快點起床上學……」它不斷重覆句子

沒錯，那不只是一個玩偶，還是一個鬧鐘，而且是商元親自錄音的鬧鐘。商月以前總覺得它很煩厭，好幾次想把它摔破，但現在聽起來，卻十分懷念，只想一整天不斷重覆播放。

人嘛，總是失去了才懂得珍惜。

她抱著玩偶，輕聲道：「爸….」

另一邊廂，司機已在大廳等候多時，百無聊賴間，他便參觀一下這座古色古香的別墅。他驚訝地發現這裡掛著很多西式油畫，每幅都主題鮮明，風格各異，但卻全部稱得上一流傑作。

他走到一幅描述戰爭的油畫前，細心欣賞，只覺其氣勢磅礡，活靈活現，他一時禁不住，不自覺伸手往前，觸摸油畫。

「噠噠….」腳步聲傳至耳畔，他知道是商月正要下樓，為免引起誤會，他即時收手，可是卻慢了一步，他的舉動已被商月收進眼底

司機本以為會被臭罵一頓，畢竟在他的印象中，商月就是個冷酷潑辣的女子。正當他打算道歉之時，商月卻沒有責罵，反而是看著他，問道：「你喜歡油畫嗎？」

司機估計錯誤，反倒不知所措，笑笑道：「哦…沒有….我也不懂的，只是覺得漂亮才隨便看看。」

商月順其視線，凝視那幅戰爭油畫，說道：「我媽媽以前也很喜歡這類油畫。」

「是…是嗎？你媽媽真的很有眼光，連我這個門外漢也被這些畫吸引住。」

商月見他稱讚母親，自然多了一份好感，便微微一笑。

司機忽然覺得這姑娘也不如想像中潑辣，笑起來還挺可愛，便說道：「小姑娘，多笑一點挺好啊。」

商月斜目一瞥，本來並無惡意，但在司機眼中卻誤以為自己說錯話，便立即轉移話題，指著旁邊的油畫，說道：「哦…這幅畫怎麼被鑲起來了，很珍貴的嗎？咦，等等，這….這不是那幅很著名的….叫什麼「蒙羅麗莎」？」但轉念一想，「蒙羅麗莎」的真跡又豈會在此，於是便改口道：「噢…這幅仿製品也挺像的嘛。」

「這不是仿製品。」商月說道：「這是真跡。」

司機瞠目結舌，說道：「真…真跡？小姑娘，你不要騙我啊，我雖然沒怎麼讀過書，但也知道這幅晝的啊。」他顯然抱有懷疑

「這真的是真跡，這幅畫在很多年前落在漢室手中，而先帝知道我媽媽喜歡油畫，於是便賞賜給我爸爸，讓他轉交給我媽媽。」

「漢室….原來是這樣，對了小姑娘你不要介意我問一問，你爸爸是做什麼的？怎麼會認識漢室先皇？」

「他是先帝的太傅。」

「噢…原來職位那麼大，難怪啊….」司機打算套一下近乎，便說道：「那我跟他也算是同事啊。」

「嗯？」商月疑惑

「我也勉強算是幫漢皇室打工的啊。」

商月愣了一下，道：「你在說什麼？你不是一個司機嗎？」

「是啊，我的老闆也算是一個皇室成員。」

商月一頭霧水，問道：「你老闆是什麼人？」

「我老闆就是洛德集團的大老闆，洛延葉啊，他就是當今陛下的岳父。」

商月心頭巨震，心念轉動。岳父？洛延葉？洛語琴？他是洛語琴的父親！？

「他的女兒是洛語琴？」商月脫口而出

「嗯…對啊。」

商月心想，但這也不對啊，段千燁不才是洛德集團大老闆的兒子嗎？怎麼會一個姓段，一個姓洛？

未及追問，別墅大門被打開，劉辰和段千燁並肩入內，而他們身後還跟著一對夫婦，年約四十多歲。

司機回頭一看，立即上前，說道：「洛先生，洛太太。」

男子點點頭，說道：「行了，你出去吧。」他正是洛德集團大老闆，洛延葉

司機應諾一聲，便推門離去。

商月定神一看，只見洛延葉劍眉星目，鼻子高挺，而他身邊的女子則溫婉賢淑，氣質出眾。商月未能親眼得見洛妃娘娘，因此不能以相貌作對比，但既然司機言之鑿鑿，那他們定是洛語琴的雙親。

劉辰臉色微紅，略帶酒意，一進來便衝著商月道：「月月….」

「咳。」商月向他打一個眼色

「噢…你生病了嗎？可憐了我的月….」

「咳！」商月以不尋常的聲量重咳

劉辰總算醒覺過來，雖然不明所以，但還是安份起來，乾咳一聲，為洛延葉夫婦和商月作引見：
「這位是商月，是朕的太傅。」
「這兩位是洛德集團的主席和他太太，洛先生和洛太太。」

他們互相打個招呼，接著便坐到大廳中央的飯桌上，劉辰商月坐一邊，段千燁則與父母坐一旁。

商月快速分析目前的狀況，劉辰似乎不知道洛延葉的身份，但對方肯定已經知道他的身份，卻又不揭破，這到底是怎麼一回事？

洛延葉率先說道：「我聽千燁說陛下想把這裡買下來？」

劉辰道：「對，因為這裡本來是屬於漢室的一個舊臣子的，所以朕想把他保留下來。」

「原來是這樣，那沒關係，我免費送給陛下就是，反正這裡本身也是多虧你的政策才會落到我手上，也不是我真金白銀買回來的。」洛延葉十分爽快

「這樣可不行，我….」

「唉沒關係啦，他說可以就可以。」洛太太，本名叫高娜娜，打斷道：「對了，我聽聞陛下最近生了個兒子，肯定很可愛吧？」她一臉興奮

劉辰愣了一下，笑笑道：「哈…哈哈，看來洛太太對八卦新聞比較有興趣啊。」

高娜娜本想續話，卻被洛延葉一聲輕咳阻止。他說道： 「陛下不好意思，我老婆是很愛看八卦的，你不用管她。話說回來，我也想知道一下，這裡是到底哪位舊臣子的故居呢？」

劉辰道：「他叫商元，是先帝的太傅。」

洛延葉點點頭，道：「商元…商月？我想這位小姐一定是那位舊臣子的女兒了。」

「洛老闆果然很聰明。」

洛延葉打量一下商月，接著以戲謔的語氣，對劉辰說道：「這位小姐挺漂亮的，是陛下你的情人吧？」

劉辰笑笑道：「洛老闆真懂得開玩笑，你太太都說了，我已經生兒子了。」

洛延葉說道：「生了兒子又怎樣，像陛下這樣成功的男人，如果你跟我說你只有一個情人，我就真的會覺得很奇怪。」

劉辰心想此人好生奇怪，一副自來熟的模樣，但既然對方玩味十足，他也不介意奉陪一下，接著一個出奇不意，牽起商月，說道：「洛老闆真是懂我心呢。」

商月心想大事不妙，立即甩手，說道：「陛下你不要玩了，這樣…讓國丈爺看到會誤會的。」

劉辰失笑一聲，看著她，說道：「你喝多了吧，國什麼丈爺啊？」剛一出口，他心念電轉，瞪大眼睛，看著洛氏夫婦，說道：「洛…？你們該不會是語琴的父母吧？」

溝女係支線，復漢係主線

復漢需要增加宗室成員
所以辰哥仔要溝多啲女
姐係扑嘢係基本嘢

小盈派留名

lm

邏輯上劉辰真是要多娶妻生子女才合適
看朱元璋生多少子女, 然後放一堆兒子到北邊隨時打蒙古就知
但語琴本來是太皇太后的人
劉辰和商月今次都幾尷尬

新post

推

樓主按下玩偶背上的小按鈕，玩偶隨即一震並發出聲音：「小淘氣，快點出文更新囉，不然我又要罵你媽了….小淘氣，快點出文更新……」它不斷重覆句子

我又要罵你媽

小盈派揮手

又有道理

真

另外樓主聽日會離開香港一段時間，出埋今晚可能下星期先有文

Lived
唔緊要最緊要有交帶

lived 新讀者

聽人講live左最痛苦

Welcome

事已至此，洛延葉也不再隱瞞，笑笑道：「確實是，我們語琴沒有給陛下添麻煩吧？」

「等…等一下…」劉辰滿腹疑問，他試圖整理混亂的思緒，先道出第一個問題：「有一個問題我一直覺得很奇怪，千燁不是你們的兒子嗎？為什麼他是姓段，而你…？」

洛延葉回道：「噢…千燁是我們的養子，他的父母在很多年前出意外過世了，我們就把他收養回來。」

劉辰整理一下思緒，接著掛起笑臉，伸出友誼之手並和洛姓夫婦握手，說道：「初次見面，你們好…你們好。對了，你們怎麼都不來皇府坐坐呢？」他總覺得整個場面有點奇怪，又有點尷尬

洛延葉道：「這幾年我們都是四處奔波，到處飛來飛去，也沒有什麼時間過去拜訪。」

劉辰道：「哦…原來是這樣，那如果有空記得過來坐坐，我親自帶你們參觀一下。」

高娜娜對洛延葉說道：「你看這孩子，一看就是個老實的好孩子，和他父親很像，我們也不用擔心了。」

劉辰疑惑：「你們也認識先皇？」

高娜娜道：「當然，我是太皇太后的姪女，你父親就是我表哥啊。」

劉辰差點忘記了這層千絲萬縷的親屬關係，算起來自己和語琴也是隔代表兄妹關係。他說道：「哦…對啊，我也差點忘記了。」

在二人談話期間，洛延葉卻把目光放在商月身上。商月被他看得渾身不自在，便問道：「請問是有什麼事嗎？」

洛延葉回過神來，說道：「啊，沒有，只是想起你父親而已，時間過得真快啊，商元的女兒也長那麼大了。」

高娜娜也萬般感嘆：「對，更沒想到的是，原來這座別墅就是他的故居。」

商月知道高娜娜是先皇的表妹，認識自己父親也不足為奇，當下並沒有在意。但是此時，洛延葉卻繼續感慨：「唉，想起當年我和他一起共事，也算是一對好伙伴，現在想起來….恍若隔世啊。」

此話引起劉辰和商月的注意，他們幾乎異口同聲，說道：「你也是復漢組織的成員？」

洛延葉輕嘆一聲，說道：「以前是，」他瞥一瞥段千燁，續道：「他的父母以前也是復漢組織的成員，但有一次….就在任務期間….」

洛延葉不忍再說，但眾人已心領神會。劉辰一瞥段千燁，心中頓覺慚愧，沒想到年少時的至交好友竟然有著這樣的過去，自己卻懵然不知。他暗暗嘆息，也不想再停留在悲痛的話題上，便對洛延葉說道：「對了，你剛才說你以前是復漢組織的成員，那為什麼之後會退出了呢？」

洛延葉道：「不是我退出了，而是我所屬的部門解散了。」

「解散了？」劉辰滿腹狐疑，他從不知道復漢組織曾經解散過什麼部門

洛延葉凝望遠方，怔怔出神，未有回應。

「洛叔叔？」劉辰追問

洛延葉回過神來，說道：「不好意思，你問我什麼？」

「你剛才說你所屬的部門解散了？」

「嗯…是…是。」洛延葉欲言又止，似有難言之隱

「但是我從來沒有聽過有哪個部門被解散了，你所屬的是什麼部門？」

「這個…只是一個不起眼的部門，先皇覺得沒用就把它刪去了。」

劉辰自然看出他有所隱瞞，但畢竟是初次見面，他又是洛語琴的父親，在情在理也不好咄咄逼人，於是便微笑道：「原來是這樣。」

此時，高娜娜說道：「唉我們別說這個了，還是說說我的孫兒吧，他叫什麼名字啊？」她顯然對復漢組織的話題毫無興趣

「他叫天康，劉天康。」劉辰回道

接下來，岳婿三人便開始閒談皇府近況，一說到洛語琴和新生太子，二老便笑逐顏開，喋喋不休，說個不停。言談間，劉辰把太子的真實狀況隱瞞下來，只說他身體較差，要暫時住在氧氣箱裡調養，這樣做並非存心欺騙，只是不想他們擔憂而已。

眾人天南地北，滔滔不絕，說了不知多久，洛延葉才想起自己還有公事要處理，他一瞥手錶，說道：「我差點忘記了，我還有事要跟日本那邊聯絡一下，就先走了。」

劉辰也不挽留，說道：「那好吧，我們下次再見，記得有空過來皇府坐坐。」

「一定。」接著，洛延葉對段千燁說道：「千燁，你是跟我們回去還是再這裡多待一會？」

段千燁回道：「我多待一會吧。」

「那好吧，但你也不要留太晚，你也知道這裡不太安全。」洛延葉指的是最近頻生的犯罪份子

「嗯。」

接著，洛氏夫婦便站起身來，準備轉身離開。正在此時，劉辰忽然說道：「對了，別介意我問一下，你們經常到日本做生意嗎？」

洛延葉道：「對，你也知道日本重新建國沒多久，算是百廢待興，所以臨時政府也實行了差不多的回收政策，讓發展商回收棄置資產，用來重建房屋，然後臨時政府就會向我們買下那些房屋，將它變成公屋提供給人民居住。」

「不錯，那日本那邊重建得怎麼樣？」

「還可以，當然還有很大的進步空間，但已經慢慢上軌道了。」

劉辰滿意點頭，事實上自日本建立臨時政府，高橋當上臨時大總統後，漢政府一直有對日本的重建工作施以援手，並與其建立邦交，開放自由貿易市場。

洛延葉續道：「如果沒什麼事，我們就先走了。」

劉辰「嗯」了一聲，目送二人離去。及後，大廳裡只剩下劉辰、商月和段千燁三人。劉辰轉看段千燁，說道：「你這臭小子，你早就知道這件事了吧，怎麼不告訴我？」

段千燁裝作無辜，聳一聳肩，笑笑道：「我也是剛剛才知道啊。」

「還裝對吧，臭小子，還裝，你可把我耍透了。」劉辰衝過去作勢要打

「不要…冷靜…你怎麼不相信我呢？」

「你當我傻子嗎？」

商月本以為二人會鬧得不可開交，正想出手阻止，豈料一番嬉鬧之後，他們竟瞬速和好，勾肩搭背，若無其事。

商月實在看不透這種奇怪的關係，難道這就是所謂的朋友嗎？

明明才剛吵鬧完，但下一刻，劉辰已搭著段千燁肩膀，說道：「喂，這麼說來，你竟然莫名其妙變成我大舅子了，如果以漢室稱謂來說，應該是國舅吧。」

「對啊妹夫，什麼時候倒杯茶給我喝喝？」

劉辰輕拍他頭蓋，說道：「還想佔我便宜。」

二人相互一笑，過了片刻，劉辰續道：「那麼該換你跟我說說了吧，當皇帝的大舅子是什麼感受？」

段千燁的笑容瞬間凝固，沉默一會，說道：「就像在一夕之間，得到了一切，同時又失去了一切。」

「臭小子，還引用我的話了，快給版權費！」劉辰只道他隨意敷衍，當下並沒有在意

可是，作為一個旁觀者，站於一旁的商月卻看得清清楚楚，段千燁表情凝重，絕非隨意敷衍，而是由心而發。但到底他得到了什麼，又失去了什麼，這個就不得而知了。

儘管察覺有異，商月也無意深究。她回頭一看，只見窗外天色漸黑，時間已近夜半，必須儘快帶劉辰回府，否則明早缺席朝議，被大臣發現私自出走皇府，大殿上定要鬧個天翻地覆。

一念及此，她便說道：「是時候回去了。」

劉辰也明白自己不便久留，便點點頭，然後對段千燁說道：「我要走了，本來我以為我們也沒有機會再見了，但既然你現在多了一層身份，那你有空就過來皇府坐坐吧。」

段千燁點頭，道：「一定。」

道別過後，劉辰和商月便離開別墅，騎上白馬，揚長而去，為這趟回鄉之旅劃下句點。

推

真 每次都冇文睇

留名等新文

好文 支持

唔通千燁中意語琴

新pos留言

其實個仔係千燁嘅

一頂綠帽比個老友

Live咗然後知道呢幾日都冇文先係

綠帽老友?

push

唔知點解諗起陳同佳同一個名不經傳的mk仔

俾帽皇帝戴要做太監架

下篇應該有小盈吧？

其實我想樓主寫返革命同凱撒佢地奪權故downgrade咗做追女故

唔知點解硬係覺得天康會死

得半年命

同商月做愛

搵埋語琴3P

乳擒到底俾咗咩迷藥你食

朝早幫推

表示支持，要將商月溫柔化

樓主幾時返嚟

沒有商月的第三天

「對啊樓主，什麼時候更文給我看看？」

樓主輕拍他頭蓋，說道：「還想佔我便宜。」

終於追到live
個故仔好好睇

樓豬

二人相互一笑，過了片刻，樓主續道：「那麼該換你跟我說說了吧，數天沒有文看是什麼感受？」

讀者的笑容瞬間凝固，沉默一會，說道：「就像在一夕之間，得到了一切，同時又失去了一切。」

pish

樓主回過神來，說道：「不好意思，你問我什麼？」

「你剛才說你所寫的故事爛尾了？」

「嗯…是…是。」樓主欲言又止，似有難言之隱

一念及此，她便說道：「是時候回去了。」

.....

樓主點頭，道：「一定。」

一念及此，她便說道：「是時候出文了。」

.....

樓主點頭，道：「一定。」

加速
加甜

打完支綫任
返來了

沒有商月的第五天

純粹覺得做到皇帝就要玩一皇兩后

嗯
樓下仲叫樓主出文

各位久等了，樓主回歸啦
但係今日要趕埋份assignment，不過應該都出到

樓主 welcome back

新人留名寫得超好睇

多謝樓主 樓主好波

清晨時份，皇府，太皇太后寢殿。

高曌和洛語琴正在閒話談天，突然，一名侍女衝門而入，神色匆忙，說道：「太皇太后，洛妃娘娘。」

高曌見她無禮闖入，破壞了清晨的寧靜，心情十分不佳，便皺起眉頭，問道：「怎麼了？」

侍女說道：「太皇太后，這次糟了，現在宮中都在流傳，陛下與那個剛回來的商太傅….昨晚一起出去了。」

洛語琴驚訝道：「出去哪裡了？」

侍女道：「我也不知道，我聽說陛下在早上就騎著汗血馬與她一起出去，直到凌晨才回來。」

洛語琴心中鬱悶，說不出半句話來。高曌則是隱有怒意，說道：「皇帝現在在哪裡？」

「陛下剛和大臣們開完朝會，現在應該在寢殿吧。」

「叫他立刻過來，孤要見他。」

「是。」侍女行了一禮，退出寢殿

侍女走後，高曌和洛語琴還未說話，反而是旁邊的侍女說道：「男人就是這樣，我媽以前也說男人信不過。」她正是熽天的女兒

「無意！」高曌喝止。

「無意」是高曌為她取的名字。

洛語琴說道：「姑祖母，我想去看看天康，我就先走了。」

「你留在這裡。」高曌出言阻止，接著語重心長道：「語琴，你不能總是退讓，你要記得，你是太子的生母，你才是正宮。知道了嗎？」

高曌義正詞嚴，洛語琴無奈點頭，說實話，她從來不想捲入什麼宮廷鬥爭，她只想開心簡單地過活，撫養天康成人，為什麼連這些卑微的願望也不能做到呢？

過了不知多久，侍女重新回來，說道：「太皇太后，陛下到了。」

高曌坐直身子，說道：「讓他進來。」

侍女應諾一聲，便到殿外邀請劉辰入內。劉辰剛一進來，只見高曌和洛語琴並肩而坐，而最引人注目的，莫過於高曌身邊的女孩。

劉辰先是一愣，接著冷笑道：「朕還道最近好像丟了什麼似的，原來跑到太皇太后你這裡。」自從政變事件後，他對於高曌已完全失去信任，即使在這裡看見仇人，他也不覺意外

高曌不置可否，沒有回應，自顧自道：「皇帝，孤聽說你昨天私自離開了皇府，到凌晨才回來，有這樣的事嗎？」

「是。」劉辰爽快承認

「和那個商月在一起？」

「是。」劉辰瞥一瞥洛語琴，說道：「那是因為商元的故居要被發展商回收了，他是漢室的老臣子，朕想把它保留下來，所以才去了香港一趟。」他本來並沒有打算向高曌交待，他說出這番話，只是為了不令洛語琴傷心

高曌冷笑道：「這種東西還要你親自去嗎？」

劉辰也不願再作解釋，說道：「說那麼多，你還不是懷疑朕和商月有私情嗎？」

高曌怒見而視，說道：「孤只是想你記得，你眼前的人才是我大漢太子的生母！」

劉辰看看洛語琴，只見她一臉為難，眼神閃縮，顯然不願成為權力爭鬥的磨心。

劉辰轉看高曌，說道：「真是多謝祖母那麼關心朕的感情狀況。太皇太后，我們還是有話直說吧，你不過是怕洛妃會失寵，然後影響到你自己的勢力吧。」

此話一出，高曌氣得臉色鐵青，說道：「你…你在說什麼？」她不敢相信自己的親孫兒竟然會說出這樣的話來

劉辰看著洛語琴，說道：「洛妃，你過來。」

洛語琴忽被點名，措手不及，她冷汗直冒，左右為難，倘若領旨前往，就是不給面子高曌，但若是一動不動，難免會得罪劉辰。

劉辰見她猶豫不決，便說道：「洛妃，你是朕的妃子，難道妳不聽朕的話嗎？」

洛語琴心中一震，轉頭看看高曌，只見她不置可否，別過頭去，難以看透其心中所想。洛語琴再猶豫片刻，最終決定動身移步，走到劉辰身旁。

劉辰對高曌說道：「太皇太后，語琴是朕的愛妃，以前是，現在是，以後也是。所以你大可以放心，你的外戚勢力永遠都不會消失。」他頓一頓，續道：「但是，語琴她不像你，她是一個單純的好女孩，我希望你不要將她當成你的棋子，不要讓她捲入這場權力鬥爭的旋渦裡。這是朕對你唯一的要求，皇祖母。」

氣氛沉靜下來，過了半晌，高閾冷冷一笑，說道：「權力鬥爭？皇帝，原來孤在你心目中，就是一個戀權愛利的老太婆嗎？」

劉辰指著無意，說道：「你知道她是什麼人嗎？她把朕當仇人看待，她這輩子最大的願望就是殺了朕，殺了你的親孫兒！而你竟然將她留在身邊，朕真不明白你到底安著什麼居心。」

此話一出，洛語琴震驚不已，高曌卻神色自若，毫不詫異。

高曌說道：「你明知道她想殺你，但你不也一直把她留在身邊，留了三年嗎？」

劉辰一時語塞，無言以對。經高曌一言驚醒，劉辰才意識到自己一直將一個計時炸彈放在身邊，而自己當初為何要留她一命呢？是愧疚？是可憐？還是出於自負？他已經不記得了。

高曌續道：「如果你想斷除後患，那你現在就殺了她，孤絕不阻攔。」

劉辰一怔，他驚訝地發覺，自己對於摘除這個後患竟然產生本能的抗拒。也許是因為這個女孩已經成為一種習慣，她的存在雖然可有可無，無傷大雅，但就像雞肋一樣，食之無味，棄之可惜。

劉辰凝視著她，眼神複雜，久久未有說話。半晌過後，他牽起洛語琴，輕聲道：「我們走吧。」說畢便轉身離去

離開太皇太后寢殿，劉辰牽著洛語琴，漫無目的地前行，期間二人也沒有多言半句，直到洛語琴停下腳步，說道：「陛下。」

劉辰隨即停步，問道：「嗯？」

洛語琴一臉擔憂，道：「剛才….剛才你們說無意想殺了你？」

「上世紀的恩怨而已，她不過是個女孩，玩不出什麼花樣。」

「好吧，那….」洛語琴欲言又止，最終決定鼓起勇氣，說道：「你昨晚真的沒有…做什麼嗎？」

劉辰笑一笑，道：「做什麼？」

「就是….你跟商太傅沒有….發生什麼關係嗎？」

「關係就沒有啦，但昨天確實發生了一件有趣的事。」

「嗯？」洛語琴疑惑

「你猜我遇到了誰？」

洛語琴認真想想，說道：「明星？」

「遇到明星就不值一提啦，我昨天在香港遇到了你爸媽，還有你哥哥。」

洛語琴瞪大眼睛，道：「你說真的？」

「當然，我還發現原來你哥哥段千燁，是我中學時期的好朋友。」

「開玩笑吧….」洛語琴難以置信，世間哪有如此巧合之事

「是真的，他還跟我說妳小時候很調皮，經常惹麻煩。」

「哪有，這肯定是你亂說的。」洛語琴微嗔

「好啦好啦，這是亂說的，但千燁真的是我中學同學，我也真的遇到了你爸媽，原來他們就是回收了商月爸爸故居的發展商。」

洛語琴恍然大悟，說道：「那…他們現在還好嗎？」想起來，自己也很久沒有見過父母了

「好，他們兩個很想念你呢，還很關心天康的近況，我叫他們有時間就來皇府坐坐，不過他們好像很忙呢。」

談及天康，洛語琴心如刀絞，頓時臉色一沉，低下頭來，說道：「還是….別讓他們過來吧，免得他們見到天康會….」她淚意上湧，不忍再說

可憐天下父母心，劉辰雖不如她十月懷胎，但畢竟是骨肉至親，血濃於水，他又豈會不懂那種切膚之痛呢？劉辰捧起她的臉頰，輕輕抹去快要掉落的眼淚，說道：「不要哭了，你不記得啦？上次天康見到你笑，他就笑，見到你哭，他就哭，所以你要多笑點知道嗎？」

洛語琴點點頭，輕抹淚水，鑽進劉辰懷裡，哭訴乞憐。

二人不知道的是，這一幕已被商月盡收眼底。她站在轉角處，手抱辰月，本來打算以貓咪作藉口，前往皇帝寢殿，探望劉辰。但現在…..

「我們回去吧。」商月輕撫辰月，淡淡道，目光卻從未離開依偎中的一對戀人

「喵~」

復南已成condom

小盈

小盈都係乖乖地臣服係劉辰嘅淫威下吧
其實一開始寫小盈嗰陣我以為佢就係女主

人物眾多的小說
寫幾個角色的時候，另外的角色就會暫時消失
只可以等作者繼續寫，寫到想見的角色再出現

我覺得而家反而係太多角色 唔能夠重點刻畫 佢哋嘅性格同埋特色 仲有佢哋嘅能力 同埋魅力之處 原本出皇太后 我諗住佢會好似武則天咁勁 原來而家睇都係廢老一個 日本嗰單嘢就咁告一段落嘥咗佢地遠親個關係 個人最鍾意係凱撒 因為佢一出呢個霸氣好強 仲有蒙古 凌楚佢地 而家仲要出埋千燁 睇樓主點俾夠戲份每個角色

老實講樓主寫咗幾多成唔想失望

anyway

不瞞大家，我一開始都以為係
因為其實呢個故係我好耐之前寫左，跟住唔記得咩事停左半年冇寫，之後再寫返又有啲新既諗法

人都返左黎，同人結婚啦，唔好再傷害佢喇

要幸福啊小盈

初始認識風鈴巴

咁俾佢做番女主

唔怪得知

3p吧

劉辰復南小盈3p

OK

次次都咁橋比對方見到，好tvb

其實我已經盡量唔寫啲唔重要既情節，依家大家睇到既野其實全部都對後續發展好重要

點解想佢做女主

想同佢做愛

想問而家仲有幾多先完故
記得之前你話 寫到太后出場嗰陣係33%
而家開到第4個po驚你就黎完故姐

小盈好慘

你個個都想既

放心，仲有排，第三部分都未出

第七十四章 秘密部門

皇帝寢殿。

門外守衛拍門，說道：「陛下，公爵來了。」

劉辰放下手中文件，說道：「讓他進來。」

守衛半推開殿門，讓程復南入內，隨即順手關門。程復南上前幾步，拱手道：「參見陛下。」

劉辰站起身來，離開座椅，走到他面前，拍一拍他肩膀，說道：「我聽說你已經跟小盈復合了啊？」

程復南微微低頭，臉帶笑意，說道：「是，不過是前幾天的事，陛下的消息可真靈通。」

劉辰轉身回到座椅上，並坐下來，微笑道：「丞相沒有反對嗎？」

「他…沒有很大反應，但…你知道的，還是老樣子吧。」

「嗯，那你們打算什麼時候結婚呢？」

此話是多麼突如其來，程復南始料不及，說道：「這….太早了吧。」

「不早了，你想想，小盈她現在是當紅KOL，工作很忙，也沒有太多時間生小孩，所以我覺得你們結婚後…..」劉辰一邊數著手指，一邊計劃著，簡直是當成自己的人生一樣

「等等…..」程復南冷汗直冒，出言阻止，說道：「這…這也太長遠了吧。」

劉辰頓一頓，接著笑笑道：「我開玩笑而已。」

程復南抹一抹汗，說道：「嚇死我….」他忽然一怔，泛起笑容，續道：「不過剛才的計劃好像也挺不錯。」

劉辰見他一臉陶醉，浸沉於幻想之中，不禁失笑一下，接著說道：「好了好了，回家再慢慢幻想吧，我今天找你來不是為了說你的婚事的。」他收起笑臉，神情嚴肅

程復南見狀也不再嬉笑，肅穆起來，等待劉辰續話。

劉辰沉默片刻，說道：「你跟隨漢室也有一段時間了吧？」

「我是在陛下登基前五年加入復漢組織的。」

「那就是在我父親還在世的時候？」

「嗯，但是我地位太低，未曾得見先帝聖顏。」

劉辰點點頭，道：「那你有沒有聽過一個叫做「御天使」的部門？」

程復南認真細想，過了半晌，說道：「好像是有聽說過，但那個部門在我加入組織之前已經解散了，我也是聽羽林衛中的老前輩說的，那個所謂的「御天使」其實也是從羽林衛中分拆出來的，是當年先帝親自挑選了一批羽林衛中的精英，再組成了一個新部門。」

羽林衛本已是軍隊中的精英，要再從這些精英中千挑萬選出最頂尖的一群，絕對是名符其實的人中龍鳳。

「那他們是負責做什麼的？」劉辰好奇道

「他們和羽林衛一樣是直屬於天子的，但是卻比羽林衛要神秘得多，有很多組織成員甚至不知道有這個部門的存在。據我所知，他們不負責保護天子，也不參與組織事務，但先帝會直接派遣任務給他們，至於任務內容則不得而知了。」

「那之後為什麼會解散了？」

程復南搖搖頭，道：「沒有人知道，那些最資深的老前輩也不知道，他們就像….神秘的鬼魂一樣，莫名其妙地出現，又莫名其妙地消失了。」

一眾超群絕倫的精英，一個曇花一現的部門，「御天使」背後到底藏著什麼秘密呢？劉辰興趣盎然，迫不及待想揭開這層神秘面紗。

程復南倒是感到疑惑，「御天使」絕跡多年，早在陛下知曉復漢組織存在之前已然降散，他怎會突然對這段歷史痕跡感興趣呢？於是便問道：「陛下怎麼突然對這個部門感興趣了？」

劉辰道：「哦…沒什麼，之前我們不是搞了個「大漢皇家博物館」嗎？然後我在翻閱文獻時忽然看到「御天使」這個部門，但裡面的記載卻很零碎，也很少，所以我才問問而已。」

程復南點頭，道：「如果陛下想知道多一點，也許問問丞相會比較好。」

「嗯？」劉辰疑惑

「哦…沒有，我純粹是覺得丞相是先帝身邊的老臣子，關係亦師亦友，也許他對這種秘聞會比較清楚一點。」

「也是。」劉辰點頭認同，沉默片刻，他續道：「可是以我現在和丞相的關係，我不方便去找他。」指的自然是政變過後，存在於君臣間的芥蒂

他想了想，續道：「這樣吧，你幫我去問一問他，也當是給你個機會去跟未來岳父增進下感情，但記住，不要說是我派你去的，就說是你自己想問的。」

「明白。」程復南應諾

「好，那沒什麼事了，你先出去吧。」

「是。」

正準備離開之際，卻被劉辰阻止：「等等。」

程復南道：「嗯？」

「明天開始，每天早上十時，準時來到大殿，上朝聽政。」

程復南驚訝詫異，說道：「什麼？可是…公爵不是不可以參與朝政嗎？」

「當然不是以公爵的身份。」劉辰道：「朕想過了，覺得現在朝議內的聲音太單一，內政方面幾乎只有丞相一人在說話，所以朕決定加設一個官位，叫做「旁議大臣」，暫時名額有三個，他們獨立於丞相府，可以上朝議政，當然，他們不管有實際權力，不過可以給予朕一些政務上的建議。」

自上次程復南提出以凌楚制衡蒙國的策略，劉辰便看出他對政治素有心得，對國際格局也了解通透，正好適任此職位。

至於他為何要設「旁議大臣」一職呢？除了希望朝野聲音多元化外，更重要的原因是削弱相權。自政變事件後，劉辰深感皇權與相權之間的界線漸漸變得模糊，情況堪憂，於是便產生了削權的念頭。但是公孫明是漢室老臣，先帝寵相，背後更疑似有太皇太后撐腰，可謂權傾朝野，在朝廷中的勢力根深柢固。因此不可能一次過將其連根拔起，也不可明削相權，只能循序漸進，切忌操之過急。故此，劉辰便先設立三個不掌實權，卻可上朝議政的「旁議大臣」，以一個模稜兩可的官位，作為削權的開端。

對於劉辰的心思，程復南也略懂一點，於是便拱手道：「臣明白。」

-------------------------------------------------

日夜輪替，一星期轉瞬即逝。

期間，程復南曾多次尋訪公孫明，卻無功而回。每一次談及「御天使」的話題時，他都借意回避，最後甚至明言叫程復南不要再追查「御天使」之事，否則後果自負。

劉辰收到此消息自然十分納悶，公孫明既然知道內情，又為何偏要隱瞞呢？不過是一個解散多年的部門，到底有什麼了不起？

期間，程復南曾多次尋訪樓豬，卻無功而回。每一次談及出文的話題時，他都借意回避，最後甚至明言叫程復南不要再追查出文之事，否則後果自負。

讀者收到此消息自然十分納悶，樓主既然想好了劇情發展，又為何偏要不出文呢？不過是一個連登的故事，到底有什麼了不起？

我以為你寫100章就收手 有你呢句我就放心喇

估「御天使」就係太后黨

白晝已成condom

漢室都有｢天使｣

會比人屈㗎

乳天使

這天，劉辰帶著鬱悶心情，登入「我欲成仙」線上遊戲，準備大殺四方，一解憂愁。正當他在四出尋找弱小人物欺負之時，偶爾瞥到好友列表，發現「天下大夢」的宗主，「平定天下」也在線上。

「這傢伙怎麼每次見他都在線上呢，哼，他現實世界肯定是個毒男，整天只懂得玩遊戲。」

劉辰一邊不屑自語，一邊私訊他：「你怎麼又在線上，你都不用上班上學的嗎？」

平定天下即時回訊：「玩遊戲就是我的工作。」

哼，標準宅男語言，現實世界中的他肯定又醜又胖。

劉辰回道：「要來比試一次嗎？我也是時候贏回我的仙劍了。」

「你還不是我的對手。」

劉辰實難忍其囂張之勢，說道：「這要試過才知道。」接著便向他發出比試邀請

平定天下沒有回訊，幾秒過後，場景瞬間切換為一個演武場，這說明他接受了邀請。

那張童顏鶴髮，英俊瀟灑的臉再次呈現劉辰眼前。平定天下說道：「上次我給你的提議，有好好考慮過嗎？」

劉辰道：「廢話少說，開打吧。」接著二話不說，縱身上前

勁風颯颯，刀光劍影，真氣所過之處土崩瓦解。百招過後，劉辰一個冷不防被擊出演武場，宣告落敗。雖然有感於上次的經驗，這次他把痛感調低至50%，但依然痛不欲生，胸膛感覺快要爆裂。

平定天下走近劉辰，伸手將他扶起。劉辰抹一抹嘴角鮮血，冷冷一笑，道：「果然，我還不是你的對手。」

平定天下道：「看來你有煩惱啊。」

劉辰一怔，說道：「你怎麼知道？」

「焦躁，憂慮，這些情緒通通都會反映在你的步法和招式上，一眼就能看出來。」

果然是一個中毒極深的玩家，劉辰曾在討論區聽聞，當你玩了很久，經驗充足，技術達到頂峰之時，確實能從對手的微細動作中看出現實情緒，這是重度中毒玩家才能體驗到的遊戲樂趣。

劉辰苦笑道：「最近確實是多事之秋，有很多事情煩憂。」

平定天下微笑道：「原來富家子弟也會有煩惱的嗎？」

劉辰拍拍屁股，重新坐在地上，眺望眼前這片壯麗山河，雖是虛擬產物，卻要比現實世界漂亮得多。他說道：「有錢也會有很多煩惱的。」

「你終於肯承認你是富家子了嗎？」平定天下依然保持微笑

劉辰沉默片刻，說道：「我問你啊，如果你從家人的遺物當中發現了一件很重要的東西，而你想知道更多，於是你就跑去問其他親人，一個呢，他就只知道一點點，一個呢，他知道卻不想跟你說。那這個時候，你會怎麼辦？」

平定天下負手而立，順著劉辰視線，一同眺望山河，說道：「既然毫無線索，何不回歸原點？」

「回歸原點？」

「你剛才不是說，你是從你家人的遺物當中找到這個東西的嗎？」

原點？遺物？劉辰輕皺眉頭，若有所思。

-------------------------------------------------------------

娛樂時間完畢，劉辰回歸現實世界。他坐在辦公桌前的高背椅上，十指交扣，思索著平定天下的說話。難道他應該回到那堆文獻當中，尋找新的線索？但是他已經翻查多次，並未發現更多與「御天使」相關的記載。

他思緒紛呈，一直想，一直想，直到李石前來拍門：「陛下，日本總統已經到達了，現在就在會客室等候。」

幾天前，劉辰收到高橋的來電，說是想親自到訪漢省一趟，商討一下購入武器軍火的事宜。聽到此消息，劉辰自然喜從心來，連忙答應，畢竟自從數年前日本一別，他便再也沒有見過高橋，心裡也有點想念這位「皇叔」。

「好，我現在就過去。」劉辰迫不及待，往會客室出發

會客室內，高橋正和一名隨從坐在梳化上等候。高橋四處張望，感覺此處氣派堂皇，剛才經過街道也見百姓們安居樂業，想不到當年那個黃毛小子倒是把漢省搞得有聲有色。他微不可見地點點頭，點燃一根香煙，輕吸一口。

過了半晌，劉辰推門入內，而高橋也剛好抽完一根香煙。

劉辰看著他，只見他身穿長褸，一頭黑髮亂中有序，與初次見面並無大分別，只是眉宇間更滄桑了一點，眼神也更銳利了一點。

高橋嘴角微揚，說道：「小子，別來無恙吧？」聲音也沒有變化，依然是沉厚之中帶有一點磁性

「高橋，這麼多年你也沒有變啊。」

不知為何，劉辰總感覺自己與他存在某種連繫，那種血濃於水的感覺甚至比高曌更為強烈。他現在真的很想衝過去緊抱著這位皇叔，但礙於身份關係，自然沒有付諸實行。

高橋說道：「那倒是一件好事。」

叔姪二人寒暄幾句後，便一同坐下來，開始談及正事。

劉辰率先開口：「所以你是想跟漢省購買一些軍備？」

高橋點點頭，道：「是，我看新政府也開始上了軌道，也是時候為軍隊、治安部門添置一些軍備。」

武裝部隊對國家來說確實非常重要，人類提倡和平數世紀，但從來沒有成功讓一個國家自願解除武裝。這雖然諷刺，但卻是現實，也足以說明「武」是國之根本。

劉辰說道：「所以你打算購入多少軍備？」

「我主要想買一些舊式，比較傳統的步槍、戰機、坦克之類的，預算大約是500億。」

步槍、傳統戰機之類的舊式武器已逐漸被大國們淘汰，因此價格也相對便宜，以日本的國家大小而言，五百億也足夠供應一年的國防開支了。

劉辰想一想，道：「要不這樣，朕可以為你提供最新型的科技武器，包括「幽靈戰機」、「制空軌道炮」等等，簽約期為三十年，如何？」

科技武器的國防能力遠勝於舊式武器，確實非常吸引，但它們的價格都是天文數字，還要為期三十年，日本實在負擔不起。

高橋苦笑道：「別玩了，我去哪找那麼多錢啊。」

劉辰微笑道：「朕不要錢，朕只想跟你借一樣東西。」

「借什麼？」

「沖繩，朕想向你租借沖繩群島三十年，費用就用那些武器去填補。」

高橋一臉狐疑。確實，新臨時政府聲稱繼續了原日本國的所有領土，因此憲法上包含了沖繩群島，但是要知道高橋處理日本本島的事務已經忙得不可外交，哪裡還有閒情逸致打理什麼沖繩群島呢？因此那裡幾乎是一個廢島，甚至不知道還有沒有人居住。他實在不明白劉辰要它幹什麼。

他問道：「你要沖繩幹有什麼用？那裡什麼也沒有啊，它對漢省來說絕對是一個負累。」

劉辰靠後椅背，說道：「因為朕想啊，至於有沒有用，將來的事誰說得準呢？」

不管什麼原因，三十年科技武器供應對高橋來說確是極大誘惑，更何況沖繩不過是個廢島，現正國家多難之際，也沒有什麼割捨不了的情意結。

高橋反問一句：「你確定你不會後悔？」

劉辰搖搖頭。

高橋點頭道：「那好吧，我個人是沒有問題的，但畢竟是租借領土這種大事，我還要回去跟內閣商量一下。」

劉辰擊掌合十，微笑道：「好，正事就談完了，你今天就在這裡留一晚吧，也好讓我們聚一聚舊。」

高橋搖頭，道：「不了，我想趕快回去與內閣商量，之後還有很多政務要處理。」

劉辰舉手阻止，搖頭道：「朕剛才忘了說，提供武器的條件除了要借沖繩群島外，還要借你本人一晚。」

高橋一愣，道：「這….」

「就這麼說吧，內政是重要，但你也不能忽略外交啊，你可別忘了，漢省可是你日本臨時政府唯一的邦交國啊，皇叔。」劉辰微微一笑

高橋猶豫片刻，說道：「那好吧。」

如是者，二人遊過御花園，吃過晚飯後，劉辰便帶他前往皇府的頂點，瞭望台。該處早已準備了一張桌子，兩張座椅和一箱啤酒。

幾罐下肚，劉辰借著酒意，說道： 「高橋你知道嗎，我在今年年初不是去俄羅斯參加世紀慶典了嗎，你猜我遇到誰？」

高橋道：「世紀慶典全都是名人，我哪知道你遇到誰。」他臉色泛紅，抽出一根香煙，含在嘴裡，準備點火

「我遇到了你的舊情人，語馨。」劉辰面帶笑意，顯然醉意甚深

高橋一頓，眼神閃過一絲異樣，但隨即恢復過來，繼續點火。一縷縷煙絲隨風升起，微弱的煙頭火光彷彿成為了黑暗中的光源。他呼出一口，白煙織成一層薄霧，半掩其臉容，只聽得他說道：「她還好嗎？」

「好，很好！哈哈…她現在可是伯爵夫人呢，怎麼會不好？」劉辰依然傻傻地笑著

「那就好。」高橋再次呼出一口

「皇叔，都過了那麼多年了，你怎麼也不找一個女人娶妻生子呢？你看看，連我也生了個兒子了，雖然….唉不提了。」

「先是日本蒙難，再到與熽天爭鬥，再到現在成立了臨時政府。事情都沒有停過，我哪有時間娶妻生子。」

劉辰當然知道這是藉口，便指著天空，指著滿天星辰，說道：「皇叔你看看，這天上那麼多星星，你又何必為了一顆那麼小的星星，放棄整片星空呢？」

高橋順其視線，仰望星辰，壯麗無比，使他人醉，心也醉。星光倒影在他眸子中是如此閃爍清澈，他指著繁星旁的月亮，說道：「她不是星星，她是月亮，沒有一顆星星的光芒能比得上她。」

想不到啊，皇叔也是個癡情漢子。而此話也勾起劉辰的愁緒，他說道：「對…對，是月亮，月兒才是最好最亮的。」

沉靜片刻，劉辰續道：「皇叔，她到底有什麼地方讓你覺得那麼好呢？我見過她啊，也不算很漂亮，就….中上水平。」

高橋搖頭，道：「不是她有多好，而是她出現的時機。」一言及此，回憶霎時湧現，他續道：「二十多年前….我的父母死了，兄弟死了，姪兒死了，全個家族都被殺了！就只剩下我一個人。而她…她出現了，多虧有她在我身邊，我才沒有跟著他們去死，從那一刻起我就知道，我這一生也離不開她了。」

劉辰早在日本之時已聽聞其慘遭滅門之事，也不知道是誰人如此毒辣，竟連一個小孩子也不放過。但是他卻不知道原來語馨是在這種時候出現的。

劉辰說道：「沒關係吧，其實女人這種東西當是一種興趣就可以了，那興趣不只有一樣吧，比如說我，我現在就愛江山多過愛美人….」他指著瞭望台下的山河景色，續道：「你看看，這江山是多麼的嬌美，比女人可愛得多了吧，還有啊….」

劉辰借著酒意，大放闕詞發表偉論，高橋卻無心傾聽，思緒已被二十多年前的回憶佔據。

那一晚，天空下著滂沱大雨，昏暗的街道上無聲無人，只有他獨自一人坐在馬路旁，地上攤著十多瓶烈酒，他喝完一瓶又一瓶，打算把它們全部喝完，藉此了卻殘生。反正生無可戀，喝死也是個不錯的選擇。

這時候，她出現了。她拿著雨傘，走到他身邊。雨點不再滴落臉上，他拾頭一看，一張清秀的臉容映入眼簾。

「(日語)我叫語馨。」她掛起微笑，如是說道

劉辰借皇叔一晚...

這時候，她出現了。她拿著雨傘，走到他身邊。雨點不再滴落臉上，他拾頭一看，一張清秀的臉容映入眼簾。

「(日語)快點出文。」她掛起微笑，如是說道

想不到啊，皇叔也是個癡情漢子。而此話也勾起劉辰的愁緒，他說道：「對…對，是月亮，月兒才是最好最亮的。」

講緊商月

推下

頂你

終於追到live

---------------------------------------------------------------------------

皇府地牢，大漢皇室文物寶庫。

劉辰眉頭深鎖，一邊踱步，一邊翻閱手上的文獻，這是他所能找到與「御天使」相關的文獻。

「親愛的陛下：
情況已經不受控制，星火正在燎原，請考慮派遣御天使出動。」

這是一封簡潔的書信，保密等級極高，因為一般來說復漢組織之間的交流都會採用內聯網，要用到傳統書信表明內容十分重要，不容有失

「美洲聯邦：間諜6，成功潛入政府核心0
英國：間諜2，成功潛入政府核心1(注：其為貴族夫人)
德國：間諜3，成功潛入政府核心1；御天使2
日本：間諜8，成功潛入政府核心5；御天使1
中國：間諜15，成功潛入政府核心4；御天使3
…………
…………」

這是某年的間諜活動報告，當中曾提及御天使。

劉辰翻閱著一堆堆散亂的文獻，心中懊惱萬分。這些文獻雖有提及御天使，卻沒有一份交待了它的來歷、任務內容和下場等等。

如果可以知道這些文獻是由誰撰寫的，倒是可以作為一個線索，因為他們至少知道御天使的存在，偏偏這些文獻都是一些報告、聖旨之類的，即便是書信，撰寫之人也沒有留下署名。

這讓人怎麼追查啊！？

劉辰心煩意亂，先把文獻扔在一旁，然後轉身面向一塊黑板，拿起粉筆，打算模仿電視劇裡的偵探，繪畫出一個人物關係圖，或是聯想圖。

他重新拿起文獻，細心閱讀，在黑板上摘下要點。抄著抄著，他忽然皺起眉頭，放下粉筆，瞇起眼睛，靠近紙張，只見上面以潦草字母寫著一個英文字，但劉辰才剛剛學會以正階字母書寫文字，又怎會懂得潦草字母呢？

此情況下，他只好取出手機，隨便在網上尋找一個「正階潦草對照表」，逐個字母作比對。

「好端端的弄什麼潦草啊，真是麻煩….」他一邊抱怨，一邊摘錄

眾字母中，他對 “s”字猶其糾結，重覆看了好幾次才勉強明白，接著把目光放回文獻，準備挑戰下一個字母。看著看著，除了感嘆文字之多樣性外，他還想到另一個問題，既然英文有潦草，不知漢字又有沒有別的書寫風格呢？

一念及此，興致頓起，他便翻閱一下其他文獻，尋找異樣的書寫風格。看了幾遍，他發現各文獻的字體大致相同，但細心觀看的話，倒是能夠察覺到每人的字體皆有些許差別。

「果然每個人的寫字風格都有些差別啊….」話未說完，劉辰靈光閃現，心念電轉，喃喃道：「每個人寫的字都不一樣…..」接著，他瞪大眼睛，嘴巴微張，像是發現新大陸似的

如果每個人的筆跡都各異，那是不是代表能夠從筆跡去鎖定書寫之人呢？

線索總算出現了！

------------------------------------------------------------------

冰冷的皇府寶庫裡正聚集了十名筆跡專家，他們並排而站，面向劉辰。

劉辰指著左邊其中一個書架，說道：「這個書架裡面放著近一百年的文獻紀錄，」他舉起手上的一疊文獻，續道：「朕手上的文獻都沒有署名，不知道是誰寫的，但是書架上的那些可能會有，而且書架上的那些，和朕手上的這些可能是同一個人寫的。所以朕想你們用筆跡鑑定的方法，嘗試幫我從書架上的文獻裡，找出書寫這些文獻的人，明白了嗎？」

筆跡專家們連忙點頭，滿心歡喜，只因這份差事的酬勞很高，還包伙食和車資，最要要的是成功的人能得到額外報酬，唯一的條件是要簽署保密協議。

劉辰見眾人精力充沛，一副迫不及待的樣子，便說道：「好，那開始吧。」

筆跡專家們各自找了一個位置，然後從書架上拿了一堆文獻回到座位，接著便埋首工作。

經過三天的努力，當大家都筋疲力竭，當書架上的文獻只剩下不到10%之時，其中一名專家忽然拍抬大叫：「我找到了！」

劉辰在睡夢中聽到呼喊，瞬間清醒過來，而其他專家也向這位幸運的同事圍攏過去。劉辰迫不及待，穿過人群，走到那名專家面前，喜道：「你真的找到了？」

專家用力點頭，推開雜亂的文獻，在書桌上騰出一個空位，然後放置兩份文獻到劉辰面前，一份是有「御天使」在內，首句是「親愛的陛下」的那封書信，另一份也是一封書信，也是以「親愛的陛下」開首。

專家說道：「這兩封書信我自己分析過，也用鑑定軟件檢查過，有95%是同一個人寫的。」

劉辰拿起那封沒有提及御天使的書信，內容如是道：
「親愛的陛下：
我要走了，留在這裡恐怕有損天子威名。善後工作我已經處理好了，但願這個秘密會永遠被塵封。最後一次，望陛下多多珍重。
羽林軍統領，龐英敬上」

羽林軍統領？龐英？

劉辰對此人略有耳聞，卻所知不多，只知道他曾於先帝年間擔任羽林軍統領，其後告老歸田，不知所蹤。

劉辰看著書信，怔怔出神，專家們呼叫不應，最後要大喊一聲，他才回過神來。他擠出一個微笑，然後順道拿起另一封書信，左右手各一封，轉身穿過人群，移步離開。

專家們目送他遠去，但沒走出幾步，他卻回過頭來，說道：「對了，麻煩你們幫朕整理好這些文獻，放回原來位置。」眼見四處皆是散亂的紙張，著實不太雅觀

專家們雖然沒有說出口，但難免有些怨言，畢竟沒有誰想處理這些繁瑣的事後工作。劉辰從他們的表情中也看出一二，便從口袋取出一疊現金，放在書桌上，說道：「這裡一萬元，拿去喝喝酒，輕鬆一下吧。」

專家們雙目發光，臉上刻著「叩謝聖恩」四字，分配好金錢後，便瞬速開始清理工作。劉辰微微一笑，轉身離去。

有錢使得鬼推磨，確實是至理名言。

就快入戲肉，希望喚起返大家既興趣

無間道出現了？

御天使會唔會即係女間諜嘅高級版

仲以為會因為睇咗機密全部滅晒口

「親愛的樓主：
我要走了，留在這裡恐怕看不到結局。善後工作我已經處理好了，但願這個post會永遠被塵封。最後推post一次，望樓主多多珍重。
羽林軍統領，龐英敬上」

一萬分配完其實每人得一千

御天使最後玩到解散
其實損失都幾大
個個都精英

終於要同月月一齊？

推
樓主

估御天使中出現內鬼。
直接影響當年的復漢組織，並導致有成員傷亡。
為免損害先皇威名，所以走的走，散的散。

唔知架

可能係呢

呢啲tips黎既姐，之前仲有一大筆酬勞嘛

唉

同商月結婚生小孩雖然是重點
但我會覺得作者會逐漸帶入主題
對付凌楚，復興漢室

先做愛 後復漢

問語馨咪知御天使啲嘢

點解佢會知

推呀

乳輕

乳擒呢

唔做愛就唔可能增加宗室成員就復唔到漢

第七十五章 風暴前夕

尋找龐英下落一事讓劉辰十分頭疼，畢竟他沒有留下任何行蹤和線索，十分難去追查。但眼下卻有一件更讓人頭疼的事，那就是位處北方，身居中原的凌楚政權。

自蒙古一役後，蒙方依然沒有表態，而凌楚依然咄咄逼人，逼迫漢省給予交待。儘管沒有確實證據指向漢室，儘管劉辰曾多次公開否認責任，但他依然死心不惜。最近甚至進行了軍事調動，在廣西、湖南、江西等與漢省接壤的位置佈置了重兵，還調遣了為數眾多的海軍前往南海水域，直接對漢省形成包圍之勢。雖然外交部聲稱此舉乃屬例行軍事調動，但明眼人也看得出其真實意圖。

除此之外，最近網上流傳著一段疑似蒙面人從「駐蒙俄國基地」一湧而出，往婚禮方向進發的影片，讓人聯想到此事是否與俄國也有關係。對此，俄方聲稱只是蒙面人蜂擁而出只是一種新型訓練，婚禮遇襲事件與俄國毫無關係。另一方面，中方對此卻持沉默態度，似是不想把俄國牽扯進來，想把責任單獨指向漢省。

劉辰並不感到意外，從他決定冒險營救商月起，對現在種種狀況，他早已有心理準備。當然，此事若能不了了之，那自然是最好的，但世事又豈能盡如人意呢？

大殿之上，暗流湧動，一股恐慌低沉的氣氛籠罩殿上，原復漢組織的大臣更是嗅到了「第一次中漢內戰」的氣味。因應此事，大臣之間也分了兩大派別，一是「強硬派」，一是「溫和派」。「強硬派」主張以強硬態度應對，不卑不亢，不主動求和。「溫和派」則主張與凌楚談判，派遣使者前往首都。

劉辰端坐龍椅上，掃視群臣，說道：「凌楚那邊，大家有什麼看法？」

「臣認為，我們不須要理會他，繼續做自己的事情就可以了。」強硬派大臣說道
「不理會？怎麼不理會？你沒看到他已經在我們的邊界佈置重兵了嗎？」溫和派大臣轉向劉辰，拱手道：「陛下，臣認為應盡快派遣使者前往首都，以和平方式解決這件事。」
……………………………

眾臣爭論不休，分歧越演越烈，直到後來大殿幾乎成了一個小孩子吵架的地方。劉辰著實難以忍受，便喝道：「安靜！」

眾臣先是一愣，接著面向劉辰，屏息以待，不再發一言。

劉辰續道：「三公和旁議大臣留下來，其餘人等全部退下。」

眾臣面面相覤，然後陸續領命離開。一時間，大殿上只剩下公孫明、祁克、白晝、程復南和另外兩名旁議大臣。

劉辰看著他們，欲言又止，接著深呼吸一口，道：「好，那…誰是強硬….吖不，我們再直接一點，誰想要戰爭？誰想要和平？戰爭的站右邊，和平的站左邊。嗯….還有如果你是中立的就請你出去，這裡不須要沒有意見的人。」

眾臣猶豫半晌，然後陸續歸邊，期間，有一名旁議大臣向劉辰道別一番，先行告退，驚得劉辰面容扭曲，說道：「見鬼了，還真有人出去啊….」

沒過多久，殿內剩餘大臣已全數歸邊。劉辰點算一下人數，左則和平派有公孫明、祁克、程復南和另一名旁議大臣，而右則戰爭派只有白晝一人。

劉辰點點頭，望向左則，說道：「那就先聽一聽多數人的意見。」

程復南率先說道：「臣不是認為不應該打，只是在這件事上蒙方的立場是十分重要的，它直接決定了這種戰爭是否具有正當性，所以我認為應該等蒙方澄清立場後再作決定。」

理由頗合理，畢竟此事上蒙方才是當事人，不論中方或漢方說什麼也屬片面之詞。若然蒙方一口咬定是漢省所為，並給出更實質的證據，那麼這場戰爭自然具正當性。反之，若然蒙方澄清此事非漢省所為，中方也沒有理由挑起戰爭。

祁克說道：「對，還有一點，以我們現在的軍力，根本不足以應對中方軍隊的進攻。」

這也是非常現實的理由，劉辰點點頭，轉看白晝，說道：「那少數人的意見呢？」

白晝依然保持一貫冰冷，沒有表情，沒有情緒，說道：「臣以為我們在「第一次中漢內戰」的時候已經達成了共識，我們的目標是要推翻凌楚政權，光復我大漢皇朝。」他直視聖顏，說道：「陛下，年初的時候你決定去俄羅斯參加世紀慶典，而不是去首都，不就是要為推翻凌楚作準備嗎？」

他轉頭看著左則和平派，說道：「難道這些，你們全都忘記了嗎？難道復漢對你們來說，只是一個笑話嗎？」

自東漢滅亡，獻帝禪位起，二千年一路走來，歷代君臣殫精竭慮，才會有今天漢省的存在。復漢二字，不是一個美夢，不是一個政治考量，而是必須達成的初心。

不論是龍座上的劉辰，還是殿內眾臣，皆如醍醐灌頂，似乎在剎那間憶起了，漢省的前身是復漢組織，復漢組織的前身是漢室，而漢室象徵的，是盛極一時的大漢皇朝。

祁克最先抽離出來，說道：「但是…我們現在根本沒有足夠的軍事能力…..」

「永遠不會。」白晝打斷道：「太尉，我們永遠不會有足夠的軍事能力，我們唯一可以依靠的是時機。」

他轉向劉辰，說道：「如今，歐洲有後羅馬帝國掘起，根本自顧不暇，美洲聯邦連年陷於內戰之中，俄羅斯一向反中，他們最想就是看見中原亂。所以現在，這個時代，就是最好的時機。」

沒有人反駁，沒有人說話，大殿陷入一片沉默，劉辰凝視遠方，若有所思。

剛剛回家，成功趕喺今日前出文比親愛既讀者們

終於溝完女返正題

成日諗御天使係手天使啲朋友

其實故事中印度同中東係咩勢力範圍？

今日完了 繼續

難道出文對樓主來說，只是一個笑話嗎？

樓主最先抽離出來，說道：「但是…我現在根本沒有足夠的文章儲備…..」

他轉頭看著樓主，說道：「難道這po，你全都忘記了嗎？難道出文對你來說，只是一個笑話嗎？」

樓主最先抽離出來，說道：「但是…我現在根本沒有足夠的po存貨貼上來…..」

「永遠不會。」白晝打斷道：「樓主，你永遠不會有足夠的po存貨才貼上來，你唯一可以依靠的是一有時間就打再貼玩即興。」😬

白晝依然保持一貫冰冷，沒有表情，沒有情緒，說道：「臣以為我們在「第一次出文」的時候已經達成了共識，我們的目標是要日日有文看。」😉

樓主出多啲得唔得

為什麼那個旁聽大臣會淆底走左去？

沒有人推post，沒有人說話，post內陷入一片沉默，樓主凝視鍵盤，若有所思。

自己改自已篇文

愛你喔

樓主都一齊改文

廢囉

正唔正先

sorry琴日唔記得出文

感覺到魷魚的味道。

一個月後。

這個月裡，國際有兩則重要新聞。第一則是歐洲新聞，義大利政府正式宣佈無條件投降，革命軍佔據義大利，以羅馬為首都，建立羅馬帝國。叛軍還脅持了梵蒂岡教宗，強迫他加冕領袖凱撒為羅馬皇帝，其後凱撒拋棄了本身的姓氏「哈布斯堡」，更改為「奧古斯都」，全名為「亞歷山大 · 凱撒 · 奧古斯都」。

第二則是亞洲新聞，連日來中國各地出現示威遊行，抗議元首調兵包圍漢省，聲稱尚未有實質證據之前不應妄下判斷，一口咬定蒙古之事與漢省有關。政府因應示威浪潮，決定將原本佈置於漢省周圍的軍隊調離。

這件事讓眾人大跌眼鏡，他們本以為以凌楚的極強專制，絕不會輕易就範，豈料示威活動只持續了三、四天，他便決定撤兵。

皇帝寢殿內，劉辰和白晝正就此事進行商議。

白晝關閉電視新聞，說道：「到底凌楚為什麼會那麼輕易就妥協呢？這一點也不像他的性格，難道背後有什麼是我們不知道的嗎？」

劉辰冷冷一笑，正當所有人都為此事感到困惑的時候，他卻看穿了一件事，看穿了凌楚最害怕的東西。他說道：「沒有什麼奇怪，我反而覺得這很乎合他的性格。」

白晝面露疑惑。

劉辰按一下桌上的圓盤形裝置，瞬間彈出一個全息影像，勾勒出中國，或是說凌楚政權下的勢力圖。

他說道：「這是中國和其殖民地的地圖。」

地圖包含原中國領土、九成南亞地區、印度等，向西則最遠及至伊朗和哈薩克。

他續道：「伊朗、阿富汗、哈薩克，這些都是近十年才佔領的殖民地，他們的反叛情緒依然很高漲。試想想，如果連中原本土的人民也反抗，這些新殖民地會不會群起而反之？到時候一傳十，十傳百，情況一發不可收拾，凌楚還有能力去平亂嗎？」

白晝點點頭，似是頓悟了什麼。

劉辰說道：「凌楚是一個極權獨裁者，那你知不知道一個這樣的人最怕什麼？」他頓一頓，續道：「他最怕人民有思想，最怕人民懂得去反抗政府。從他上任以來，他花了多少心思和資源在思想教育上你知道嗎？現在中國境內大部分人都把「鳳凰主義」當成是宗教一樣，只有這樣凌楚才可以無後顧之憂地進行他的殖民大業。」

白晝道：「那我們應該怎麼利用他這個弱點呢？」

劉辰站起身來，緩步到落地大窗戶前，居高臨下看著遠方的都市，只見行人絡繹不絕，有老人，有成人，也有小孩，好一片繁榮氣象。

他說道：「爭取人民的支持，只有這樣他才不敢輕舉妄動。」他轉過身來，面向白晝，續道：「我們要跟他打一場民意戰。」

------------------------------------------------------------------------

商月束著馬尾，穿著T-shirt短褲，露出一雙雪白的大腿，一手捧著咖啡，一手捧著書本，邊喝邊閱讀。突然，本來安坐床上的辰月「喵」的一聲，然後飛撲到她懷中。

她一個冷不防，差點把咖啡打翻，幸好身手敏捷才力保不失。

「妳怎麼那麼壞啊。」她放下書本和咖啡杯，皺眉看著辰月

辰月向著她打了個哈欠，然後低下頭來，安躺於大腿上。商月見狀也沒好氣，輕嘆一聲後便輕撫著它。

摸著摸著，她忽然想起一個問題，說道：「你主人好像很久沒有來過了吧？」

辰月沒有回應，自顧自躺著。

商月目光放遠，若有所思。

兩天後。

「啪！」巨響震動，劉辰的心也跟著震了一下

劉辰目瞪口呆，只見商月把一疊厚重的書本放在他面前，少說也有十本。他看看那疊書本，再看看商月，笑問道：「呀….這…這是什麼情況？」今天商月把他叫到房間，卻不知所為何事，現在書本林立，更是讓他一頭霧水

商月冷冷道：「我覺得我也是時候負起太傅的責任了，這裡有十本書，你要在一個月之內看完。」她頓一頓，續道：「從今天起，你每天來我這裡閱讀三個小時，有不明白的地方就問我，每個星期最多告假兩天，明白了沒有？」

十本書？一個月？還要每天閱讀三小時！？這安排簡直要了劉辰的命，他平時可是那種看兩頁書就會打嗑睡的人！

他嚥一口水，笑笑道：「月月….」

「請尊重你的老師，叫我太傅。」

「咳….好，太傅，但是….我平時很忙的，又要上朝又要處理公務，我沒有時間每天讀三個小時啊。」

「你每天早上10點至12點上早朝，然後有兩個小時的午餐時間，之後下午2點至4點處理公務，然後安排了兩個小時的遊樂時間給自己，到了6點再處理公務一小時，直到7點吃晚飯兩小時，到9點你或會處理未完成的公務，或會去探望洛妃和太子，然後到了12點你就會上床睡覺。這就是你的日常行程，對吧？」

沒想到商月竟然如此熟悉自己的行程，劉辰感到出乎意料，但同時心中一暖，不自覺甜笑出來。

「笑什麼？」商月冷道

劉辰回過神來，收起笑臉，嚴肅道：「咳…沒有。對，這就是我的日常行程。」

商月道：「那就好，以後每天，你的午飯、遊樂和晚飯時間各減一小時，這樣就湊夠三小時了。」

這可怎麼行！？午飯和晚飯時間也就算了，兩小時的遊樂時間是讓他登入「我欲成仙」遊戲完成每日任務的，現在只有一小時，肯定會落後很多！

劉辰大驚失色，說道：「這個…親愛的太傅啊，要不這樣，我們…我們各退一步，我每天就來兩個小時，我答應你我一定會很認真閱讀的。」他露出誠懇的眼神

商月看著他，想了想，說道：「不會打嗑睡？」

劉辰搖頭。

商月道：「不會發呆？」

劉辰再次搖頭。

正當劉辰滿心歡喜，感到成功在望時，商月卻道：「不行，三個小時就是三個小時，一秒鐘也不能少。」

「吓，為什麼啊？」劉辰頓時垂頭喪氣

「你身為一國之君，本來就不應該每天去打什麼遊戲，我給你留一個小時已經算好了。」

劉辰重嘆一聲，臉如死灰。既然太傳話已至此，他也只好妥協，只是難為了利用公帑課的金。

商月續道：「還有，你剛才答應不會嗑睡，不會發呆，我都記得的啊。」

劉辰張大嘴巴，連聲叫苦，總感覺自己被擺了一道。

商月用食指敲一敲那疊書本，說道：「安靜，開始讀書。」接著便走到床上，盤坐起來，雙目依然盯著劉辰

劉辰感到死神的凝視，心裡發毛，只得安安份份開始閱讀。他先飛快檢閱一下這十本書的來頭，當中包括《管子》、《君王論》、《天下之道》等古今中外的治國名著。但當檢閱到最底層的一本時，劉辰卻面露疑惑，把它抽出來，舉起展示給商月，笑笑道：「這是什麼東西？」

劉辰手上，赫然是一部聖經。他當然知道聖經是什麼東西，但放在這堆治國著作當中，顯然格格不入。

商月淡淡道：「聖經裡面有很多道理，可以助你修心養性，當然，你不用把整部也看完，我已經幫你篩選了一些章節，用便利貼標示了出來，你只要讀完那些章節就可以了。」雖然自流落蒙古後，她便開始信奉基督教，但也明白聖經裡不是每一章都適合君王閱讀

劉辰看著聖經上五顏六色的便利貼，數量也不算多，便暗自慶幸。他隨手一翻，揭到「馬太福音第二十六章」，看見上面有一句經文：「我指著永生神叫你起誓告訴我們，你是神的兒子基督不是？」

劉辰忽然靈光一閃，放下聖經，面向商月，微笑道：「你們這些基督教徒是不是都很愛耶穌呢？」

商月想了想，道：「這是當然的。」

「那耶穌是上帝的兒子嗎？」

「這是常識吧。」商月一臉無奈

「那朕是什麼？」

商月一怔，狐疑道：「皇帝？君主？天子….」

「是啊，朕就是天子，上天的兒子，跟耶穌也差不多，你要不要也愛我一下？」劉辰瞇起眼睛，奸笑一下

「你….」商月一個冷不防，中了他的圈套，一時不知如何應對。過了片刻，她別過頭去，說道：「想…想得美，這輩子，下輩子，下下輩子你也休想。」

劉辰笑笑道：「但是你的臉好紅啊，太傅。」只見商月眼波流轉，臉色微紅，甚是可愛

商月尷尬至極，只想找個洞一頭栽進去，她說道：「安靜！讀書！我…我先去個洗手間。」接著便急步離開房間

劉辰看著她的背影，微笑搖頭，接著回到書本上，推開那部聖經，隨手拿起一本《君王論》，開始閱讀。

不久，商月便回到房間，但卻避免與劉辰有任何眼神接觸，直接回到床上，盤坐起來，埋首於未完成的小說裡。如是者，一人專注閱讀，一人埋首學習，房內頓時鴉雀無聲。

新篇章已解答巴打問題

商月用食指敲一敲那疊書本，說道：「安靜，開始出文。」

每日都要到商月房間中看書, 看著看著.....

正當樓主滿心歡喜，感到成功在望時，眾讀者卻道：「不行，每天三篇文就是三篇文，一篇也不能少。」

「樓主每天早上10點至12點出文，然後有兩個小時的午餐時間，之後下午2點至4點繼續出文，然後安排了兩個小時的寫作時間給自己，到了6點再出文一小時，直到7點吃晚飯兩小時，到9點樓主或會繼續未完成的新文，或會去探望連登的讀者，然後到了12點樓主就會上床睡覺。這就是樓主的日常行程，對吧？」

蒙古罪大惡極

今日到了

樓豬出完文都記得要出去

樓主喺邊

I am back

樓豬我們到了

大家等等，樓主仲寫緊

讀著讀著，劉辰開始犯困，打了個哈欠，但還未打完便感覺到商月凌厲的目光，只好硬生生吞回去。為免尷尬，他便打算隨便開一個話題：「太傅，我有個問題想問。」

「什麼問題？」商月放下小說，問道

「到底要怎樣才可以得民心呢？」

「日久見人心，你把國家打理得妥妥當當，人民安居樂業，總有一天他們就會看到你的好，就能得到民心了。」

「除此之外呢？還有沒有什麼要做的？」

商月想了想，續道：「勇於承認錯誤，承擔責任。昔漢武皇帝也曾在晚年下達《輪台罪己詔》，公開向臣民反省過錯，這就說明了認錯的重要性。為君者，不論是皇帝還是總統，都沒有可能從不犯錯，只要勇於承擔責任並盡力補救，人民是會諒解的。」

承認錯誤，承擔責任，這是一個小學生都懂的道理，卻是受用一生的至理名言。劉辰頓覺豁然開朗，真想撲過去抱住商月，但她現正坐在床上，若然硬撲過去難免會把她撲到床上，到時候孤男寡女共處一床，他也難保自己不會做出越軌之事啊。

唉…為了保留太傅的純潔，還是不撲為妙了。他微微一笑，說道：「原來是這樣，謝謝你的提點啊。」

簡單一句道謝，商月卻覺渾身不自在，總覺得他的笑容裡帶著一絲桃色氣味，似乎想把她吃掉一樣。她乾咳一聲，說道：「問完就繼續讀吧。」

劉辰「嗯」了一聲，便回到書本上去。

--------------------------------------------------------------------

一個月後，2100年尾聲。

與往常不同，今天的讀書會從晚餐後的九時開始，連續三小時，一直到十二時為止，這是商月主動要求的，說是下午有事要做。經過一個月地獄式學習訓練，劉辰已不知不覺掌握了專注的技巧，現在即便要全神貫注連續閱讀兩、三個小時也並非難事。雖然這樣的學習安排十分苛刻，但無可否認，他在途中確實獲益良多，對於治國觀念越趨成熟。

劉辰轉頭一瞥，只見商月依舊埋首於自己的書本上，而辰月則懶洋洋地躺在床上。

「咯咯咯….」敲門聲傳來，門外的人說道：「陛下！」

簡單二字，但不論是劉辰還是商月，都聽得出其中的焦急。劉辰放下書本，問道：「怎麼了？」

門外侍從說道：「是…是太子殿下，他….」

話音未落，劉辰猛然站起，奪門而出，商月也放下書本，緊隨其後。劉辰看著那名侍從，焦急道：「天康怎麼了？」

侍從緊皺眉頭，說道：「太…太子殿下剛才突然停止心跳，醫生正在為他急救。」

雖然劉辰早有心理準備，但到此時此刻還是心緒紛亂，眼神空洞，全身微抖。他問道：「通知洛妃和太皇太后了嗎？」

「已經派人通知了。」

劉辰點點頭，道：「太子現在在哪裡？」

侍從道：「三樓手術室。」

劉辰轉過身來，對商月說道：「妳留在這裡，我先去手術室。」

事已至此，商月也不忍強留他在此，便點點頭，道：「你去吧。」

接著，劉辰便急步前往三樓手術室。一到手術室門外，便見洛語琴和高曌早在等候，二人臉上都帶著憂愁。洛語琴更是雙眼通紅，顯然已經哭過一場。她見劉辰到來，便輕抹淚水，行了一禮：「陛下。」

禮貌上，劉辰先向高曌點一點頭，道：「太皇太后。」

接著便走到洛語琴身邊，說道：「語琴。」

洛語琴哽咽道：「醫生說天康的情況突然轉差，心跳還停了，所以…所以….」她淚流滿面，說不下去

劉辰輕搭她的肩膀，柔聲安撫：「沒事的，沒事的。」

洛語琴勉強點頭，但依然止不住缺提而出的淚水。

如是者，三人各懷愁緒，在手術室外安靜等候。時間一分一秒流逝，每一秒鐘對三人而言都是煎熬，過了不知多久，手術室門打開，醫生護士出來。

劉辰率先上前，問道：「醫生，他…他怎樣了？」說實話，他很害怕，很害怕自己聽到一些不想聽到的說話

高曌和洛語琴也上前聆聽。

醫生微微點頭，說道：「陛下請放心，太子殿下的狀態已經穩定下來。」

劉辰鬆一口氣，如釋重負，輕鬆得讓他難以置信。洛語琴則是捂著嘴巴，破涕而笑，心裡有一種難以言喻的喜悅。

她問醫生：「那…我現在可以進去看他嗎？」

醫生微笑道：「娘娘不用急，太子殿下現在最須要休養，而且我們還有些後續工作要處理。」

劉辰對洛語琴說道：「就交給醫生處理吧。」

洛語琴點點頭，但顯然對於不能立即見到兒子感到有點失望。

醫生護士見他們再沒疑問，便徑自離去。

劉辰微微一笑，摸摸洛語琴的頭，說道：「現在不用擔心了吧？」

洛語琴微笑點頭，但下一刻卻沉下臉來，說道：「可是….這次雖然沒事，但下次呢，下下次呢？」

他真的能撐得過嗎？這句話，她卻沒有說出口。

劉辰說道：「不要那麼悲觀嘛，人家說大難不死，必有後福，天康一定會像他的名字一樣，每天都健康快樂。」

此時，虛空傳來一記巨響，劉辰和洛語琴一同望向走廊盡頭的窗戶，只見五光十色的煙花正在天上綻放，美麗非常。

劉辰抱著洛語琴，說道：「十二點了，2100年也過去了，從這一秒開始就是新的一年，相信我，一切都會變得更好。」

洛語琴說道：「你今晚可以去洛妃殿陪我嗎？」

劉辰點點頭，道：「嗯。」

另一邊廂，商月站在窗戶前，聆聽著一樣的喜慶歡呼，觀賞著一樣的跨年煙花。不同的是，在這昏暗的房間裡，只有她自己一個，和一只正在打嗑睡的白貓。

她抱著辰月，輕撫著它，喃喃道：「我本來以為今天不用自己一個過呢。」

其實搞咁多野救人番嚟
番到嚟又無乜進展扔埋一邊
救嚟做乜？

未來世界冇咁先進嘅科技可以醫返好個「蘇蝦」咩？

救左返黎 應該立為皇后

咪係囉

現時這種關係已經最合乎邏輯
劉辰是皇帝，不是強盗
救人回來就立即娶了人，會被國際社會質疑。
不過商月都應該進取d，在劉辰面前展露一下自己的感情出來。

屌 留底左月月係到！

都2100年, 人類感情完全無進步過

番到嚟當貓咁撚

唔好講立后 起碼都對人好d
宜家連女都唔溝

不要再說了，仔都同其他女人生埋
重係度扮毒撚

講到明人類
點都會重覆錯誤
而且之前我提過樓主別亂寫因爲商月的事而隨便離棄語琴的劇情
結果現在調轉了
或者寫商月和語琴二人見面既劇情會比較好

人始終有d 有限性係不變項黎

Let's see

當貓咁錫

同埋我要諗下點樣切入下一章節，最快要聽日先出到文

她抱著辰月，輕撫著它，喃喃道：「我本來以為今天會有新文呢。」

聽日到了

加油

幾時先溝完女做正經嘢

她抱著辰月，輕撫著它，喃喃道：「我本來以為今天樓主會出文呢。」

第七十六章 全國峰會

春去秋來，日月如梭，兩年時間轉瞬即逝。這兩年間，中國與漢省以民意作拉鋸，倒是落得相安無事，有些外國評論家開始將此事稱作「中漢民意戰」。

皇帝寢殿裡，劉辰坐在書桌前，望向白晝，說道：「找朕有什麼事嗎？」

白晝說道：「陛下還記得龐英嗎？」

劉辰認真一想，腦海深處的記憶漸漸浮現。兩年前，劉辰得知一個名為龐英的前羽林軍統領與「御天使」頗有關係，於是便命白晝與情報部合作找尋他的下落。可惜此人行蹤詭秘，追查良久也沒有結果，之後甚至出現線索斷盡的情況。後來，劉辰對此也不再抱有希望，再加上民意戰持續，漸漸地便把「御天使」一事遺忘。

直到此刻，經白晝一提，他才憶起此事，說道：「你說那個羽林軍統領嗎？我記得，找到他了嗎？」

白晝點點頭，道：「他在西藏那邊，現在好像以幫人算命為生，日子倒是不過不失。」

算命？劉辰想起那些在路邊擺攤，留著兩撇鬍子的神棍，與他心目中的羽林軍統領形象大相徑庭。

白晝續道：「要把他帶回來嗎？」

劉辰搖頭，道：「不，朕下個星期剛好要去西藏出席一個全國峰會，到時候元首、各省省長和自治區首長都會出席，我到時候順便去見一見他就可以了。」

「全國峰會？」白晝胱口而出

劉辰點頭道：「是關於殖民地問題和後羅馬帝國不斷擴張的問題。怎麼了，你有興趣嗎？」

「哦…不是，我隨便問一下而已。」

「不，」劉辰仔細一想，說道：「你跟朕一起去，順道把零號也帶去。」

零號？白晝雖然不明所以，但還是應諾一聲：「是。」

一星期後。

劉辰、白晝、零號和四名羽林衛一行四人抵達西藏首府拉薩。這次旅程，白晝花了很多心思才勸服零號一同出行，直到出發前一刻她才勉強答應。白晝開始懷疑劉辰叫他同行的原因純粹是為了利用他安撫零號，畢竟如果她不願意，一百個羽林衛也難以制服。

「切，真是麻煩，怎麼偏要我來這種鳥不生蛋的地方，我想回去看電視劇啊。」零號一邊抱怨，一邊踢路邊的小石子。突然，她看到地上出現一塊中等大小的石頭，便二話不說，一腳把它踢到旁邊的混凝土牆上

石子劃破空氣，發出裂帛之聲，與牆壁相撞的瞬間，堅固的混凝土牆竟裂出一個大洞，把石子深陷裡頭。旁邊路人大驚失色，猶如驚弓之鳥，到處四散，小孩子更是嚇得大哭起來。

這兩年間，科技部一直有幫零號進行升級，當然都是一些非入侵性和無痛的改造，但也足以使她的實力提升十倍。

劉辰瞥一瞥她，打了個冷顫，硬著頭皮說道：「喂…給朕安份一點。」

零號怒目一瞥，眼冒火光，說道：「再吵我下一腳就踢在你身上。」

劉辰冷汗直冒，下意識移開幾步，不敢再說話。說實話，他雖然對這個半人半機沒什麼好感，但對她還是十分敬畏。

「零號。」白晝冷冷道

零號交叉雙手，一臉不屑，繼續自顧自踢石子。

這一刻，劉辰對白晝忽然也產生一絲敬畏，須知老虎不是最可怕的，能駕馭老虎的人才是。果然，讓白晝隨行的決定是對的。

走著走著，零號開始停止胡鬧行為，左顧右盼，欣賞四周的景色。直到此刻她才發現西藏是一個挺漂亮的地方，有碧海藍天，連綿山河，與高度城市化的漢省截然不同，彷彿與大自然融為一體。

零號深呼吸一口，只覺空氣清新潔淨，比起漢省的廢氣好太多了！

沒過多久，他們便到達布達拉宮，這是一座規模宏大的宮堡式建築群，據說其歷史可追溯至吐蕃王朝。

到達正門前已有數人出來迎接，帶領他們入來。

白晝一邊走，一邊說道：「峰會明天晚上才開始，那我們現在要做什麼呢？」

劉辰道：「我們先去房間放下東西，然後就趁這段時間去找龐英吧。他擺攤的位置應該離這裡不遠吧？」

白晝道：「也是在拉薩市內，從這裡出發大約要三十分鐘車程。」

此時，零號插話：「我可不會跟你們去找什麼人，我要待在房間裡追劇。」從不知何時開始，她已經拿著一部手機，邊走邊追看電視劇

白晝本想出言勸說，卻被劉辰阻止：「隨她吧。」

眾人分配好房間，安頓好後，便按照計劃各走東西，零號和兩名羽林衛待在布達拉宮裡。另外兩名羽林衛則跟隨劉辰和白晝，踏上尋找龐英之旅。

經過三十分鐘車程，他們到達一條繁華街道上。此處古色古香，沒有討厭的連鎖商店，也甚少有車輛經過，只有街邊擺賣的小販和絡繹不絕的村民。步行於此，就如走進時光隧道一樣，但就是這樣一個與時代脫節的地方，每位路人的臉上都掛著真摯的笑容。

沿著街道行走，劉辰忽然有點嚮往這樣的生活，自由，快樂。

「就是他了。」白晝指著不遠處一個不起眼的小攤檔，旁邊插著一面白布旗，寫著「算命」二字

劉辰瞥了一眼，接著舉手示意眾人留在原地，然後獨自上前。地攤前坐著一名老人，年約六十，兩鬢斑白，只見他低下頭來，毫無反應，也不知是睡著了還是死掉了。

劉辰本想開口試探，卻被那老人搶先一步，說道：「年輕人，想算命就坐下吧。」

劉辰乾咳一聲，坐到對面的小椅子上。那老人緩緩抬頭，只見他左眼呈混濁的奶白色，顯然已經瞎掉，但右眼卻完好無缺。

咁就兩年！！！
女人有幾多青春呀，商月呢！！！

零號終於出返嚟

兩年一定同商月瘋狂做愛了

樓主直接跳過追求商月的橋段， 讓商月懷孕了。

熽天個女呢

之後係咪會同羅馬帝國結盟？

劉辰二話不說，瞬間拿起摺櫈，反手擊向老人頭部。 砰咚一聲，老人即時倒地，吐出幾口鮮血。劉辰冷笑一聲，道: “既然你會算命，為何算不出有今天被打。世間騙子真多。” 發洩一頓後，劉辰一行人便轉身離去。

次次見到呢張gif都笑

絲打即刻上水

可能仔都生埋呢

劉辰、白晝、零號和四名羽林衛一行四人一行四人

四名羽林衛係一個人嚟

皇帝寢殿裡，樓主坐在書桌前，望向白晝，說道：「找朕有什麼事嗎？」

白晝說道：「樓主還記得出文嗎？」

條友叫四名

四合一

因為要制作圖片，所以明日先出

世界地圖？
定係太傅同小盈嘅圖

明日到了

有零號唔上水對自己唔住啦

加甜

Tui

老人看一看劉辰，說道：「隆准日角，天日之表，看來今天來了一位大人物啊。」

「噢？」劉辰微微一笑，道：「大人物這個詞太空泛了，如果你可以準確說出我的身份，這些錢….」他取出一疊現金，放在桌上，續道：「就是你的了。」

老人道：「那就麻煩你伸出你的手。」

劉辰伸出右手，掌心朝天。他本以為老人是要看手相，但出乎意料，老人並沒有看上一眼，反而是行摸掌按骨之法。摸了一會，老人泛起一抹微笑，說道：「是福不是禍，是禍躲不過，要來的終歸要來。」

他放開劉辰的手，挺起年邁的身軀，單膝跪地，拱手道：「罪臣參見太子….不，參見陛下。」

劉辰見狀一驚，連忙將他扶起，說道：「老人家，你先起來，我們好好說話。」

老人在劉辰的攙扶下，緩緩站起，但依然吃力萬分。從外表來看，他雖然年老，但亦不過六十多歲，身體機能應該不至如此，這中間到底發生什麼事呢？

二人重新坐下，劉辰問道：「你就是前羽林軍統領，龐英？」

老人點頭，道：「正是老臣。」

劉辰道：「你的眼睛…？」

龐英笑笑道：「不過是舊患而已，陛下莫要在意。」他頓一頓，續道：「不知道陛下特意來找老臣，是有什麼事呢？」

時間不多，劉辰也不拐彎子，說道：「朕這次前來，是想知道關於「御天使」的事。」

龐英似乎早有預料，平淡道：「過去的事情就應該留在過去，陛下何苦追查呢？」

「朕總覺得這件事情不是那麼簡單，你就當是朕是多了解父皇一點吧。」

龐英沉默片刻，道：「臣曾向先帝起誓，今生今世不得再提起此事，恕臣無可奉告。」

「朕是大漢之主，當朝天子，難道就沒有權利知道漢室的舊事嗎？」

龐英閉起眼睛，沒有回應。

劉辰續道：「龐統領，你是漢室老臣，我相信你也知道，朕自幼喪母，與父親也不親近，對他了解不多，甚至到他死的一刻朕才知道原來他是大漢皇帝，所以朕…朕真的很想知道關於他的事，很想多了解我父親。」

「就算最後你發現你父親不是你想像中的那樣，你也不會後悔？」

「不會。」劉辰意志堅定

龐英微笑點頭，拿起小桌上的一個木製籤筒，遞給劉辰，說道：「陛下，掣一枝籤吧。」

劉辰雖覺疑惑，但還是取過籤筒，搖筒掣籤。木籤上下晃動，嗖嗖聲響，過了片刻，一枝木籤掉落。龐英取過木籤，看了兩眼，說道：「邯鄲一夢幻無邊，數載身榮是熟眠。陛下，人生在世，腳踏實地一點好。」說畢便將木籤遞給劉辰

劉辰根本無心聽教，只想知道「御天使」的真相，接過木籤後，便追問道：「現在可以告訴朕了嗎？」

龐英搖頭，道：「臣不可違背誓言，請陛下見諒。」

劉辰怒氣上湧，說道：「這是朕的旨意，難道你要抗旨嗎？」

「世事往往難以兩全，要我違抗聖旨不可，要我違背對先帝的諾言更不可。陛下，你還是殺了我吧。」

劉辰查探兩年，遠道而來就是為了得知真相，如今真相近在眼前，龐英卻諸多隱瞞，教人如何不懊惱。他怒拍桌面，凝視龐英數秒，然後便拂袖而去。

待劉辰遠去後，龐英拿起籤筒，倒轉一晃，竟無一枝木籤掉落。他微微一笑，抬頭向天，仰望藍天白雲，喃喃道：「陛下，你會原諒臣的吧？」

另一邊廂，劉辰怒氣沖沖，緊握木籤，回到白晝身邊。白晝見其龍顏大怒，也不敢妄言，過了片刻，劉辰道：「走。」

回到布達拉宮，眾人便各自回房。劉辰把木籤隨意扔到一旁，然後大字型躺到床上，越想越氣，最後索性不再多想，倒頭大睡。

翌日晚上，眾人換裝變身，劉辰也換上早已準備好的西裝，弄了一個後梳髮型，然後便出發前往峰會場地。一出房門，客房走道上，白晝和零號已經準備就緒，劉辰瞥了一眼，只見白晝西裝筆挺，外表醒目，但零號卻穿著一套不知是便衣還是睡衣的東西。

劉辰皺眉道：「你這是什麼？」

零號左瞥右望，然後指著自己，一臉無辜道：「我嗎？」

劉辰也不願多說，「哼」了一聲，便徑自離去。

「喂…到底怎麼了？」零號依舊一頭霧水，抓抓頭，便跟隨二人而去

峰會場地設於布達拉宮中央的紅宮裡，那裡早已擺放了一張大圓桌，身穿西裝墨鋼的保鑣圍著整個場所，嚴密介備，以防不速之客。元首凌楚坐於首席，各省省長以及自治區區長則坐於旁席，直到大圓桌座無虛席，每名首長的身邊都帶有一至兩名隨從。

劉辰坐在一個不起眼的位置，面前放著一塊三角光儀牌，寫著「兩省行政首長」。他環視一遍，只見座上有男有女，有俊有醜，但當屬他最為年輕。這次還是他第一次看到所有省級首長聚首一堂，場面十分震撼。

待眾人坐穩，準備就緒後，凌楚便說道：「相信大家也知道這次峰會的目的是討論殖民地問題和後羅馬帝國不斷擴張的問題。但是，」他椅背後傾，十指交叉，續道：「難得今天所有省級首長都聚首一堂，你們不介意我趁這個機會評核一下你們的政績吧？」

眾人雖略微震驚，面面相覤，但亦無人反對。凌楚見狀便說道：「很好，那我們就先從殖民地問題開始吧。」

「我聽說最近一個月印度發生了大規模動亂，揚言要推翻我國統治，說要復國。」凌楚看一看兩點鐘方向的男子，道：「對吧，印度總督？」

凌楚對於殖民地多半採取剛柔並重的政策，對於剛佔領不久的殖民地，他會給予他們一定程度的自治，並派遣總督作為中央政府的全權代表。但其實所謂的自治只是一層糖衣包裝，等到該殖民地的反叛情緒消減，他就會逐步滲入中央的親信，直到完全取代為止。

印度總督乾咳一聲，說道：「是...是，但是一切都在掌控之內，那些反叛者的首腦人物已經被抓起來了。」

凌楚說道：「我再給你一個月時間，如果一個月之後你再不處理好，我就要親自處理了。」

印度總統嚥一口水，用力點頭，他心知元首所說的「處理」並不只是處理印度反叛事件，而是要把他本人也處理掉。

接下來，凌楚便與各殖民地總督商討局勢，有的總督較為能幹，所屬的殖民地也比較「乖巧」，有的總督則比較窩囊，所屬殖民地也自然比較「頑劣」，後者多半會花費比較長的時間商討，而窩囊總督也不在少數。

劉辰安坐椅子上，開始時也嘗試專心聆聽，但之後實在悶得慌，打了好幾次哈欠，還差點當場睡著。過了不知多久，殖民地問題總算討論完畢，正式進入是次峰會的重點項目，後羅馬帝國的問題。

劉辰揉揉眼睛，打醒十二分精神。凌楚開始說道：「這兩年後羅馬的勢力不斷擴大，勢若長虹，先後取下瑞士、奧地利，一直向東擴展至希臘，我相信他們下一步就是土耳其了。須知道土耳其是歐亞的交匯點，萬一他們的勢力延伸至亞洲，將會對我們造成很大影響。」
2103年歐洲版圖：[url][/url]

伊朗總督說道：「我們的版圖裡面最接近羅馬帝國勢力的地方就是伊朗，要不要多調派軍隊駐守邊境？」

內蒙古首長說道：「我覺得後羅馬的目的充其量只是歐洲，總不會痴心妄想到要取下亞洲吧。」

對於羅馬帝國的野心，各人也陸續發表自己的意見。待眾人發表完畢，凌楚忽然把目光放在劉辰身上，說道：「劉辰，你覺得呢？」

劉辰從半睡半醒中回過神來，揉揉眼睛，說道：「我…我嗎？嗯…我十分認同內蒙古首長所說的話，他們的目的應該只限於歐洲而已。」

「為什麼？」凌楚追問

劉辰本打算敷衍了事，豈料凌楚卻咄咄逼人！他靈光一閃，記起商月曾經教導過，說服別人的最好方法是要引用例子，以事實為依歸作推論，於是便說道：「須知道當年納粹德國在二戰期間勢力如日中天，但希特勒也沒有想過要取下亞洲，那就說明一個再狂妄的人也不會抱有這種不切實際的幻想，再說了，現在在凌大元首領導下的中國比二戰時可厲害太多了，我相信凱撒肯定不會笨到想打我們吧。」

說畢，劉辰眼見場內眾人面面相覤，不時點頭，又不時露出詫異的表情。劉辰滿臉尷尬，以為是自己拍馬屁過頭了，殊不知眾人驚訝的原因，是因為首次聽到有人將納粹德國和後羅馬帝國作類比。

凌楚淡淡道：「不無道理。」他頓一頓，接著對伊朗總督說道：「無論如何，我也會調配多一些駐軍去伊朗，但你自己也要注意一下，以防那些伊朗人勾結羅馬帝國搞叛變。」

伊朗總督點點頭，應諾一聲。

再談論一會，修改一些細節，後羅馬帝國的議題正式結束。各首長都看著凌楚，等待他的指示。凌楚掃視一遍，接著道：「那接下來，也是時候評核一下你們了。」

點解出唔到網址

即刻改返

冇野了原來多左個[img]

漢室只係邯鄲一夢 真係段弦月未玩完隻game

獻帝留落黎既最後一件寶物

換卻錦衣歸故里 睡醒還記在心田

遺失：尋之空費力。

凌楚係咪好似小熊維尼？

表面是國家峰會，實際上應該是公開 review 兼揪秤大會。
看樣子凌楚準備向劉辰開炮。

終於由頭追到宜家

希特拉冇踩入亞洲，但羅馬人所仰慕嘅亞歷山大大帝有啵，仲要踩到印度

有新讀者

又啱喎

劉辰要太傳多多伴讀啦

樓主黎緊要考試，所以出埋今日之後，應該就會變隔日出(甚至更耐)，直到一個禮拜之後為止

評核政績本屬於例行公事，一般而言各省區每半年便會提交一次報告給中央，再由凌楚和內政委員會予以評核。現在竟在峰會上突擊評核，教眾人如何不惶恐。

凌楚轉頭看著左邊的女子，說道：「雲南省長，就由你開始吧。」

「是….是。」雲南省長一臉驚恐，說道：「雲南今年….」

「啪！」凌楚舉手一揮，將一份報告扔到她面前，說道：「雲南連續三年的生產總值都錄得負增長，我想知道妳怎麼解釋？」

雲南省長嘴唇微抖，眼睜睜看著那份滿佈赤字的報告，說不出半句話來。

「你不知道怎麼解釋嗎？等我來告訴你。」凌楚說道：「因為那些錢全都被妳省政府那些貪污官員拿去了，而裡面最大的貪官是誰你知道嗎？」

雲南省長冒出一把冷汗，左看右望，心虛至極。

「是妳，秦麗瑩！」凌楚將一疊照片扔到她面前

照片上全是一些別墅、噴射機、名牌跑車等奢侈品，全是屬於雲南省長的貪污之物！所有官員，甚至是全國人民都知道凌楚最痛恨貪污之徒，但並非出於正義之心，而是他不能容忍有人盜取他用作殖民擴張的經費！

照片成群，證據確鑿，雲南省長已無從抵賴，求饒是唯一的活路。她抓住凌楚的手臂，說道：「元首…對不起，對不起，沒有下次的了….」

凌楚凝視她，目光如炬，說道：「你對不起我沒所謂，但你對不起的還有全國的百姓，對不起在前線奮勇作戰的軍人，對不起整個華夏民族，對不起我中原天朝上國！」

雲南省長臉如死灰，眸子裡早已失去所有求生欲望，因為她從元首的眼神裡看出了四個字，「必死無疑」。

凌楚猛然甩開她，場內的西裝保鑣立即上前，將雲南省長及其隨從拿下。

「把她拖出去處理掉。即日起，由雲南省副省長就任代理省長，直到我找到合適人選為止！」

雲南省長渾身軟弱無力，眼神空洞，不發一言，任由保鑣拖行而去。

經此一重大事變，劉辰立時清醒過來，精神抖擻，環顧四周，只見座上人人自危，生怕自己成為下一個雲南省長。

緊接著，凌楚逐一對各省進行「評核」，當中有褒有貶，有罰有賞，但總算沒有出現像雲南省長如此極端的情況。說時遲那時快，終於輪到劉辰的位置。凌楚把目光放在他身上，凝視良久也未有說話，這讓他感到有點不自在，不自覺坐直身子。

過了十多秒，凌楚啟齒道：「我看過兩省的報告，大致上沒有什麼問題，經濟、民生等等也有不錯的進展。」

褒獎之詞盡出，是一個不錯的 頭，正當劉辰鬆一口氣，得意洋洋之際…..

「不過。」聲如鴻鐘，沉寂之中顯得格外響亮

「我今天要跟你說說另一個問題。」

另一個問題？漢省與中央之間還有什麼問題可言，不是還想追究蒙古國一事吧？事情都過了那麼久，而且沒有實質證據，再說的話只顯得你小氣啊凌元首。

凌楚續道：「我要跟你談談蒙古國一事。」

什麼鬼？還真的不要面子嗎！？

既然凌楚不識趣，劉辰也樂意奉陪到底，便微笑道：「唉唷凌大元首，你都沒有看看外面的世界，時代是要變，要進步的，人家美洲聯邦都說明年要去火星殖民了，你還在執著一些咸豐年前的事，何苦呢？」

凌楚道：「劉辰，每個人也要為他所做過的事負責，無論過了多久，錯了就是錯了。」

劉辰冷冷一笑，沒好氣道：「我說了多少次不關我的事，你有證據就即管拿出來看看。」如果他真的有證據，早就拿出來了吧

凌楚敲一敲桌面，過了片刻，會議室的大門打開。兩名侍衛押著一名女子進場，劉辰定神一看，只見該女子竟是「KOL真情剖白」的主持人，趙依！當年劉辰曾托咐她把派遣羽林衛的消息告訴公孫盈，再讓她轉告程復南。

劉辰驚愣失色，須知此事十分隱秘，理論上除了他、公孫盈和趙依本人之外，再無他人知曉此事。

負責押送的侍衛退出，留下趙依一人，面對眾人目光，只見她神色慌張，眼神閃縮，與劉辰對上一眼後立即回避低頭。

凌楚說道：「劉辰，還認得她嗎？」

劉辰雖然震驚，但尚未喪失理智，心知一個主持人的供詞並不算什麼有力的證據，只要他矢口否認，任誰也奈何不了！

劉辰笑笑道：「這位小姐是誰啊？我怎麼會認得呢？」

「那就讓我來提醒你，這個女子叫趙依，是一個訪談節目主持人。在蒙古事件發生前一、兩個星期，她曾經被你召到首長府，表面上是召寵，但實際上是利用她傳遞一個訊息給前羽林衛統領程復南，讓他帶兵前往蒙古搶親。」凌楚轉看趙依，問道：「我說得對嗎？」

趙依猶豫片刻，看看劉辰，再看看凌楚，接著點點頭，道：「對。」

此言一出，場內眾人嘩然。蒙古一役，凌楚雖然一口咬定是漢省所為，但他們心底裡對此還是半信半疑，以為是凌楚借口收服漢省的手段，畢竟兩省首長派兵搗婚一說實在太過匪夷所思。但現在既有證人指證，可信度也更大了一些。

凌楚說道：「我想有些事情是大家不知道的，蒙古二公子的未婚妻叫商月，她是原復漢組織的成員，是劉辰的太傅，也是他的情人。」

此話再次引起一陣嘩然。凌楚滿意一笑，他一直隱瞞商月的身份，不向外公佈，就是為了等今天，等到證據確鑿，劉辰百辭莫辯的一天！

面對芸芸眾議，劉辰硬著頭皮，說道：「笑話，你找了一個莫名其妙的女子，說一些莫名其妙的話就想當作是罪證嗎？這未免太兒戲了吧。我承認商月是原復漢組織的成員，但她不是我的情人，我更沒有派人去搶什麼婚。」

凌楚當然明白一個證人不足以成為罪證，但既然他決意當眾揭穿，又豈會兩手空空，無備而來？

他冷冷一笑，說道：「既然你不承認，那就請大家看一看這段影片。」他輕敲桌面，懸掛上方的投影機瞬間啟動，白光溢出，投射在凌楚身後的投影幕上

影片開始，光是第一幕！第一幕已讓劉辰心驚膽顫，臉如死灰。

影片的背景是皇府御花園，涼亭中站著二人，容貌清晰可見，正是劉辰和身穿婚紗的商月！

影片中：
劉辰搭著商月肩膀，說道：「不如說說妳吧，妳在蒙古國的時候，會不會有覺得很孤單，很無助的時候啊？」

「當然會啊。」

「那你會怎麼排遣寂寞？是不是看著漫天星辰，然後想起某個人呢？」

……………………………

劉辰目瞪口呆，重遊這段曾經的回憶，不同的是，他這次是以第三者的角度觀看。甜言蜜語，打情罵俏，一切都彷如一部偶像劇般，直到男女主角親吻的一刻，影片結束。

不知是有心還是無意，影片最後定格在親吻的瞬間，彷彿是要提醒在座眾人，劉辰的謊言是多麼徹底，多麼可恥！

凌楚看著早已失去神彩的劉辰，說道：「這叫做不是情人？這叫做沒有去搶婚嗎？」他頓一頓，續道：「你今天要給我們，給外蒙二公子一個交待吧？」

事到如今，劉辰已是百辭莫辯，徹徹底底地輸了。但在這羞憤交集的情緒當中，卻透著一點疑惑，到底那段影片從何而來。

此時此刻，劉辰已無暇細想，只想儘快離開此地。他猛然站起，一言不發，轉身離去，而白晝和零號則緊隨其後。

兩名持槍守衛上前阻攔，但電光火石間，他們的槍械突然折斷冒煙。待眾人反應過來，只見零號一手一個，早已將二人掐頸舉在半空。饒是各省長閱歷豐富，眼見此狀也是目瞪口呆，驚恐顏汗。

「廢物，憑你們就想攔著我？」

侍衛們痛苦掙扎，難以呼吸。此時，數名侍衛已蜂擁而至，掣槍包圍劉辰一干人。

劉辰毫無懼色，轉向凌楚，說道：「你要試試零號的實力嗎？」

凌楚冷冷一笑，說道：「算了，你們攔不住她，讓他們走吧。」

侍衛互相對視一下，紛紛放下槍。

劉辰也識趣道：「零號，放開他們吧。」

零號將二人向前拋出，冷哼一聲。那兩名侍衛應聲倒地，苦不堪言，其餘侍衛立即上前攙扶。

劉辰等人繼續離開，經過主席位時，凌楚說道：「劉辰。」

劉辰停下腳步。

凌楚續道：「你今天逃得出這裡，但你逃得過天下人的悠悠眾口嗎？」

劉辰目無表情，未見絲毫情緒變化，沒有回應，沒有反駁，徑自離去。回到客房的走道上，他又忽然停下腳步，轉過身來，說道：「零號，你先回自己房間收拾行李。」

零號不屑道：「想支開我嗎，沒那麼容….」

「滾回你的房間！」劉辰喝道

零號先是一愣，下一秒卻扁起小嘴，冷哼一聲，轉身回房。她雖然實力超群，傲視世人，但畢竟是一個女孩子，無端被人喝罵一頓，豈會不感到委屈呢？

待她消失後，劉辰總算消一口氣。白晝道：「我們過去那邊談談。」

劉辰點頭同意，接著二人便走到走道盡頭的角落，確認四下無人後，白晝便說道：「陛下，那段影片….？」

「是真的。」

白晝想一想，道：「難道漢室裡有間諜？」

起初劉辰也認為是間諜作祟，但細想之下卻覺得事有蹺蹊。試想想，如果拍攝影片的人真的是凌楚的間諜，這段影片早在兩年前便已經面世了，怎會等到此時此刻呢？

劉辰將此想法告知白晝，而白晝也表示認同，說道：「如此說來，拍攝影片的人不是凌楚的手下，難道是在機緣巧合下讓凌楚得到這段影片？又或者是有人將這段影片賣給了凌楚？」

「當然都有可能，但現在下定論還是言之尚早。」

無論如何，拍攝影片之人也是居心叵測，而且能夠在皇府出現，必現是漢室之人。這一切都指向了一個結論。

「朕的宮廷裡有叛徒。」

太皇太后封咗盤未？

如此一來，
樓主要讀者們與劉辰和商月一同踏上「第二次中漢內戰」之路。

在下極力邀請曹操出山幫助劉辰商月捉叛徒、敗凌楚、復漢室。

定係樓主需要太傅多d

熽天個女？

最大機會

劉辰中出了叛徒

咁唯一係得乳擒咋喎

高曌

丞相嗰派

進入第二部分尾聲啦

打啦

樓豬考試加油

多謝

遊離份子

白晝型撚到 我係機械人都會出哂水

我都出水

用左一日追進度到呢度嘅新讀者報到
真係好好睇，樓主文筆好好
支持

白晝會唔會係 final fantasy 主角咁樣

第七十七章 御天使的秘密

「天康，叫外公外婆。」

洛語琴抱著兒子在大腿上，引導他跟父母打招呼。

劉天康擁有一雙清晰精靈的眼睛，十分討人喜歡。他泛起一抹微笑，看著洛延葉夫婦，說道：「外…公，外…婆。」他正值牙牙學語階段，說起話來特別可愛

「還有舅舅。」洛語琴瞥一瞥段千燁

「舅…舅。」

聽得天康打招呼，三人笑逐顏開。高娜娜已逼不及待，微笑道：「天康，快點過來外婆這裡，外婆請你吃糖果。」

「嗯…媽，醫生說他不太能吃糖果。」洛語琴阻止

「哦…這樣啊，沒關係，過來外婆這裡，外婆跟你玩。」高娜娜張開雙臀，迎接外孫兒

洛語琴將兒子遞給母親，豈料劉天康卻小手揮揮，緊抓住她的手臂，說道：「母妃…一起玩。」

洛語琴笑笑道：「好，我們一起玩。」

遊玩一會兒後，洛延葉叫段千燁代為陪玩，然後借意將洛語琴拉到一旁。

「怎麼了爸爸？」

「我看到那則新聞了，現在那段影片已經在網絡上瘋傳了。」

“那段影片”自然是指劉辰親吻商月的影片。

洛語琴心裡自然不好受，但也不想父親擔心，便說道：「我沒事，你放心吧。」

「你真的沒事？不開心要跟我們說啊。」

「沒事。」洛語琴微笑搖頭，說道：「唉不說啦，天康叫我過去了。」說畢便回到兒子身邊

洛延葉自是知道女兒的性格，有什麼事都喜歡藏在心裡，但身為父親又豈能讓她受委屈呢？看來也是時候找這個好女婿談談了。

另一邊廂，洛語琴剛回到兒子身邊，便聽得高娜娜連聲叫苦：「語琴，你的兒子太厲害了，我和你哥哥都玩不贏他啊。」

洛語琴低頭一看，地上滿是什麼波子棋、魔方、孔明鎖等益智遊戲，再看看劉天康，只見他撇嘴一笑。

洛語琴笑笑道：「你們別讓著他才好，」轉頭對劉天康說道：「玩遊戲要憑自己的實力贏，不能總是讓外婆舅舅讓著你，知道了嗎？」

劉天康歪起頭，睜著圓滾滾的眼睛，似懂非懂。

段千燁說道：「我們沒有讓著他，是真的輸給他了。」

洛語琴微微一笑，只道他在開玩笑。

此時，一名侍女進來，向洛語琴行一禮，道：「洛妃娘娘，太子殿下是時候要吃藥了。」

洛語琴點點頭，然後張開雙臀，呼喚兒子：「天康，過來母妃這裡。」

劉天康一跌一碰地走到母親懷裡。洛語琴把他抱起，跟隨侍女而去。

----------------------------------------------------------

皇帝寢殿裡。

「陛下，最近一次的民調顯示，漢室的支持度和好感度跌至新低，越來越多聲音支持凌楚以違反「首府條約」為名收回兩省的管治權。」白晝將最新的民調報告放到劉辰面前

「哼，朕當年花了多少功夫才取得漢省，現在他說要收回就收回，哪有這麼容易？」

「可是…如果我們不想辦法扳回民心，情況將會很不樂觀。」

劉辰點點頭，道：「但是我們還有什麼辦法提高自己的民意？」

白晝道：「臣認為要扳回民心，不一定要提高自己的民意，還可以降低對方的民意。」

「嗯？」

「陛下還記得兩、三年前在福建省曾經發生過一場「反皇動亂」嗎？」

經白晝一提，劉辰倒是有些印象，說道：「沒記錯的話，那場動亂雖然持續的時間很短，但好像死傷了不少人。」

白晝點頭，道：「而且我們手上還有確實的證據，證明那場動亂是凌楚派人挑起的，如果讓公眾知道凌楚竟然暗中在自己國家輸出革命，還害死了那麼多人，你猜人民會怎麼想？」

劉辰茅塞頓開，托起腮子，喃喃道：「拉低他的民意….」

這雖然不失為一個好辦法，但卻會引發一個問題，一個極為嚴重的問題。確實，拉低對方的民意，也許能夠讓民意回歸平衡拉鋸。可是之後呢？假設雙方的民意都高企，那自然是相安無事，趨向和平，但如果雙方的民意都低落，那無疑會趨向另一個極端，戰爭。

儘管如此，現在已經別無他法了。

劉辰道：「就照你的意思去辦吧。」

「是。」白晝應諾一聲，轉身離開

「等等。」

白晝回過頭來。

劉辰續道：「朕記得兩年前曾經問過三公和旁議大臣，到底應該要和平還是戰爭，當時只有你一個人選擇了戰爭。朕想知道你為什麼那麼主戰？難道就只是為了復興漢室嗎？」

白晝沉默片刻，說道：「臣這一生人有兩個夙願，第一個就是推翻凌楚政權，為我的父母，還有妹妹報仇。」

劉辰無意深究第二個夙願，便點點頭，道：「原來如此，難怪你當初會加入復漢組織。」

第一個就是樓主繼續出文

洛語琴笑笑道：「你們別讓著他才好，」轉頭對樓豬說道：「出文要憑自己的自律出，不能總是讓樓者催文，知道了嗎？」

樓豬歪起頭，睜著圓滾滾的眼睛，似懂非懂。

讀者們說道：「我們沒有催樓主出文，是樓主真的很自律。」

洛語琴微微一笑，只道他在開玩笑。

上下水先，今日冇文

好耐冇見

聖誕禮物呢

㩒錯拉

今日完了

洛語琴點點頭，然後張開雙臀

法國隻臭雞成日張開雙臀

笑死

答應大家聽日出，今日溫到死

聽日送文比你

好

上左水喎樓主，證明你未死

温囡

可能係溫黛

咪考試啲野計數計到想死，想繼續作文

冇女溫

calculus?

商月應該識啦

文呢

---------------------------------------------------------------

太傅房間裡。

「你拿著一枝木籤幹什麼？」商月疑惑

劉辰把書本擱在一旁，托著腮子，凝視木籤，怔怔出神，說道：「這枝木籤是從西藏帶回來的，是一個舊臣子給朕的。」

「那它有什麼用？」

劉辰氣道：「這個就是問題了，它就是沒有用啊。」

「既然沒有用，你為什麼不扔了它？」

劉辰皺眉道：「雖然說沒有用，但朕總覺得它在某方面是有用的。」

商月伸出手來，道：「給我看看。」

劉辰將木籤遞給她。

她拿著木籤，把弄一下，又瞇起眼睛細心觀察。劉辰輕嘆一聲，道：「算了吧，就是一根比木筷子還要沒有的木籤。」

商月鑽研一會，突然用力一扭，木籤從中間斷開兩截！

扭…扭斷了！？劉辰大吃一驚，道：「你幹嘛？」

話音未落，木籤的斷面發生驚人變化，先是透出淡淡藍光，接著彈出一個全息影像。

商月交還「木籤」，沒好氣道：「這個東西的質地分明不是木材。」

劉辰接過「木籤」，讓斷面向上朝天。兩個斷面所釋放的影像合而為一，幻化成一張世界地圖。

正自詫異間，劉辰注意到地圖右方標示著一個小島。

「台灣？」

地圖上方，一行數字醒目突出，赫然是一個地圖座標！放大地圖，只見那座標位於台灣沿海，極北之處。

難道該處藏著「御天使」的秘密？

無論如何，劉辰感覺自己距離答案越來越接近，不禁喜從心來，而這一切功勞當屬於聰明的商月。

劉辰喜道：「你真是幫了朕一個大忙啊！」

商月道：「行了，繼續讀書吧。」

「不，」劉辰搖頭，道：「今天的閱讀環節先取消，改為去實地考察好嗎，太傅？」

商月先是一愣，及後轉念一想，道：「你不是想去台灣吧？」

「是啊，你真是聰明，來，我們走吧。」

「你自己去，我不去。」

「為什麼？多虧你我才能夠發現木籤裡的秘密，你當然要和朕一起去啊。」

商月盤坐床上，閉起眼睛，不再回應。

其實，劉辰又豈會不明白她的顧慮呢？他說道：「你是怕讓人看見我們在一起，會讓那件事繼續發酵吧？」

商月睜開雙眼，淡淡道：「陛下，這件事情已不再單單是男女之間的問題，而是關係到漢室安危，你不能再任性了。」

劉辰微笑，打從心底地微笑。時移世易，轉眼間，他與商月已相識多年，他們也不再是當年的稚嫩少年。人變，物也變，但唯一不變的，是商月對於漢室的忠心。他忽然想起當年她在日本拼死保護天子的畫面，想起她在元首府拼死守護漢室的情景，也想起了自己的心是什麼時候被這個女子佔據的。

他說道：「你真是一點也沒有變。」

商月看著他，眸子閃過一絲疑惑。

劉辰續道：「但是朕也一樣，一點也沒有變。」他走近商月，牽起她的手，說道：「朕是皇帝，只做自己想做的事情，沒有誰能阻止。而現在，此時此刻，朕只想和你一起，一起去一趟台灣。」

商月一時間不知如何反應，就這樣被劉辰拉著走。

人被拉走，心也被拉走。

---------------------------------------------------------------

台灣沿海，極北之處。

海風颯颯，拂面而至。這裡有一個小沙灘，沙灘對出便是東海，對內則有一個小寺廟。寺廟清潔新穎，一塵不染，似是常年有人定期打掃。

劉辰和商月見四下無人，便步入寺廟，只見此處供奉著不少牌位，看來是一個祭祀先人的地方。

廟內香火未滅，應該剛有人來過。

劉辰看著那些牌位，默念道：「沈渺、段不平、黃圖…..」這些到底是什麼人？和「御天使」有關係嗎？

正自苦思之際，身後忽然傳來疑惑的聲音：「陛下？」

二人同時回過頭來，劉辰驚訝道：「洛叔叔？」

來人正是洛語琴的親父，洛延葉，而他身後還跟著數人，有男有女，年約五、六十。他們聽得洛延葉呼叫「陛下」，皆是一臉錯愕，交頭接耳。

「陛下？他是太子….？」
「太子也長那麼大了。」
「太子怎麼會在這裡？」
………………….

洛延葉瞥見商月，心裡自然不高興，但也沒有表露於色，微笑道：「陛下怎麼會在這裡？」

既然是相熟之人，劉辰也未有隱瞞，說道：「朕這次來是想調查關於「御天使」的事，對了，洛叔叔你之前也是復漢組織的成員，你知道這個部門嗎？」

包括洛延葉在內，眾人驚愕失色，彷彿被「御天使」三字觸動。他們面面相覤，密密私語，商量片刻，最終似乎達成了共識並點點頭。

他們向著劉辰，忽然單膝下跪，拱手道：「臣等參見陛下。」

劉辰一愣，道：「平…平身，到底是怎麼回事？」

眾人平身，洛延葉說道：「陛下，臣等就是你口中的「御天使」。」

眼見苦尋兩年的「御天使」出現眼前，劉辰固然興奮，但亦未至於失去理智。他保持冷靜，說道：「你們就是御天使？當年到底發生了什麼事？最後為什麼會解散？你們之後去哪了？」他心中實有太多疑問

洛延葉道：「陛下莫急，這些問題我們會一一解答。」

如是者，眾人一問一答，盡力為劉辰解惑。從他們口中得知，御天使本源於羽林衛，為當中最精英的人選，這與劉辰所知不謀而合。至於御天使的工作主要是執行皇帝下達的任務，多半是最為困難，最為隱秘，而且見不得光的任務。

劉辰面向那些牌位，問道：「那這些人？」

洛延葉道：「他們都是在任務中喪生的御天使，」他指著其中兩個牌位，道：「沈渺，段不平，他們就是千燁的父母。」

原來千燁的父母也是復漢組織的成員，還是御天使。沒想到，原來他和千燁的命運，早在相識前已經交織在一起。

劉辰輕嘆一聲，道：「那這座寺廟…是我父親送給你們的？」

洛延葉點頭，道：「是，這是在御天使完成了最後一個任務，被解散之後，先帝送給我們的。」

最後的任務？到底是什麼樣的任務，與御天使被解散有關係嗎？劉辰十分好奇。

他問道：「最後一個任務是什麼？」

眾人神色各異，有的皺眉，有的苦笑。洛延葉面露難色，似有難言之隱： 「這個嘛….」

另一女子說道：「算了延葉，這件事也過了那麼多年，陛…不，是先帝已經駕崩了。陛下是當朝天子，有權利知道這件事。」

其餘人等也點頭表示認同。洛延葉見無人有異議，便點點頭，對劉辰說：「陛下，你確定要知道嗎？」

「嗯。」劉辰堅定點頭

「那好吧，」洛延葉前往牌位群前，扭動神台上的玉壺。機關觸發，牌位群從中間裂開，左右分隔，露出背後的一張石桌。石桌上放著一個錦盒。

他續道：「這錦盒裡面是先帝對御天使所下的最後一道聖旨。」

劉辰緩緩走近，開啟錦盒。一如所料，裡面放著一卷軸，手工精細，雕龍活現，絕對是漢皇聖旨無疑。

御天使的秘密近在眼前，他心懷緊張，取出聖旨，翻開卷軸。

最終任務的內容，一字一句，呈現目前。

………………

「這….這是…」劉辰凝視卷軸，瞠目結舌

這是假的吧？

聖旨如是道：
「高橋氏十惡不赦，意毀我復漢之業，朕今令御天使速往日本，將其全族捕殺，男女老幼，無一放過。」

出人意料

真係宗室相殘!

呢個故睇到我都想自己寫個皇帝故

無諗過係殺高橋

最終任務的內容，一字一句，呈現目前。

………………

「這….這是…」劉辰凝視卷軸，瞠目結舌。

這是假的吧？

聖旨如是道：
「白日夢才子久未出文，意毀朕追故之雅興，朕今令御天使速往香港，催促樓豬出文。」

樓主，為劉辰製造太多敵人的話
復興漢室會變得非常困難的

看劉邦七年，光武帝劉秀三年就得到天下
劉辰，相比之下你運氣不足。

呢條線鋪左好耐，由日本嗰時已經諗好左

放心，劇情已經諗好哂

千燁係邊度出現過？

眼見苦尋兩年的「白日夢才子」出現眼前，劉辰固然興奮，但亦未至於失去理智。他保持冷靜，說道：「你就是樓主？當年到底發生了什麼事？復漢故最後為什麼會爛尾？你之後去哪了？」他心中實有太多疑問

「樓….樓豬出文…」劉辰凝視螢幕，瞠目結舌

這是假的吧？

劉辰要面對嘅係世界列強喎
佢要得到嘅天下大好多

「畜生，我跟你無怨無仇，你為何要殺我家人！我殺你…我殺了你！」

「什…什麼？」劉辰雖然一頭霧水，但卻肯定自己沒有殺他家人啊

高橋雙眼通紅，面容扭曲，似是失去理智，續道：「你那張噁心的臉，我這輩子都不會忘記，我的父母、叔叔、還有那剛出生的侄兒….我今天就要為他們報仇！」

「喂…你認錯人了，快醒一醒！」

「去死吧！！」

劉辰面對的的確是世界列強，但只會和他們做到互相利用
復漢，不是要征服世界
打敗凌楚，推倒他的政權就可以復漢

主線

千燁係劉辰個frd，洛語琴阿哥

試下寫

冇血緣關係嘅阿哥

晚晚啪啪啪

樓主出文好慢

呢排考試，冇計

上水等加甜

阿辰進來後，溫暖一下子傳遞到全身，阿辰亦將自己抱入懷中，感到特別幸福

屌習爺爺的懷抱

你又估到會有甜

等甜等左好耐架啦

搞大商月個肚！！！

手心顫抖，冷汗直冒，眸子失去神彩。

日本？高橋氏？高橋曾多次透露被滅族一事，難道幕後黑手正是自己的父親！？

商月見他悵然若失，本打算拍一拍他，豈料剛一靠近，他便如驚弓之鳥，立即把聖旨放回錦盒。

事實上，劉辰並非有意隱瞞商月，只是事出突然，又關乎漢室機密，所以才下意識將其收藏。

他乾咳一聲，轉過身來，問洛延葉：「裡面所說的高橋氏….？」

「正是如今的日本大總統，高橋信沖一族。」

此話把劉辰最後一點希望粉碎。千真萬確，殺害高橋全族的人，正是御天使，正是先帝，正是他的父親劉廣平。

洛延葉續道：「當年高橋氏一案在日本引起了極大迴響，差點查到復漢組織頭上，那些知情或猜到一二的組織高層開始質疑「御天使」存在的必要性，因為他們行事完全不須經組織商量同意，簡單來說他們做了什麼只有皇帝和他們自己知道，這無疑會給組織帶來極大威脅。最後先帝受不住壓力，便索性把御天使解散了。到了後來，高橋氏一案和御天使成為了組織的禁言，高層不再提起，一般成員未必知道或一知半解，漸漸地御天使便成為了漢室的一個傳說。」

至此，謎底終於解開，但劉辰依然無法接受現實。

他問道：「聖旨上面說高橋氏十惡不赦，意毀我復漢之業，是什麼意思？」

洛延葉搖頭，道：「不知道，先帝沒有跟我們提過。」

劉辰裝作若無其事，點點頭，道：「朕明白了，朕想靜一靜，你們可以出去一下嗎？」

眾人互望一眼，齊聲道：「是。」

劉辰見商月未有行動，道：「你也出去吧。」

商月沉默片刻，道：「是。」

待眾人離去，劉辰回到錦盒前，取出聖旨。華美的卷軸，卻書寫著一段黑暗的往事，他重嘆一聲，喃喃道：「過去的事就應該留在過去，朕又何苦追查呢？」

他走到神枱前，把聖旨湊近殘燃的香火。火勢瞬速漫延，卷軸逐點逐點化作灰燼，直到消失於世間上。

晚上。

日落西山之時，商月曾催促劉辰趕快回府，以免引起朝臣恐慌，但劉辰卻堅決不回，說要在此留宿一宵，還叫商月先行回去。商月雖然懊惱，但總不能強迫他回府，只得留在這裡陪伴了。恰巧寺廟旁邊有一間小房舍，二人便在該處留宿一宵。

房舍雖然設施簡陋，但總算有床鋪浴室。商月剛洗澡完畢，見劉辰不在，甚是疑惑，便隨意披上一套浴袍，外出尋找。

「陛下？」她一邊呼喊，一邊尋找，一直走到寺廟後的沙灘，才看見劉辰的身影，只見他坐在一處，在星夜之下，傾聽浪潮，遙望東海

商月走近他，說道：「你在這裡幹什麼，快點回去吧。」

劉辰沒有反應，繼續凝視海洋。

商月翻一翻白眼，沒好氣道：「快點回去，萬一你有什麼事我都不知道要怎麼交待。」

「太傅。」劉辰啟齒，道：「坐在朕旁邊，陪一陪朕。」

什麼！？坐在沙灘上？她才剛剛洗完澡啊。但既然是聖旨，她也只好遵從，勉強坐下。

「對不起。」

「什麼？」

「害你被罵了。」

商月眺望東海，無言以對。自影片在網上流傳後，漢室和劉辰自然首當其衝，但身為女主角的商月亦難倖免，針對她的惡毒言論和人身攻擊偏布網絡，都說她不要臉，是淫娃蕩婦，甚至取笑她是個孤兒，自小喪父亡母，難怪如此沒教養。

劉辰說道：「你怪朕嗎？」

商月搖頭，道：「如果當天我真的嫁給了巴特，也許今天我也不會過得開心。」

「那你怪朕把你搶回來之後又愛理不理，又不給你一個名份嗎？」

商月一怔，沒有回應。

劉辰續道：「其實…其實朕真的很想很想抱緊你，每天都和你在一起，每天看著你笑，看著你生氣的樣子。但是…朕不能，那時候你是蒙國二公子失蹤了的未婚妻，人民不會允許朕愛你。而且朕有了太子，太子的生母是洛妃，洛妃背後是太皇太后，而太皇太后手下是可以左右朝局的重臣，所以朝臣也不會允許朕愛你。對不起…朕很想好好地愛你，但天下人不允許。」

商月沒有一絲起伏，眼眸若星，平淡道：「還記得第一次見面，第一節課，我跟你說的第一句話是什麼嗎？」

劉辰道：「帝王是責任，而責任就是枷鎖。明白這個道理，才會是一個好皇帝。」

「陛下現在明白了嗎？」

劉辰頓一頓，道：「那我父親呢？他是一個好皇帝嗎？」

「在我印象當中，先帝是一個勤奮聰明的人，每天都工作到很晚，處理組織事務從無怨言，在他的管治下，復漢組織的實力壯大了很多，他絕對是一個好皇帝。」

劉辰苦笑道：「每個人都是這樣跟朕說的，但他殺了高橋全族，殺了無辜的婦孺，連剛出生的嬰孩也不放過，這樣的人也是一個好皇帝嗎？」

「帝王既是責任，很多時是身不由己的，自然會有不得已而為之的時候，也許先帝這樣做是有理由的呢。」

「當然…他當然有理由。理由就是要鞏固皇權，朕猜他早就知道高橋氏是漢室血脈，他怕他們會來奪權，會威脅到他的皇位，所以才要斬草除根。」

商月一時語塞，因為除了這個原因，她也想不出別的原因。

劉辰續道：「太傅你知道嗎，朝堂之上波譎雲詭，在那高高在上的龍椅上只有朕一個人，朕不知道有誰要提防，又有誰可以相信，但是朕並不覺得孤單。因為朕心裡還有朕最敬重的父親，朕繼承了他的衣缽，帶著他的勇氣走下去，撐下去。但是朕到現在才發現，原來我父親並不是朕想像中那樣，他好像離朕越來越遠，原來朕身邊真的一個人都沒有了。」

商月不太懂得安慰說話，便隨口道：「怎麼會一個人都沒有，太皇太后也是你的親人啊。」

「她嗎？她可以少干預點朝政，給朕留一點顏面已經是萬幸了。」

「洛妃娘娘呢？」

劉辰苦笑一下。

「太子殿下呢？他是你的骨肉至親啊。」

「太子….」劉辰心下一痛，太子自幼身子欠佳，能活至兩歲已是萬幸，誰知道他還能陪自己多久呢？

商月自知失言，勾起他的傷心事，心中一慌，脫口而出：「不是還有我嗎？」

「嗯？」劉辰一愣，轉看著她

我到底在說什麼！？商月尷尬萬分，羞紅了臉，說道：「我的意思是….作為一個臣子….作為一個太傅，我…..唔！！」

話音未落，劉辰二話不說，一股勁親吻其粉唇，嚇得她睜大眼睛，同時心跳急劇加速，臉頰紅得像個蘋果一樣。

「你…你在幹什麼？」商月小鹿亂撞，又羞又怒，情急之下便站起身來，準備離去

豈料尚未站穩，便被劉辰撲倒在地上。她軟卧沙海上，別過頭去，臉色潮紅，不敢與之對視，聲音因緊張而變得細若柔絲：「你…你想怎樣…？」

其冰冷的雙眸透著一絲耐人尋味的羞澀，這對劉辰來說異常吸引，他笑笑道：「朕今晚打算把你納入後宮，如何？」說畢，便伸手輕撫其臉頰，再順落而下至脖子，再下至…..

「不行！」商月抓住他手臂，急道：「你…你不是說天下人不允許你愛我嗎，那…那你就應該順應民意….」

「噓…」劉辰以食指按在她的粉唇上，柔聲道：「如果天下是屬於朕的，朕就把這裡變成一個世外之地，一個天下人到達不了的地方，一個只屬於我們二人的世界。」

商月眼神閃縮，左看右望，但總算沒有再反抗。劉辰微微一笑，移開食指，嘴唇緩緩靠近。

此時，商月卻仿傚其法，以食指按著他嘴唇，羞道：「可是….可是這裡是沙灘啊。」

劉辰微笑道：「在朕的世界裡，所有事情都是被允許的。」

商月緩緩移開食指，不再多說半句。

海潮拍岸，聲音悠揚而寧靜，月色倒影於海面上，皎潔迷人，使人格外心醉。在星辰明月的見證下，二人渡過了浪漫而愉悅的一夜。

Lived

一定要搞大佢個肚!!!

天子終於真正抱月了!
讓商月成為皇后吧!

真係做咗主線任務先

同我頂爆佢！

終於都抱月喇😭😭 由打凌楚就等到依家

可以完故了

扑到大肚之前唔好比佢停

好欣慰

又一次中

樓豬考晒試未

生多個太子喇

生子成為王子，協助打理朝政
生女培訓成為太傅
商月fat fat

劉辰道：「樓主是責任，而責任就是出文。明白這個道理，才會是一個好樓主。」

係咪完故

聽日

頂住

公主做太子太傅咪阿妹就阿哥老師囉

#不是劇透 #必須看到尾
#入戲院前你要知的小背景

【無雷】你不能不知道的＜葉問4＞基礎認識

葉問得了癌症，偏偏兒子不學好，在學校打架鬧事，慘遭學校退學。葉問只好接受弟子李小龍的邀請，去美國為兒子申請學校，豈知華人到了美國受盡歧視，處處碰壁。

李小龍於美國出書，收鬼佬徒弟教功夫，引起唐人街華人武術界不滿。李小龍因此得罪了中華總會會長萬宗華。葉問與萬會長相識之初，因為對於中華傳統武術意見不合，隨即展開了一場詠春對戰太極的戲碼，萬會長發現葉問受傷了，直接收起一隻手跟對方打。

葉問拿不到萬會長的推薦信，無法讓兒子葉正入學。人在異鄉的葉問很想聽到兒子的聲音，可是每次的長途電話都被兒子拒絕接聽，父子關係惡劣。

這時，李小龍的美軍徒弟吳建豪，想將詠春引入美國部隊，受空手道教官打壓，派人去唐人街踢館，被葉問狠狠教訓，挑起了美國海軍陸戰隊跟唐人街的仇恨。

美國軍官趁著中秋晚會把會長綁走，並且打趴了所有會中的武師，找移民局拉人。這時葉問出馬，打趴了挑釁的美國人，美國人又把會長綁入海軍陸戰隊，並且打到重傷。葉問看不下去，認為中國人不能再被欺侮，於是叫吳建豪把他帶入海軍陸戰隊，美國人跟葉問一番激戰之後，再度打趴美國人。

葉問解救了中華總會的貌美女兒若男，但還是無法讓萬宗華會長點頭寫推薦信。

於是，葉問放棄了兒子的留學計劃，決定回香港並與兒子和好，教授兒子葉正畢生絕學，還叫他兒子用機器拍攝。最後，葉問在79歲因癌症去世，畫面切換至徒弟李小龍祭拜，然後開始播放前幾集畫面，包括洪金寶、黃曉明、熊黛林等場景。全劇完。

#不是劇透
#不要share
#share了觀眾便不會購票

呢個係日本嗰陣？

一早已經有伏筆

太傅係上三公 無實際權力 榮譽職位黎

所以到明清時期太傅就變左虛銜。

商月一定好好砌

第七十八章 鳳位

鳥啼早嗚，晨光咋現，劉辰睜開眼睛，映入眼簾的是商月的睡顏，細看之下，纖長的睫毛確實為這張臉增色不少。劉辰微微一笑，本想撫摸其臉頰，但又怕吵醒她，於是便在她額上輕吻一下，蜻蜓點水，不著痕跡。

劉辰翻開被子，下床披上浴袍，拿起床邊桌上的一杯低級紅酒，走到窗戶前，欣賞暮初晨景。

過了半晌，忽然有人從後抱著他，以半醒口吻說道：「阿辰。」

背後傳來陣陣暖意和玲瓏浮凸的身材觸感，劉辰沒有回頭，微笑道：「妳醒了？」

商月睡眼惺忪，把臉貼在劉辰肩上，說道：「嗯。」她嘗試提起精神，順著劉辰的視線看去，問道：「在看什麼呢？」

劉辰交叉雙手，以酒杯指向前方，說道：「這間小房舍雖然簡陋，但景色還不錯嘛。」

商月摟抱他的腰，撒嬌道：「阿辰不如我們再睡一會，我好睏。」

劉辰笑笑道：「還是你覺得昨晚不夠，想再來一次啊？」

商月傻笑一下，瞇起眼睛，道：「也好。」

劉辰自然也想，但眼下卻有一件重要事情商量。他說道：「太傅….」

「不要叫我太傅。」商月微嗔

「之前不是你讓朕叫你太傅的嗎？」

「現在不要。」

「那你想朕叫你什麼？」

商月羞道：「你知道的….」

劉辰微笑道：「好了好了，月月，朕有一件事想跟你商量。」

「什麼事？」

「朕想立后。」

商月心下一沉，雙手漸漸鬆開，強顏歡笑道：「好…好，洛妃是太子生母，立后是很應該的。」果然，昨晚一切不過是黃梁一夢

劉辰道：「錯了，朕是要立妳，商月為后。」

商月一怔，眼眸閃過一絲感動，但隨即臉色下沉，語氣回復一貫冰冷：「不行。」

劉辰轉過身來，看著她，道：「為什麼不行？」

「現在風頭火勢，謠言滿天飛，你還要在這種時候立我為后？這不是給了凌楚一個藉口發動收服戰嗎？」

「這場戰爭已經是無可避免的了，何時爆發只是時間問題。」

「中漢民意戰」因蒙古搶親一事，和福建反皇動亂而急劇升溫，誰也說不准什麼時候會演變成實彈之戰。

商月低頭不語。

劉辰雙手搭著她肩膀，說道：「月月，娶妳是朕這輩子唯一的願望，你就讓朕任性一次吧。」儘然天下人不許，他也要照做！

商月猶豫良久，最終點點頭，說道：「可是…你打算怎麼說服朝中那些大臣，他們會讓你娶我嗎？」

「你不用擔心，朕自有方法擺平他們，但可能要妳先陪朕去一個地方。」

-------------------------------------------------------------

翌日清晨，早朝之上。

行過禮後，朝議正式開始。

公孫明仰望龍座，拱手道：「不知陛下昨天為何缺席早朝呢？」

劉辰道：「朕前天去了台灣一趟，昨日才回來，與商月一起。」

此話一出，眾臣議論紛紛。公孫明道：「陛下，此舉似乎並不妥當。」

劉辰微笑道：「丞相，更不妥當的事陸續有來。」他頓一頓，續道：「朕要立商月為皇后。」

全場嘩然，眾臣無一不目瞪口呆，議論之事淹沒大殿。

「陛下，你是開玩笑的吧？」公孫明簡直不敢相信自己的耳朵

「君無戲言，朕說了要立就要立。」

朝中超過一半的大臣都對此表示反對，甚至強烈抗議，當中包括公孫明、祁克等重臣。劉辰早有預料，對此不感意外，他微微一笑，拿出一張照片，遞給在場羽林衛，讓他轉交給大臣們傳閱。

照片的背景是一座教堂，劉辰和商月分別穿著禮服和婚紗，深情對視，在神父的見證下完婚。

待傳閱完畢，照片交還劉辰，他說道：「各位，如你們所見，朕已經在台灣與商月完婚了。」

公孫明氣急敗壞，道：「這…你身為我大漢之主，大婚豈能如此草率，這…這樣成何體統？」

劉辰點頭道：「確實不合體統，也有損我漢室的顏面。試想想，如果這張照片在網上流傳的話會怎樣呢？到時候所有人都會說大漢皇帝無恥下流，強搶人家未婚妻，還不要臉地瞞著公眾私下完婚，多麼鬼祟多麼下賤的一個領導人啊。」

眾臣心驚膽跳，不敢想像。

劉辰摩挲下巴，裝作思考的樣子，續道：「到時候呢，朕大概會承受不住公眾和朝臣的壓力，決定不承認這場婚姻，不立商月為皇后了。但如果是這樣公眾又會說朕不僅無恥，還是一個廢人，鬼鬼祟祟跟人家結婚後又不敢正式承認。」他皺起眉頭，問道：「唉，左也不行，右也不行，愛卿們你們說朕應該怎麼做呢？」

眾臣沉默不語，這根本是一個死局，無從拆解。照片一旦流出，必令漢室顏面掃地，蒙受極大傷害！

劉辰道：「想不到是嗎？沒關係，」他突然在眾目睽睽之下撕掉照片，續道：「朕可以讓這張照片徹底消失於世間之上，不會有人知道朕曾經在教堂行過禮，而朕只有一個條件。」

在場眾臣均是鶴立雞群之輩，聰明絕頂，又豈會不明白他的意思呢？現在他們面前只剩下兩條路，第一、讓照片流出，為漢室帶來滅頂之災；第二、讓劉辰與商月以正統天子禮完婚，如此一來雖然也會招致非議，但傷害性總不及前者巨大。

不論哪一條路，均會讓中漢戰爭情緒升溫，只是程度問題而已，就連一直忠心耿耿的程復南也不禁出言：「陛下，現在中央和漢省已經勢成水火，你真的要把它推向無可挽回的局面嗎？」

「這場戰爭已經是無可避免的了！無論我們做什麼也阻止不了！朕相信你們應該都看出來了吧，「第二次中漢內戰」只是遲早的事！」

確實….無從辯駁。

「陛下！」破空一吼，只見公孫明滿臉通紅，憤怒至極，說道：「你為了一己私慾，竟然拿漢室的安危來威脅我們！？你是瘋了嗎！！」

朝堂之上，鴉雀無聲。這是首次，丞相直言頂撞皇帝！只見龍座之上，皇帝聖顏大怒，彷彿與背後的龍頭浮雕融為一體，勢若長虹！

眾臣低頭未敢直視，唯獨公孫明一人不卑不亢！

劉辰止著顫抖的身軀，怒目圓睜，說道：「漢室是朕的家業，是我父親留給朕的家業！朕比你們任何一個人都要在乎！朕可以為它犧牲一切，唯獨不能是朕所愛的人！！」

聲音回蕩殿上，彷如九天龍嘯！

公孫明臉上青筋暴現，用力點頭，說道：「陛下，好自為之！」說畢，竟不行叩禮，拂袖而去

殿上約半數大臣也對劉辰的決定極其不滿，跟隨公孫明而去。

劉辰掃視一遍，高吭道：「誰再敢對此事有非議，罪同以下犯上，冒犯聖威！不須經法院審判，立斬無赦！」說畢也拂袖而去

朝議結束，劉辰怒氣沖沖，打算返回寢殿。豈料半路中途，一名侍女彷如盲頭蒼蠅，一頭栽在他身上。

劉辰本已怒極，正打算找人出氣，恰巧殺出個倒楣侍女，這下可好了！

正當他打算開罵之際，只見侍女連聲道歉，神情慌張，而那種慌張的程度極不尋常。他心感疑惑，問道：「發生什麼事了嗎？」

「陛…陛下….」她支支吾吾，低下頭來，眼眶幾乎溢出淚水

「到底怎麼了？」

追問之下，她終於道出真相：「太…太子殿下不見了。」

咁快

睇完一篇先見到有多兩篇 早知斷你

依家打仗會唔會輸

漢室獨自面對凌楚的話必敗無疑。
如果沒有想到對付凌楚的計畫，絕對不應立后。

拉埋俄羅斯落水應該冇問題

太子俾佢呀媽帶走左？

「陛…陛下….」她支支吾吾，低下頭來，眼眶幾乎溢出淚水

「到底怎麼了？」

追問之下，她終於道出真相：「樓…樓主不見了。」

樓主應該度好左點贏先寫立后呢步，立唔立后都係要打架啦。 拉埋俄羅斯同日本，順便踢走埋太皇太后同語琴就正

Live唔到甜
好彩都Live到事後煙啫

搵巴特出黎做戲
再夾埋蒙古俄羅斯滅支喇

立后可能都是為了引出皇室內的叛徒而走的一步。
而且，找外國幫忙組織反凌楚聯盟，劉辰早就在做，只是何時正式出手而已。

推推

「什麼！？」劉辰大驚失色，問道：「他在哪裡不見了？」

「我…我本來要帶太子殿下去上課的，但是半路上我突然尿急，我見旁邊就是廁所，所以就打算很快去一下。哪知道…哪知道一出來太子殿下就不見了….」

「你….」劉辰氣得臉色鐵青，說道：「他只有兩歲而已，你…你把他自己一個留在廁所外面！？」

侍女連忙下跪，哭道：「請陛下恕罪…恕罪….」

「站起來！」

侍女急忙站起，全身發抖，僵在原地。

「還愣著幹什麼！？快找人去幫忙找啊！」

「是。」侍女應諾一聲，瞬速離去

劉辰手心冒汗，忐忑不安，他一邊尋找，一邊大喊太子的名字，幾乎把皇府翻轉一遍，也未見太子蹤影。他心急如焚，腳步越來越快，直到聽得旁邊傳來議論之聲，才猛然停步。

他轉過頭來，只見數名侍女守衛正圍攏一起，凝望地下，臉上帶著哀痛之色。

天康！？這是他心中第一個想法。

他立即衝向人群，喊道：「走開！」

眾人見陛下到來，紛紛讓開。眼見男的神色哀傷，女的雙眼通紅，劉辰心中泛起強烈不安，淚意上湧，他放緩腳步，竟不敢靠前。

最終，他鼓起勇氣，低頭望地。

鮮血。

傷口。

屍體。

一只橘貓的屍體。

劉辰大鬆一口氣，但不知是否用力過猛，竟覺有些暈眩。

其中一名圍觀侍女說道：「陛下，這是一只自來貓，不知怎的就死在這裡了。」

劉辰點點頭，接著一下晃神，差點暈倒在地。幸得隨從攙扶，才不至倒地。隨從擔憂道：「陛下，已經有很多人在幫忙尋找了，不如…你先回寢殿休息吧。」

也許今天的情緒起伏過大，劉辰也自覺精神不支，便點一點頭。

回到寢殿正門，劉辰吩咐隨從先行離去，然後獨自一人回房。剛一入內，關上房門，他便驚覺書桌下似乎有什麼東西在蠕動。他提高戒備，緩緩靠近，探頭一看，只見一張俊俏小臉頓現眼前，正微笑看著自己。

劉辰大喜過望，說道：「天康！」說畢便把他抱出桌底，放在桌面上並說道：「你怎麼會在這裡？」

劉天康吮著手指，說道：「天康…不想上課。」

劉辰輕嘆一聲，道：「但是….你怎麼會跑到這裡來呢？你知不知道大家都很擔心你啊。」

「因為…不會有人敢進父皇的房間，不會…有人找到我。」

兩歲小孩竟能想到此地步，真不知是可喜還是可怕，劉辰點點頭，道：「對，對，這是真的。」他續道：「告訴朕，你為什麼不想去上學？」

「上學很悶….」

劉辰想起自己以前也不好讀書，不禁會心一笑，說道：「朕以前也不喜歡上學，但是不上學就學不到知識，以後怎樣當一個有用的人呢？」他不敢相信自己竟會說出如此苦口婆心的說話

劉天康歪起頭，想一想，道：「知識…我都懂，所以很悶。」

「那麼厲害？」劉辰笑笑道：「那就讓朕考考你吧。」

他想一想，問道：「蘋果的英語是什麼？」

「Apple.」

「企鵝呢？」

「penguin.」

對兩歲孩子而言已是不錯，劉辰甚為滿意，乾咳一聲，說道：「這些…都有點簡單，」他想一想，接著從抽屜拿出一個扭計骰，說道：「朕小時候很喜歡玩這個東西，你有玩過嗎？」

「有。」

「好，讓朕看看你玩得厲不厲害。」

說畢便手起腕轉，把骰子亂扭一通，然後遞給兒子，說道：「來，試試把它變回原狀。」

劉天康取過扭計骰，觀察一會，然後便動手還原。小手左轉右扭，看似胸有成竹，不消三分鐘，竟把骰子完整還原！

這個時間對於世界紀錄而言自然不算什麼，但對於一個小孩子而言，卻是出類拔萃了。

劉辰頗為震驚，兒子的智力顯然高於常人，也難怪會覺得課程沉悶，看來要和太子太傅商討一下課程內容了。

他微笑道：「天康很聰明啊，你不想去上學朕也可以理解，朕這次就不怪你，但是，」他忽然肅穆，認真道：「不去上學也就罷，你知道你今天要去見醫生嗎？」

劉天康臉色慚愧，低下頭來，小聲道：「知道….」

「那你不出現，讓醫生空等你，這樣是對的嗎？」

劉天康扁起小嘴，眼眶似有淚水，道：「天康…很怕打針，很痛….」

他患有先天性疾病，每天都要定時服用藥物，很多東西不能吃，經常心痛抽搐，每星期更要進行兩次注射以控制痛情，情況欠佳時甚至要加倍施針，對一個兩歲小孩而言確實難以承受。

劉辰沉默片刻，說道：「對，是很難受的，但是你必須要去承受。」

「可是….為什麼別的小朋友都不用….只有我要…」

「你是個聰明的孩子，父皇就跟你說實話。」劉辰輕撫他的頭，說道：「因為這個世界是不公平的。」

劉天康淚目盈盈，細心聆聽。

「就比如說你啊，你有很多玩具，每年都有很多漂亮的新衣服穿，住在一間很大很大的屋子裡，全部人都把你捧在手掌心。但你知不知道外面有些孩子他們可能吃也吃不飽，穿也穿不暖，很小就要出去賺錢養家，更別提玩具了，他們的屋子甚至還不及你的房間大呢。」劉辰一頓，續道：「為什麼他們和你相差那麼遠？不是因為你特別聰明，不是因為你特別乖，而是因為你是皇子，而他們不是。」

劉辰拭去其淚水，說道：「有時候命運是無法控制的，我們只能選擇勇敢面對，這是我們唯一能做的事。」

也不知劉天康是否明白，只見他含著淚水，與父親四目交投。

劉辰微笑道：「所以，你想當一個勇敢的皇子嗎？」

劉天康點點頭，「嗯」了一聲。

劉辰抱起他，說道：「那我們去見醫生吧。」

橘貓係咪辰月

辰月是白貓

「那樓主不出文，讓讀者空等你，這樣是對的嗎？」

平安夜快樂
有冇文

祝大家平安夜快樂
今晚休文一天，聽日希望有文

今晚又砌女一天

文呢？

劉辰微笑道：「所以，你想當一個會出文的樓主嗎？」

咁既時勢邊有心情

姐係有女但冇心情砌

劉辰拭去其淚水，說道：「有時候讀者是無法控制的，樓主只能選擇勇敢出文，這是樓主唯一能做的事。」

文？

劉辰沉默片刻，說道：「對，是很難受的，但是你必須要去出文。」

「可是….為什麼別的巴打都不用….只有我要…」

「不是因為你特別多女，不是因為你特別帥，而是因為你是樓主，而他們不是。」

「告訴朕，你為什麼不想出文？」

白日夢才子止著顫抖的身軀，怒目圓睜，說道：「這個故事是我的作品，我比你們任何一個人都要在乎！我可以為它犧牲一切，唯獨不能是朕所愛的人！！」

聲音回蕩殿上，彷如九天龍嘯！

公孫明臉上青筋暴現，用力點頭，說道：「樓豬，好自為之！」說畢，竟不行叩禮，拂袖而去。

連登上約半數讀者也對樓豬的決定極其不滿，跟隨公孫明而去。

一星期後，皇帝寢殿。

「陛下，漢軍和政府軍在廣東江西邊界發生了衝突，死了六人，傷了二十多個人。」白晝說道

自從越來越多黑材料曝光，中央與漢省的關係勢成水火，中央政府下令，除特許人士外，兩省市民不得再入境中國範圍，而漢省亦制定了同樣政策，換句話說，漢省將與其餘省份完全隔絕。除此之外，中央政府甚至公開禁止外國與漢省的一切外交聯繫，此舉顯然違反了「首府條約」所訂明的「外交自治」原則，漢政府對此表達強烈不滿，呼籲各國勿要遵從禁令。

「嗅到了嗎？」劉辰通過百葉簾的縫隙，看出窗外

「什麼？」白晝問道

「戰爭的味道。」

「確實是。」白晝點頭

劉辰轉過身來，看著他，說道：「這就是你最想看到的結果吧？」

「如果打不贏凌楚，說什麼也是徒勞。」

劉辰點頭，道：「那你覺得以我們的軍力，勝利的機率有多少？」

「零。」白晝不加掩飾

劉辰笑笑道：「對，憑我們自己對抗凌楚，無疑是以卵擊石，所以我們須要外力援助。」

白晝報以微笑，道：「俄羅斯嗎？」

「對，朕也是時候找伊林娜談談了。」

白晝點點頭。

劉辰續道：「對了，叛徒一事的調查進度如何？」

事實上，除了白晝所領導的天網局外，劉辰也暗中命情報部調查此事。雖然他對白晝十分信任，但畢竟事關重大，雙管齊下也屬情理之中。

白晝道：「還在調查當中，但已經有些眉目了，應該很快就能知道誰是叛徒。」

劉辰點點頭，道：「出去吧，順便幫朕把新郎叫進來，他應該在外面等候了。」

「是。」白晝應諾一聲，轉身離去

不久，有人敲門並說道：「陛下。」聲音的主人正是程復南

劉辰掛起微笑，說道：「進來吧。」

程復南推門入內，走上前拱手行禮。

劉辰見他西裝筆挺，春光滿面，倒是比平日俊俏不少，兩星期後正是他和公孫盈的大喜日子。此事本應一早辦妥，無奈公孫明不捨孫女出嫁，再加上對程復南無甚好感，因此百般阻撓。到了後來，在其他相熟大臣的勸說下，才終於答應。

劉辰問道：「緊張嗎？」

程復南道：「還可以。」話雖如此，他臉上卻明顯刻著「緊張」二字

劉辰笑笑道：「說實話，朕比你們還要緊張。看著自己一手一腳撮合的你們終於要結婚了，真是百般滋味在心頭啊。」

程復南開玩笑道：「那陛下準備好新婚賀禮了嗎？」

本來只是一句戲言，豈料劉辰卻認真道：「朕叫你來，就是為了這件事。」

「嗯？」程復南疑惑

「你喜歡陽光海灘嗎？」

「嗯…還可以。」

「那就好了，朕打算送你一個島。」

「吓？」程復南一頭霧水

「是真的，朕打算將沖繩群島送給你。」

正是之前從高橋手上租借的沖繩群島。

程復南瞠目結舌，難以置信，說道：「陛下…你不是…開玩笑吧？」

「朕騙你幹什麼？朕已經找了人取代你旁議大臣的職位，之後朕會加封你為「琉球公」，負責管理沖繩群島事宜。沖繩只是個廢棄已久的小島，朝臣們不會有異議的。」

程復南輕皺眉頭，似有難言之隱。

劉辰問道：「你不想去嗎？」

「不是…只是不知道阿盈她….」

「放心吧，朕會親自去跟她說一下。」

程復南點點頭，但心中尚有一疑問未解，便問道：「但是為什麼要派我去沖繩呢？」

劉辰笑笑道：「當然不只是讓你去當個土皇帝，朕是有任務給你的。」

第七十九章 前哨戰

首都，元首府。

凌楚正坐辦公桌前，耐心等候一通重要電話。

過了半晌，鈴聲響起，他立即取起話筒，放在耳畔，說道：「喂？」

「元首，好久不見了。」聲音不男不女，顯然經過人工合成處理

「這一次你帶來了什麼情報？」

「元首真是心急啊，難道開始慌了嗎？」

凌楚冷笑道：「我多年來南征北伐也沒有怕過，會怕一個小小的漢室？」

神秘人一笑，道：「劉辰已經下定了決心要開戰，他還打算要立商月為皇后。」

這倒是出乎意料，沒想到劉辰真的不怕世人指責，甘冒極大風險冊立商月為后。

「雖然你這麼說，但我怎麼肯定你說的話是真的？」凌楚既是謹慎之人，自然不會盡信一個素未謀面的神秘人

「我還以為上次那份見面禮，已經足夠我們建立信任呢。不過無論如何，我要說的就是那麼多，決定權在你手上，信不信由你。」

凌楚感覺到他即將掛斷電話，便急忙阻止：「等等，這世上沒有免費午餐，你到底為什麼要告訴我這些資訊？」

一段正常的利益關係，應該是等價交換，但此人既非為名，又非為利，只是無條件地將情報相授，這就難免讓人生疑了。

神秘人沉默片刻，說道：「世上沒有免費的午餐，卻有共同的敵人。」

凌楚想一想，道：「劉辰？」

神秘人道：「言盡於此，元首，我們兩個星期後再見。」

說畢，電話掛斷，通話結束。

凌楚靠依椅背，皺眉沉思。這個情報實質對大局並無影響，反正戰爭早成定局，只是時間問題。至於立后一事孰真孰假，假以時日自見分曉，亦無須著急。

我今日都病病地，出到盡啦

樓主道：「文盡於此，讀者，我們兩個星期後再見。」

公孫盈咁就做左三四線角色?

Take care, 太皇太后咁做有乜著數？漢室都可能斷後

月月永遠都係最好

樓主輕皺眉頭，似有難言之隱。

劉辰問道：「你不想出文嗎？」

讀者靠依椅背，皺眉沉思。這個情報實質對大局並無影響，反正出文早成定局，只是時間問題。至於唔會爛尾一事孰真孰假，假以時日自見分曉，亦無須著急。

Take care

--------------------------------------------------------------------

皇帝寢殿。

最近正值多事之秋，戰爭、立后、叛徒….煩心之事接踵而來，從不間斷，實使他心力交瘁。今天，他下定決心，要先處理好其中一件事，一件使他惶惶不可終日的事。

白晝站在辦公桌前，放下兩份調查報告，說道：「陛下請看看，我們根據影片拍攝時間，各官員的身份背景等等，總結出五名嫌疑人，而其中以這兩個人最為可疑。」

劉辰一瞥調查報告，嫌疑人選與情報部不謀而合。他一直覺得叛徒傷害了漢室，更傷害了商月，對之深惡痛絕，當下重哼一聲，目露兇光，怒氣上湧，但回歸理智，卻隨即皺眉，說道：「這兩個人的地位也不低，做事不須要自己動手，這樣很難查到他們頭上。」

白晝深表認同，道：「以他們兩個的權勢地位，要收買一個侍女或守衛也並非什麼難事，就算知道是什麼人拍攝那段影片，也未必能查到他們頭上。」

劉辰托腮，喃喃道：「要怎樣才可以讓他們露出馬腳呢？」

白晝既攜調查報告前來，又豈會毫無對策，便說道：「臣倒是有一計可以引蛇出洞，不過卻須要陛下配合。」

劉辰疑惑：「嗯？」

--------------------------------------------------------------

「咯咯咯….陛下，保安局長到了。」門外守衛稟報

「讓他進來。」

守衛推門，讓保安局長，李澤入內。

李澤先是向劉辰拱手行禮，及後見白晝也在，雖有些許驚訝，但也不失禮貌地點點頭。

「不知道陛下找我有什麼事呢？」

劉辰一瞥辦公桌前的客座，說道：「坐下來再說。」

李澤按指示坐下。

劉辰定睛凝視，久久不說話，使李澤心裡發毛，渾身不自在，只得勉強保持微笑。過了半晌，劉辰終於說道：「李局長，朕可以相信你嗎？」

「當…當然可以。」

「好，那朕現在要告訴你一件很重要的事情。」

「嗯？」

「漢室裡面有叛徒，之前那段影片也是他給凌楚的。」

李澤表情震驚，不明白漢室為什麼會出現叛徒，更不明白陛下為何坦言相告。

劉辰續道：「經過天網局的調查，我們終於鎖定了五名嫌疑人，而當中最有可疑的是這兩個。」他把兩份調查報告推到李澤面前

李澤一看，甚為驚訝，只見兩份報告左上方各有一張照片，分別是公關部部長崔雅芙和財政部部長葉洋，二人皆官至六卿，位高權重。

「但是….陛下告訴我這些…？」他仍舊不解，調查叛徒不是屬於天網局的工作嗎？

劉辰道：「朕和白晝商量過，決定要來一招引蛇出洞，但這就須要李局長的幫忙。」

李澤面露疑惑。

劉辰道：「在召見你之前，朕分別召見了他們兩個人並跟他們說了一道假消息。第一道假消息，朕跟崔雅芙說，商月已經懷孕了，所以朕打算廢了洛妃和太子，然後再立商月為后，問她有什麼方法可以在公關上解釋此事。第二道假消息，朕跟葉洋說，朕打算增撥50億到國防開支，還有投放更多資源在科技武器上，用來對付凌楚。」

白晝補充：「李局長你知道的吧，現在漢省與中央的關係十分緊張，中央政府已經禁止漢省人民入境，換句話說，如果那個叛徒真的要跟凌楚聯絡就一定要通過電話或者網絡。而網路安全這回事，不正是你保安局的工作嗎？」

李澤恍然大悟，說道：「所以陛下是想我留意著有誰說了，或者輸入了以上的假消息？」

劉辰點頭，道：「對，保安局可以截取漢省的所有通話紀錄和網絡信息，如果發現了第一道假消息，叛徒就是崔雅芙，如果是第二道假消息，叛徒就是葉洋。」

李澤點頭，道：「我明白了。」

劉辰道：「朕想叛徒應該很快就會有行動，你一有消息立刻通知朕。」

「知道。」

「出去吧。」

李澤拱手行禮，退出寢殿。

劉辰呼一口氣，神態輕鬆，笑笑道：「你的計策不錯，這次應該能讓他露出馬腳了吧。」

「恭喜陛下，很快就能抓到叛徒了。」

劉辰臉色一轉，狠態盡現，說道：「好一個叛徒，朕一定不會放過你！」

-----------------------------------------------------------

是日凌晨。

叛徒之事固然煩心，但亦不能忽略其他重要事情，比如說戰爭的準備，而當中最為重要的則是外部勢力。

有見其重要性，即使劉辰千不願，萬不願，也只好拖著疲憊的身軀，回到辦公桌前，開啟電腦，等候伊林娜總統的來電。

莫斯科與廣東時差約五小時，此地的凌晨正是該處的晚上，也是劉辰和伊林娜相約的時間。

劉辰睡意正盛，眼皮沉重，再加上窗外晚風颯颯，更似有催眠魔力。睡魔來勢洶洶，正要睡著之際，電腦發出「鈴鈴」聲，使他猛然驚醒。

揉揉眼睛，凝視屏幕，只見是來自伊林娜的視像通話請求。他拍一拍臉頰，讓自己看起來精神一點，接著按下通話鍵，伊林娜的容貌頓現眼前。

伊林娜微笑道：「漢皇陛下，你看起來有點睏啊。」

劉辰臉色一紅，既然逃不過其法眼，只好大方承認：「總統女士，我這邊現在是凌晨四點鐘啊。」

幸好科技發達，通訊程式配備自動翻譯系統，不然要費思想出那些英語措詞，想必更加疲累。

伊林娜說道：「不好意思，我也是剛剛才開完會。話說回來，你這次找我想必是和凌楚有關吧？」

劉辰點頭，道：「對，你應該也知道，中漢的關係越來越差，戰爭只是遲早的事。不知道總統你是否還會履行當初的承諾呢？」

「當然，凌楚依然是俄羅斯的敵人，」伊林娜頓一頓，道：「不過他已經不是頭號敵人。」

劉辰未有回應，待她續話。

「本來我已經準備了一筆金錢和軍力去支援你推翻凌楚政權，但是….你也知道近兩年羅馬帝國掘起得很快，所以我增撥了不少國防開支到西邊防禦上。」

事實上，不止俄國邊界，伊林娜還撥調了不少軍備給白俄羅斯、立陶宛等國，因為這些國家一旦失手，下一個遭殃的便是莫斯科！

劉辰沉思片刻，說道：「我明白的。」

伊林娜道：「但是我還是會盡量支援你，在我的能力範圍下。」

劉辰雖然失望，但對此還是表示諒解的，畢竟當初許下合作諾言之時，誰也沒有想過羅馬帝國會憑空降生。

伊林娜突然說道：「說起羅馬帝國，我心裡一直有個疑問，當年凱撒潛入到了莫斯科竊取科技機密，我的手下幾乎已經抓到他了，但是最後他卻不知以什麼方式逃跑了。之後我翻查了一些閉路電視，發現原來是你把他帶走了。」

其實劉辰可以搵凱撒傾計，同佢結為朋友一齊對付凌楚，也可以幫助俄羅斯解決難題。

劉辰點頭，道：「對，你應該也知道，出文的次數越來越少，棄文只是遲早的事。不知道樓主你是否還會履行當初的承諾呢？」

一定要中出雅芙好好懲戒

我反而覺得個保安局長先係隻鬼而個兩個人係完全乾淨

會唔會係巴特？

定係明仔

有文

乜呢期水瀨巴咁活躍嘅 到底係咪Bot嚟架

佢絲打嚟

疏 罰抄五次
水瀨絲 水瀨絲 水瀨絲 水瀨絲 水瀨絲

原來真係絲打

今日休文一天，病左要休息下

轉天氣好易病

劉辰個位真係唔易做 咁撚多野煩

保重啊樓主
天氣突然凍一凍好易就中招

劉辰聳聳肩，微笑道：「這個嘛….當年他脅持了語琴，也就是現在的洛妃，當時她還懷了我的兒子呢….咳，不過那時候我當然還不知道啦。怎樣也好，反正我沒辨法不順應他的要求啊，我哪知道他原來是什麼羅馬皇帝呢？」

想起來，今天歐洲大亂，導致俄國無法全力支援，也是自己當年所種下的果啊。

伊林娜笑笑道：「有誰會猜到原來歐洲今天亂到不堪，是因你而起呢。」

劉辰道：「哈哈，也許我注定要成為一個革命家吧，我能夠令歐洲亂，也同樣能夠令中原亂。」

氣氛沉寂片刻，及後伊林娜收起笑臉，認真道：「那場戰爭，什麼時候會全面爆發？」

劉辰正色道：「半年吧，最多一年。」

伊林娜一拍手掌，輕嘆道：「那…我想我唯一能說的就是，祝你幸運。」

「那就多謝你吧。」

二人日間工作繁忙，均是身心俱疲，也沒有多言半句廢話，便結束通話，各自休息。

-------------------------------------------------------

一星期後，皇帝寢殿。

「父皇….到你了。」

聽見兒子呼喚，劉辰回過神來，看著面前的「層層疊」，微笑道：「好。」說畢便小心翼翼，伸手拔塊，為這個本已不穩定的結構再添一分危機

劉天康掛起笑容，全神貫注，接著小手一拔，也成功避過倒塌危機。

「咯咯咯….」

正當劉辰打算拔下一塊時，敲門聲驟然而至，害他一個手滑，翻倒了「層層疊」。

「父皇輸了。」劉天康似乎對自己的勝利感到心滿意足

「對啊朕輸了。」劉辰無奈一笑，接著對門口喊道：「什麼人？」

門外守衛道：「陛下，是保安局長，他說有要事要跟你說。」

劉辰面帶笑意，對旁邊的侍女說道：「你把他帶回洛妃殿吧。」

「是。」侍女應諾一聲，接著抱起劉天康，以溫柔的語氣說道：「殿下，我們回去找你母妃玩吧。」

劉天康看著父親，依依不捨，道：「父皇不玩了？」

「父皇有些重要事情要處理，下次再玩吧。」

道別過後，他便對門口喊道：「讓他進來。」

大門打開，二人出，一人進。李澤行了一禮，續道：「陛下，有發現了。」

劉辰微笑，並無驚訝之色，不慌不忙道：「李局長，你有一個女兒對吧？你有跟她玩過「層層疊」嗎？」他重新把散落一地的「層層疊」築起

李澤面露疑惑，道：「嗯…有時候吧。」

「要玩一局嗎？」

「嗯？」

劉辰笑笑道：「沒什麼，既然你沒有興趣也就罷了。對了，你剛才說有發現？」

李澤點頭，道：「是，我們截取到其中一道假消息了，還請陛下跟我去保安局一趟。」

劉辰緩緩站起，說道：「走吧。」

保安局大樓的建築風格前衛，色調較沉，給予人一種威嚴的感覺。劉辰跟隨李澤進入大樓內，搭乘升降機至30樓頂層。

一出升降機門，眼前便是一個如科幻電影般的場景。前方一個巨大屏幕，顯示著細緻的衛星影像，後方有無數人在進行網路和通訊安全的工作，簡單而言就是監控。

李澤帶領劉辰前往尾排的第六個位置上，座位上坐著一個二十來歲的青年人。

李澤伸手一拍，青年人立即回過頭來，見是保安局長，便恭敬道：「局長」

再見局長身邊的年輕男子，正是新聞常見的漢皇陛下！他嚇了一跳，連忙點頭，擠出微笑，道：「陛下。」

劉辰也報以一個笑容。

李澤說道：「你是不是截取到那段訊息？」

青年人點頭，接著敲打鍵盤，電腦屏幕隨即彈出一段錄音檔。他說道：「就是這段了。」

劉辰道：「讓朕聽一聽。」

青年人把耳機相遞，劉辰接過並戴上。在播放鍵按下的瞬間，耳機傳來一陣雜訊，緊接是清晰可聽的聲音。

「元首。」聲音不男不女，顯然經過變聲器處理

「有什麼消息嗎？」正是凌楚的聲音

「上次跟你提過劉辰打算立商月為后嘛，原來背後還有一個秘密。」

「什麼秘密。」

「商月懷孕了，劉辰打算廢了洛妃，再廢了太子。」

……………………..

下面則是無關痛恙的內容，劉辰無意聽完，便拔掉耳機，歸還青年人。

他輕嘆一聲，道：「那就可以肯定誰是叛徒了吧。」

李澤點點頭，道：「我也沒想到竟然是雅芙。」

「我也沒有想到啊….」話音未落，劉辰以極快速度，伸手往腰間一拔

下一瞬間，李澤只覺有一冰冷物件抵擋自己的額頭，往上一瞥，赫然是一把手槍！

「陛…陛下，你幹什麼？」李澤萬般不解

青年人更是嚇得彈起來，引得全場驚叫連連。

劉辰冷冷一笑，道：「李局長，你才是那個叛徒吧。」

「我…我….」李澤目瞪口呆，道：「陛下你在說什麼，我怎麼可能是叛徒？」

「你還不明白嗎？沒錯，嫌疑人的確是有兩個，但不是崔雅芙和葉洋，其中一個是你啊，李局長。」

「怎…怎麼可能….那段錄音，陛下你也聽到的。」

「朕根本從來沒有召見過崔雅芙和葉洋，更加沒有說過什麼假消息。什麼懷孕了，增撥50億到國防開支，朕只跟你一個人說過啊。」

圈套，一切都是圈套！李澤瞪大眼睛，萬萬沒有想過原來自己才是那條蛇！

「不…不是，那怎麼會有這段錄音，是誰發出去的！？」

劉辰冷笑，道：「你也裝得挺像的，怎麼不去當演員呢？」

「我…我….」李澤語塞

「聰明的你以為有一個大好機會可以把叛徒罪名冤枉到他人身上，殊不知嘛，哼。」

此時，升降機門傳來踏步聲，以白晝為首，多名持槍守衛闖至。白晝喊道：「全部人出去！」

員工們眼見如此陣勢，哪敢多留，不消片刻便人去樓空。

白晝走到劉辰身後，說道：「陛下，原來他在澳門有一棟別墅，我們去搜過了，然後在地下室裡發現了一個變聲器，還有一些匿名通訊設備。」

劉辰怒目而視，說道：「你還有什麼好說！？」

「我…我…」李澤凝視二人，目光由不解，到憤怒，再到平靜。他微微一笑，道：「是我疏忽了，沒想到你們所謂的引蛇出洞是這個意思。算了吧，現在說什麼也沒用。」

劉辰抽起其衣領，怒道：「你上一次已經有份軟禁朕，朕也既往不咎，你為什麼….為什麼還要出賣朕！？」

李澤冷笑道：「既往不咎？真是說得很動聽。你上一次不過是想利用保安局幫你奪回政權而已，你以為你真的那麼善良嗎？如果我不剛好是保安局長，我早就死在大殿上了。」

「你….」劉辰怒不可遏

白晝見情況轉壞，立即道：「陛下，這裡是保安局，最好不要出什麼事。」

劉辰雖然怒極，但尚未喪失理智，便一手甩開李澤，說道：「把他押回去，聽候法院審判。」

侍衛們應諾一聲，便把李澤押走。

---------------------------------------------------------------

皇府，洛妃殿。

「母妃不要哭，天康不想看到你哭。」劉天康依偎母親，出言安慰

洛語琴輕抹淚水，把兒子擁入懷中，說道：「不哭…不哭，母妃不是還有你嗎？你永遠是我的寶貝。」

劉天康扁起小嘴，說道：「我不喜歡父皇….他總是讓母妃不開心。」

洛語琴搖搖頭，看著兒子，說道：「不，永遠不要恨你父皇，你為什麼叫他父皇而不是父親是有原因的，將來你就會明白。」

嘴上如此瀟灑，但她著實不明白，為什麼劉辰要如此傷害她。平日對她愛理不理，擱在一旁也就算了，現在竟然要將商月立為皇后？這讓她情何已堪，又是將她的顏面置於何地？

明明之前說好了，永遠不會不理她的…..

另一邊廂，高曌和洛延葉正站在殿門外。聽見女兒悲痛欲絕的哭泣聲，作為父親的洛延葉自然心碎一地。

他捏緊拳頭，氣道：「陛下也太過份了！」

高曌道：「阿辰還年輕，做事是衝動了一點，你就別怪他了。」

太皇太后分明護短，聽在洛延葉耳中十分不悅，竟脫口而出：「妳的孫兒就是寶，那我的女兒是什麼！」

剛一出口，已知失敬，便立即低頭，說道：「對…對不起。」

高曌也沒有責怪，淡淡道：「我承認這些年來對他的管教不夠好，也是時候要改變一下了。」

「太皇太后的意思是….？」

「阿辰是一個硬心腸的人，你對他好是不行的，要讓他聽話就必須先擊潰他，征服他。」高曌頓一頓，淡笑道：「這些年來不發威，他還真把我當成病貓了。」

其身上所散發的氣場，竟與數十年前無異，使洛延葉一陣心悸，但同時亦充滿信心，因為他最清楚不過，當年的高太后，人如其名，曌之一字，日月凌空，所向無敵！

高曌續道：「最近漢室正值多事之秋，立后典禮的禮節又繁複，沒那麼快可以實行的。半年，就讓他再高興半年吧。」

----------------------------------------------------------------------

監牢裡，李澤一人獨坐長椅上，陽光透過天窗映射下來，剛好照到他的臉上，披頭散髮，鬚根未淨，滄桑而哀傷。

是中午，還是下午？

「躂…躂….」腳步聲由遠至近，最終停在他面前

李澤抬起頭，只見一名身穿黑袍，戴著白鬼面具的人。

「你是？」李澤疑惑

「主人說你已經做得很好，我們很感謝你。」

是一把女聲，李澤感覺似曾相識，好像在哪裡聽過。

「你….你是他的手下？」李澤衝上前，抓住鐵欄，說道：「我女兒呢？我老婆呢？她們在哪裡？」

蒙面人伸出手，掌心上有一個粉色卡通懷表。這是李澤送給女兒的生日禮物。

李澤伸出顫抖的手，取過懷表，順勢握著那只白晢的手掌，竭嘶底里道：「我女兒在哪裡….在哪裡，告訴我…告訴我….」一個大男人，淚如泉湧，彷如絕望無助的靈魂

蒙面人輕輕甩開他，柔聲道：「放心吧，她們在一個很安全的地方，沒有人會傷害她們。」

「但是，」蒙面人語氣一轉，正色道：「我不能保證她們以後也會安全，因為我的主人不安心，他不安心，你的妻女就未必會安全。」

李澤瞪大眼睛，深感不安。

蒙面人通過鐵欄，托起其下巴，柔聲道：「想讓我的主人安心，你就必須上路了。」

今日爆多啲文

快啲睇

Lived

太皇太后真係煩

蒙面人伸出手，掌心上有一個粉色手錶。這是樓主送給女友的生日禮物。

樓主伸出顫抖的手，取過手錶，順勢握著那只白晢的手掌，竭嘶底里道：「我女友在哪裡….在哪裡，告訴我…告訴我….」一個大男人，淚如泉湧，彷如絕望無助的靈魂

蒙面人輕輕甩開他，柔聲道：「放心吧，她們在一個很安全的地方，沒有人會傷害她們。」

「但是，」蒙面人語氣一轉，正色道：「我不能保證她們以後也會安全，因為讀者不安心，他們不安心，你的女友就未必會安全。」

樓主瞪大眼睛，深感不安。

蒙面人通過鐵欄，托起其下巴，柔聲道：「想讓讀者安心，你就必須出文了。」

太皇太后幾時死

太皇太后真係好麻煩

睇黎太皇太后都幾不討好

阻人扑嘢燒春袋

老老品品 人地準備緊世界大戰 佢就淨係唸住個後宮 俾女人話事除咗搞亂檔仲識啲乜

廢老

本身都有外憂，佢係度搞事就會有埋內患
都退休仲係度管住哂所以唔鍾意佢

其實洛妃呢個角色好慘。
劉辰一有事要做就立即拋棄自己。現在聽到說立商月為后，廢自己，不大哭一場才怪。
其實，如果有一個忠心地幫助劉辰復漢，而且同時會願意開解洛妃，替劉辰向洛妃解釋現時情況的角色其實會更好。

太皇太后的確是麻煩，八十幾歲人辦事和判斷能力肯定比年青人慢十幾拍，仍然不收山繼續玩權鬥。

同埋乳擒都戇鳩嘅 佢好清楚只係因為包迷藥仲要咁啱大埋肚先會做到洛妃 根本佢自己攞嚟 仲要扮委屈

如果佢老豆知道事實真相會唔會即刻斬死太皇太后

快d踢走太皇太后同洛妃，皇帝有商月一個就夠

好好睇，樓主加油！

又live咗

洛妃正正常常一個女仔比個老妖婆拉入宮廷鬥爭
祝個太皇太后早日撞車死

二女共侍……

休文一天

一天完了

語琴好可憐
劉辰唔好冷落佢

不能同意更多！

她續道：「等一下會有人將你的筆記和鋼筆交給你，就說是你想寫一封信回家報平安。那枝鋼筆裡的墨水滲有劇毒素，只要喝一滴就足以致命，等你死後，外界就會認為你是畏罪自殺，明白了嗎？」

面對死亡，聖人亦難免膽怯，李澤也不例外，但是為了妻女的性命，他已經別無他法了。

「我…我明白了。」

蒙面人道：「但是你千萬別想著在筆記裡亂寫些什麼，這不僅徒勞，還會讓我主人很不高興，知道了嗎？」

「嗯…嗯。」李澤點頭

蒙面人輕輕放手，說道：「李局長，我們來世再見。」說畢便轉身離去，融入黑暗之中

李澤跌坐地上，一時苦笑，一時抽泣，神色癲狂。直到一名獄卒前來，他才停止哭笑。

獄卒將筆記和鋼筆雙手奉上，說道：「李局長，你要的筆記和鋼筆。」

李澤從夾鎼中取過物件，點頭道：「麻煩你了。」

獄卒點點頭，轉身離去。

啡色皮革筆記本、純黑鋼筆，兩樣都是陪伴李澤多年的隨身物品，沒想到臨終之前，也只有它們陪伴自己。

他把筆記推到一旁，拿起鋼筆，看了兩眼，接著閉目輕嘆一聲，便扭開筆蓋，舉高並將墨水滴到口中。

時間一分一秒過去，半晌過後，他應聲倒地，辭別人世。

第八十章 暗無天日

「發什麼呆，看完這一章了嗎？」商月敲一敲桌面

劉辰皺起眉頭，道：「朕在想李澤畏罪自殺一事，朕總覺得有點奇怪。」

「唉…都已經是半年前的事了，還要繼續糾結嗎？」

「不是你認真想一想，你不覺得很奇怪嗎？誰會把這種劇毒放在自己的鋼筆裡面啊，難道就不怕誤服了嗎？」劉辰一邊咬筆，一邊說道

商月翻一翻白眼，心想不是每個人都會像你這樣喜歡咬筆的。她輕嘆一聲，道：「既然李澤是叛徒，自然有想過被揭穿的可能性，隨身帶備一些劇毒以免被人抓住後會受罪也很正常。」

「也許吧。」劉辰把注意力放回書本上

過了半晌，守衛忽然敲門並說道：「陛下，有兩個人到了皇府門口說是想見一見你，他們是從蒙古國來的。」

「蒙古國？他們有說自己是什麼人嗎？」

「其中一人說自己是蒙國總統的二兒子，巴特。」

此話一出，房內二人神色各異，商月面露疑惑，劉辰先是疑惑，後是妒怒，但礙於面子問題自然沒有表現出來。他乾咳一聲，站起身來，說道：「朕現在就過去。」

商月隨即站起，說道：「我也去吧。」

「不，」劉辰立即搖頭，道：「你不淮去，你今天一整天都給朕待在房間裡。」

商月本想反駁，但看到他妒嫉的樣子，不知怎的心裡泛起一陣甜意，也就不再多言，乖乖坐下。事實上，她想見巴特的原因只是出於好奇，好奇這位故人的近況，別無他意。

商月情不自禁會心一笑，卻剛巧被劉辰瞥見。劉辰道：「有什麼好笑？」

「沒有啊，你去吧，人家大老遠過來很累的，別讓人家等你。哦…對了，記得吩咐侍女倒杯飲料，端盤點心過去，記得要葡萄酒和火腿，巴特最喜歡吃的了。」

劉辰妒火中燒，心想商月豈有對自己如此關心過，實在是太過份了！！

他冷哼一聲，奪門而出，臨走前對守衛說道：「沒有朕的命令，不淮她踏出房門半步！」

「是…是。」守衛慌張道，接著急忙關上房門

商月甜笑一下，喃喃道：「還挺有趣的嘛。」

另一邊廂，劉辰氣沖沖到達會客室，只見巴特和一名中年婦女正坐在沙發上。他擺出不友善的表情，說道：「唷，原來二公子現在的口味那麼重嗎？」

巴特和女子相互一看，然後笑笑道：「漢皇陛下，你在說什麼呢？她已經是兩個孩子的母親了。」

「哈，原來還是人妻呢。」劉辰一臉不屑，坐下來，說道：「算了，來幹什麼，有什麼話快說，說完快走。」

巴特也不拐彎抹角，確認四下無人，便說道：「你也知道我在密謀些什麼吧？」

劉辰開始認真起來，道：「政變？」

「對，但是我遇到了一些難題。」

「什麼難題？你不是有那些中東武裝份子幫忙嗎？」

「是，但是遠遠不夠，我也是剛剛才發現原來蒙國的軍力和科技水平都比我想像中高，也許是凌楚暗中資助吧。」

蒙國總統是一名親中份子，得到凌楚的幫助也是合情合理。

劉辰自然也明白這一點，便說道：「所以你來找我是為了？」

「是這樣的，我希望你可以資助我們一些科技武器，協助我完成政變。」

劉辰想一想，接著瞥一瞥中年女子，問道：「她是什麼人？」

巴特道：「她是一名軍事科學教授，如果你們真的不願意提供武器，也希望可以向我們提供一些武器的藍圖，讓我們可以研究學習，再自己制造。」

這等同於提供科技機密。

劉辰摩挲下巴，猶豫片刻，問道：「幫你搞政變，對朕有什麼好處？」

「那場戰爭，」巴特靠近他，說道：「我們都知道它快將來臨對吧？」

劉辰豎起耳朵，留心聆聽。

「你也知道我父親是一個親中份子，凌楚還疑似向他提供了軍備，那你猜猜，如果內戰爆發，他會站在哪一邊？」巴特續道：「如果我政變成功，奪了權，我保證會站在漢室這邊。」

倘若內戰爆發期間，蒙古國站在凌楚陣營，確是一大隱憂。

劉辰道：「你讓我考慮一晚，明早再給你答覆。」

「好，我想漢皇陛下應該不介意我們在這裡睡一晚吧？」

什麼！？

我介意

如果樓主真的不願意出文，也希望可以向我們提供故事的大綱，讓我們可以研究學習，再自己續寫。

復漢->溝女->復漢->溝女->.....
應該係咁多

「發什麼呆，看完這一章了嗎？」商月敲一敲桌面

劉辰皺起眉頭，道：「朕在想樓豬不出文一事，朕總覺得有點奇怪。」

老老品品 平時同人地老細傾嘢都要晨早約定個時間
點解皇帝反而可以直接踩上門話見就見
仲要山長水遠喺蒙古過嚟 摸門釘咪機票錢都蝕埋

樓主 唔好搞d咩巴特偷走月，月月同皇帝一齊就岩架啦

同意!!!
寧願搵多幾個朋友一齊打凌楚，好過多一個敵人煩到自己。
商月應該留在漢室幫助劉辰打 第二次中漢內戰，之後成為大漢皇后。
樓主不這樣做就幫你重寫本故事。

Push 好期待劉辰呷醋

扶植語琴成妃，春藥病太子都係佢一手搞出嚟

害人終身幸福

上次冇鏟除后黨，出事了

Agree

如果之後既內容不如讀者預期，會唔會收刀片

蒙面人道：「但是你千萬別想著在故事裡亂寫些什麼，這不僅徒勞，還會讓讀者很不高興，知道了嗎？」

我硬係覺得呢個巴特有啲奇怪

會

劉辰乾咳一聲，道：「這裡的房間不太好，怕你二公子睡不慣，你還是回去等我消息吧。」

「我們不介意的，陛下，現在都那麼晚了，你不是那麼小氣吧？」巴特露出陰險的笑容，說道：「還是你怕我….？」

「怕…怕你什麼？你要睡就睡，睡得不好別怪朕。」

說畢便站起身來，徑自離去。

走出會客室，隨從立即跟隨在側。劉辰說道：「他們兩個今晚在這裡睡一晚。」

「是，那要安排哪一間客房給他們？二樓還是三樓的？」

「什麼客房，客房是這樣浪費的嗎？騰一間雜物房給他們就行了。」

早跟你說了這裡的房間不太好，又沒有說是什麼房間，那就別怪朕了。

劉辰微微一笑，滿心歡喜。

----------------------------------------------------------------------

商月站起身來，伸一伸懶腰，走到房門前，說道： 「我想出去透透氣。」

守衛甲回道：「嗯….陛下說的話你也聽到了，請不要為難我們吧。」

「有什麼事我負責，叫他來找我算帳。」

「可是….」守衛甲猶豫不決

此時守衛乙拍一拍他，輕聲道：「喂，過了半年你還不明白嗎？陛下的命令對她來說就是廢的，每次說不淮做這個，不淮做那個，有哪一次真的懲罰她了？長一點腦子行嗎。」

說畢便向著房門，笑笑道：「沒問題沒問題，太傅在裡面肯定悶得慌了，我們現在就開門讓妳出來透透氣。」

房門開啟，商月早已站在門前。守衛乙笑笑道：「太傅出來透透氣可以，但是千萬別跑掉啊，我們追不上的。」

商月點點頭，然後徑自向前走去。

守衛甲本想攔截，卻被守衛乙阻止並說道：「吖…太傅你怎麼跑了，你不要跑啊，我們沒法向陛下交待的。」站在原地，裝模作樣，倒是有趣

待商月遠去後，守衛乙停止叫喊，敲一敲伙伴的額頭，說道：「知道什麼叫變通嗎笨蛋。」

皇府內人來人往，侍女守衛各有各忙，但每個人見到商月都會停下來行禮，架勢與后妃無異。走著走著，她到達了一個陰暗的角落，一間缺乏打理的雜物房，聽到一段有趣的對話。

「這個漢皇也太過份了吧，我們過門也是客，他不好好招呼也就算了，竟然還讓我們睡雜物房？」中年女子一邊搬開雜物，一邊抱怨。回頭一瞥，竟見一只老鼠經過，嚇得她驚叫連連：「吖！！有老鼠….！」

巴特將老鼠踢開一旁，說道：「算了吧，不過是一晚而已，不要怨三怨四了。」

「二公子….可是這裡也太髒了一點。」女子看著手上的灰塵，面露難色

「我們現在是有求於人，如果他答應的話，一切都值了。」巴特背對門口，搬開雜物，騰出一個床位

女子卻是向著門口，瞥見了門外的身影。

「二…二公子。」

巴特回過頭來，順其視線，只見那名曾經讓他魂牽夢縈的女子，正站在面前。

天地彷彿寂靜，心中千言萬語最終只化作一句：「月。」

商月報以一個微笑。

--------------------------------------------------------------------

走道上，二人並肩而行，旁若無人。

商月說道：「他真的讓你們睡雜物房嗎？」

巴特微笑道：「也沒什麼，不過是睡一晚而已，我明天就走了。」

巴特毫不在意，商月卻是萬般不屑，心想那人實在太小氣了，像個幼稚男孩一樣。

巴特續道：「這些年….妳過得還好嗎？」

「嗯，不過不失吧，你呢？」

「還是那樣吧，我好歹也是蒙國二公子嘛，生活也不會差到哪裡去。」

寒暄數句，走著聊著，他們到達了頂層瞭望台，夜幕之下，漢省街道上燈火通明，車水馬龍，倒是別有一番風味。

「巴特，你這次來是和政變有關的嗎？」

「是，我希望漢室能夠向我提供新型的科技武器。」巴特坦言相告

商月輕嘆，道：「你還沒有放棄嗎？」

「我不會放棄的。」

「巴特，我不是質疑你，但是我看現在蒙國也尚算繁榮，人民生活也不錯，你為何非要政變不可呢？」

「繁榮？」巴特冷笑，道：「你知道蒙國的繁榮是怎樣來的嗎？是靠當人家的狗換來的。自中俄大戰之後，蒙國淪為中俄兩國之間的磨心，歷任總統不是親俄就是親中，內政外交國防全都是別國的傀儡，我們的主權早已經喪失了。」

「所以你想改變這個局面？」

「是！蒙國不能再作別人的藩屬國，我只是想守衛自己的主權，我想要的是自主，僅此而已。」

「自主」二字，談何容易。

商月雖然不認為其做法能帶來實際成效，但總算明白其想法從何而來，她輕嘆一聲，道：「我明白了。」

-----------------------------------------------------------------

另一邊廂。

「陛下，既然那個蒙國二公子都說可以只提供武器藍圖，為什麼非要直接提供武器不可呢？」財政部長，葉洋說道

「你到底懂不懂，中漢內戰已經逼在眉睫了，就只差一個爆發點！巴特根本沒有時間趕在內戰之前制造好武器再去政變，明白了嗎？」劉辰邊走邊說道

如果巴特不能在內戰爆發前成功政變，說什麼也是徒勞。

葉洋擋在劉辰身前，重嘆一聲，語重心長道：「陛下是你不明白，我們沒有錢啦，你之前已經用了幾百億軍備去換一個沖繩廢島，現在戰爭又臨近了，國庫已經沒有錢了！」

劉辰隨口說道：「那就提高稅收，裁減政府冗員，開源節流懂嗎？我的天啊，打仗就當然要用更多錢啦，這很正常吧。」

葉洋萬般無奈，無言以對。

心煩意亂之下，劉辰轉頭向右一瞥，只見一扇門正敞著，視線直達瞭望台。

瞭望台上一男一女並肩站立，欣賞夜景，劉辰總覺得兩道身影異常熟悉，便瞇起眼睛，靠近細看。二人忽然轉頭凝望對方，兩張側臉頓現眼前，正是商月和巴特！

膽敢背著朕私會！劉辰龍顏大怒，目眥欲裂！

葉洋見狀也退避三舍，免得殃及池魚。

劉辰本想過去質問，卻又礙於面子問題，不宜輕舉妄動。一腔怒火在心頭，自然要發洩在場上唯一的活物身上。

他將目光轉向葉洋，一手把他推到地上，喝道：「滾！廢物！」說畢便氣沖沖離去

早少少出

辰仔好似愈黎愈廢

她續道：「等一下會有人將你的筆記和鋼筆交給你，就說是你想寫文。那枝鋼筆裡的墨水滲有劇毒素，只要喝一滴就足以致命，等你死後，外界就會認為你是畏讀者而自殺，明白了嗎？」

樓主趕住出完就去同囡囡倒數

讀者擋在白日夢才子身前，重嘆一聲，語重心長道：「樓豬是你不明白，我們沒有文啦，你之前已經用了幾個星期去考試，現在又要和囡囡慶祝，文庫已經沒有文了！」

Pish

樓主肯定啪啪啪咗成日

冇女不過今日真係冇文，聽日嘗試出多啲

唔分開月月同皇帝都唔會棄故

---------------------------------------------------------------

夜色漸濃，街上燈火闌珊，路人也早已散去。商月巴特二人訴說過別來情後也各自回房，準備就寢。

商月拖著疲憊的身軀，回到房中。剛關上門才驚覺房內燈火通明，斜目一瞥，只見劉辰正坐在自己的床上。

商月也沒有過於驚訝，只是打了個哈欠，問道：「你在這裡幹什麼？」

劉辰道：「你剛才去哪了？」

商月拉開椅子坐下來，回道：「我剛才出去走走，碰巧遇見了巴特，就跟他去瞭望台聊了幾句。話說回來，你怎麼讓人家睡雜物房，這是你接待賓客的禮儀嗎？」

「朕有批准你去見他嗎？」

商月一怔，冷笑道：「我去見誰也要你批准嗎？」

「你….」劉辰氣道：「你住在朕的屋子裡，就要守朕的規矩。」

「無理取鬧。」商月別過頭去

「我…我無理取鬧？我說你無可救藥呢！」

「你無事生非！」

「你無….我無你個頭，你敢頂撞朕！？」

「我為什麼不敢，你還經常頂撞我呢，你懂得尊師重道嗎？」

劉辰氣得臉色鐵青，深呼吸一口，道：「看來是朕對妳太好了才讓妳恃寵生驕！你以為朕真的不會罵妳，不會罰妳嗎？好你個商月，朕這次一定要好好懲罰妳！」

商月見他神色認真，心中一怯，說道：「你…你想怎樣？」難道真的過份了嗎？

「坐過來！」劉辰拍一拍床邊

不是想打我吧？商月不情不願坐到他身旁。

劉辰看著她，卻不發一言，使她不知所措，一陣尷尬。正想打破沉默之際，劉辰忽然依偎到她肩上。

「你…」商月臉頰通紅

「月月，分一點關心給朕可以嗎？」

「我…難道我還不夠關心你嗎？」

「不夠，遠遠不夠，妳對朕的好，還不及朕對妳的百分之一。」

「吓…這是怎麼算出來的？」

「你就當朕是小氣吧，但當朕看到妳和巴特在說話，還靠得那麼近，朕的心真的很痛。」

商月沉默片刻，道：「那你呢？」

「嗯？」劉辰疑惑

「難道我每次看到你和洛妃在卿卿我我的時候，我的心就不痛，就不難受嗎？劉辰，別把一切都當作那麼理所當然，我雖然冷漠，但我還是有感覺的。」

劉辰抬起頭，凝視其側臉，彷彿才意識到這副冰冷的臉容背後，也是一個有血有肉的人。

是我想得太理所當然了嗎？

「對不起。」劉辰說道

一句對不起，就能改變現況嗎？

商月輕嘆一聲，淡淡道：「回去吧。」

「不，」劉辰道：「今晚就讓朕留下來，可以嗎？」

商月看著他，沒有說話，眼神透著半點哀傷，半點猶豫。

劉辰續道：「朕答應妳，今生只會娶你商月一人，倘若你不在，大漢就沒有皇后。」

「你說真的嗎？」

「朕什麼時候騙過妳？」

劉辰不再多言，直接親吻其粉唇並壓在床上，翻雲覆雨一整夜。

------------------------------------------------------------

翌日清晨，大殿之上。

早朝剛開始，外交部長率先發言：「陛下，中央那邊有新消息。」

「什麼消息？」劉辰問道

「凌楚想派一隊外交使團前來，說是想討論一下兩地局勢，看看有沒有什麼辦法可以和平解決。」

「一隊外交使團….他有說是多少人嗎？」

「四個。」

公孫明立即說道：「陛下，凌楚一直對漢省虎視眈眈，怎會突然說要和平解決呢？這當中恐怕有什麼陰謀。」

此話也是殿內眾人的心聲，包括劉辰在內。

他說道：「確實是，大家有什麼看法嗎？」

一名旁議大臣說道：「這事雖然很奇怪，但我們總不能不見，如果人家想要和平解決，我們卻不願商討，那就是我們理虧了。」

另一人附和：「對，況且只是一隊外交使團，總弄不出什麼花樣吧？」

又一人說道：「對，多派些人保護陛下就可以了。」

劉辰見眾臣都傾向接見，而他本人也並無異議，便說道：「那就這麼辦吧，公孫明、白晝，你們跟朕一起接見使團。」

「是。」二人應諾一聲

如是者，劉辰便吩咐外交部長給予中央答覆，並將接見日子定於一星期後。

時光飛逝，一星期轉瞬即至。今天，皇府比平日格外整潔，守衛侍女儀表堂堂，各安其位。劉辰、公孫明、白晝也是嚴陣以待，西裝筆挺，盡顯漢室風姿威嚴的一面。

皇府正門外，一輪豪華房車戛然而止，車上走出四人，二男二女，皆是品貌非凡之輩，為首的男子戴著眼鏡，膚白眼大，看上去溫文爾雅。

守門侍衛向四人鞠躬，說道：「四位使者好，陛下已經在裡面等候了，但循例我們還是要先搜一下身。」

為首男子微笑點頭。接著，便有數名守衛前來搜身，確保他們身上沒有攜帶危險物品。

檢查完畢，並無發現異樣，守衛便說道：「可以了，請四位進去吧。」

男子點一點頭，然後便移步入內，另外三人則緊隨其後。

劉辰與大臣們早已站在中央迴旋梯前，眼見使團到來，立即掛起笑容，說道：「想必四位就是元首派來的使者吧？」

男子點一點頭，眉宇間透著一股難以言喻的吸引力，若論相貌，卻只比白晝遜色一點，實在很難想像他竟是邪惡元首的手下。

他說道：「你好，我叫楊沐。」他伸出友誼之手

劉辰與他握一握手，笑笑道：「看你們全部一表人才，沒想到竟然是凌楚的手下啊。」

楊沐道：「各為其主而已，你手下的白先生也是相貌堂堂，不也是在幫反叛軍辦事嗎？」

劉辰微笑道：「廢話就不多說了，親愛的使者們，請跟朕到會議室去吧。」

楊沐點點頭，跟隨劉辰而去。

會議室內，早有五名羽林衛站岡戒備。楊沐等人也不覺奇怪，畢竟現正是敏感時期，兩地關係緊張，加強防備也是合情合理。

劉辰坐在主席上，公孫明和白晝則分別坐在其兩旁，而使團四人在羽林衛的安排下，則坐到客席之上。

劉辰率先開口：「聽說凌大元首突然開竅，說是要和平解決兩地之間的紛爭，哈，和平解決四字從元首口中說出來，朕一聽到真的是嚇壞了你知道嗎？」

楊沐依然面帶笑意，道：「元首雖然崇尚殖民主義，南征北伐打下了很多國家，但他從來不打自己人的，而他是把漢皇陛下你當自己人看待啊。」

當作自己人？簡直是天下最大的笑話。

劉辰道：「隨便吧，說吧，他想怎樣和平解決這件事？」

「很簡單，只要你願意將國防和外交權歸還給中央，元首會保證你繼續享受內政上的自治權。」

劉辰冷笑一下，道：「“首府條約”列明兩省是享有國防外交內政的完整自治權，中央對於兩省的權利僅限於知情權，現在你要我把國防和外交權都歸還中央？這不是違反了“首府條約”嗎？」

楊沐沉默片刻，道：「但是你早已經違反“首府條約”了，條約列明你不得再在中國境內挑起爭端，但你卻派兵去蒙古了。」

「即使，即使朕真的派軍去蒙古了，我也不是要挑起什麼爭端什麼革命…..」

「噢…我知道，你不是要去挑起什麼革命，你只是派兵去搶人家老婆而已。」楊沐冷笑

劉辰也不生氣，微笑道：「朕搶人家老婆，也比你們搶人家土地好。蒙古國分明就是一個國家，有總統有主權，你們卻偏要說是你們的地方，你不覺得很好笑嗎？朕告訴你，此事就算真的要追究，也應該由蒙古國去追究而不是你們。」

「蒙古就是我們的地方，自古以來都是，中俄大戰後更加是。」楊沐言詞堅定

劉辰聳聳肩，道：「既然我們價值觀也不一樣，那就沒有什麼好談了，你們的條件朕是不會答應的。」接著站起身來，道：「送客！」說畢徑自離去

羽林衛走到四人面前，說道：「請。」

楊沐泛起一抹冷笑，便站起來，轉身離去。

------------------------------------------------------------

使團四人離開皇府後，並未立即啟程歸返首都，反而是在皇府附近一間酒店安頓下來。

「楊沐，那個人真的信得過嗎？」使團其中一名女子問道

「放心吧，既然元首也相信他，那就肯定信得過。」楊沐一邊搖晃紅酒杯，一邊說道

「可是…就連元首也不知道“他”是誰….」

「我們不須要知道他是誰，只須要知道他和我們有共同敵人就可以了。」

女子輕嘆一聲，表情擔憂，把手上的貴價紅酒擱在一旁。

過了半晌，電話鈴聲響起，在沉靜無聲的房間裡顯得格外響耳。

「鈴鈴….」

楊沐拿起手機，接聽來電，說道：「喂？」

「喂，」手機傳來不男不女的變音：「已經安排好了，你們根據我的指示就能潛入皇府。」

「知道。」

「半小時之後，你們先到樓下左邊的後巷等候，我會再通知你們下一步行動。」

「是。」

通話戛然而止。

女子急忙問道：「是他嗎？他有什麼指示？」

楊沐道：「他讓我們半小時之後下樓，之後他會再給予指示。」

眾人面面相覤，一時無言以對。

楊沐舉起酒杯，凝視杯內那純如鮮血的酒液，說道：「這是法國勃艮第出產的最頂級的葡萄酒，一瓶要十多萬，好好享受吧。也許過了今天，我們就沒有機會了。」說畢便一乾而盡

另外三人也受其感染，決意盡歡，紛紛舉起酒杯，一乾而盡。

有文了

沒有文了

「才子，出一篇文給朕可以嗎？」

「我…難道我還出不夠文嗎？」

「不夠，遠遠不夠，你給朕的文，還不及朕 F5 的百分之一。」

「吓…這是怎麼算出來的？」

「你就當朕是小氣吧，但當朕看到你和囡囡在說話，還出得那麼少文，朕的心真的很痛。」

是否要趁機捉鬼比較好?
否則皇府肯人有人出事

倘若你不在，大漢就沒有皇后

樓主，希望係我諗多左

可能係公孫明 太皇太后出事

潛台詞

我估太后搞事

主線任務： 商月坐正 辰仔搞掂內部d屎（公孫明 太皇太后），再搵埋羅馬條友幫自己打凌楚（佢好似同辰仔講過以後一定會需要佢）
支線任務：捉白日夢才子瘋狂出文

商月已經變左主角

聽日出文

有內鬼

見住樓主晨早將公孫盈送給程復南的一刻
代表商月要上位啦

---------------------------------------------------------------

皇府的底層儲物室裡。

侍女正依偎在一名男子懷中，這名男子正是經過換裝，穿上守衛服飾的楊沐。雖然身穿一套乏味的純色軍服，仍不減其豐神俊朗。

「話說回來，你是新來的侍衛嗎？怎麼之前沒有見過你呢？」侍女問道

「噢….是啊，我是前幾天才調職過來的。」

「原來是這樣。」侍女恍然大悟

「對了，你剛才說你是商太傅身邊的侍女嗎？」

「是啊，陛下本來是想安排多些侍女給她的，偏生她愛好清淨，不喜歡太多人打擾，所以我可是她唯一的近身侍女啊。」侍女一臉得意

「哇，原來你那麼厲害！」

「這是當然。」侍女趾高氣揚

楊沐裝作好奇，問道：「對了，我聽說陛下和商太傅的關係非比尋常，妳是她身邊的侍女，肯定知道很多內幕吧？」

「這個嘛….」侍女似有難言之隱

楊沐摟緊她，柔聲道：「就跟我說說嘛，我就是好奇問一下。」

侍女猶豫片刻，笑笑道：「我跟你說啊，每晚八點至九點陛下都會到太傅的房間，說是要讀書什麼的，然後太傅就會叫我先離開。雖說是要讀書嘛，但孤男寡女共處一室，會做什麼就不知道了。」

楊沐竊笑道：「也許讀著讀著就讀到床上去了。」

「我可沒有說過啊，就你沒個正經。」

「唉，有時候我真的很羨慕商太傅啊。」楊沐輕嘆一聲

侍女一怔，面露難色，道：「你該不會是喜歡陛下吧？」你該不會是同性戀吧？

楊沐一笑，說道：「當然不是，我羨慕商太傅….」他輕托侍女下巴，柔聲道：「是因為她每天都可以看到妳，還有妳服侍，多麼讓人羨慕的生活啊。」

侍女臉色一紅，低下頭來，羞道：「口甜舌滑….」

楊沐靠近她，在她耳邊說道：「你今晚有空嗎？」嘴巴散發出讓人難以抗拒的幽香

侍女早已被迷得神魂顛倒，整個人酥軟起來，說道：「是…是有空的。」

「你剛才說商太傅八點就會讓妳走對吧？那你等下跟她說，今晚想早半個小時走，可以嗎？」

「嗯？可是….我不知道她會不會批准。」

「妳就跟她說有急事，我相信她會批准的。」

「但是….」

「我今晚八點要去站崗，如果你八點才走我們今晚就沒有機會見面了。晴晴，我今晚真的好想見到妳。」

侍女見他一臉誠懇，不忍拒絕，便點頭道：「那好吧，我試試看。」

楊沐微笑道：「今晚七點半，御花園涼亭下，不見不散。」說畢便在她額上輕吻一下。

------------------------------------------------------------------------

月明星稀，晚風漸起。

侍女獨自一人，站在涼亭下。晚上的御花園昏暗無光，人跡罕至，微風拂過花草，發出幽深的“沙沙”聲，此情此景，教一個少女如何不害怕呢？

「不是說好七點半嗎？」侍女既害怕，又不耐煩

過了半晌，她看看手錶，時間已至七時四十五分，再環顧四周，陰森的環境實在讓她不想再停留片刻。

「好吖，死臭侍衛，竟敢爽我約，我現在就回去告訴太傅，看你怎麼死！」說畢便怒氣沖沖而去

沒踏出兩步，她忽然停下，背脊竄起一陣涼意。女性的直覺告訴她，背後有人！

該不會真的有鬼吧….

侍女心裡發毛，本想拔腿就跑，可是肌肉卻因為極度害怕而麻痺，完全不聽使喚。只感覺那“鬼”越走越近，她嚇得幾乎尿出來。

「轉過來。」背後傳來聲音

說人話？是人嗎？侍女依然十分害怕，但還是按指示回過頭來，一張英俊的臉龐頓現眼前。

「你…你是？」侍女鼓起勇氣問道

此人正是四人使團的另外一名男子。

男子冷笑道：「你不須要知道我是誰，反正我很快就不在了，但是這段時間就要委屈妳了。」

侍女還沒來得及反應，男子瞬間拿出一個麻布袋並套在她身上。侍女受驚掙扎，可是在這叫天不應，叫地不聞的御花園裡，又有誰能救她呢？

-----------------------------------------------------------------

楊沐在三樓行走，皇府守衛的軍服配有一頂軍帽，把它拉下來能遮住半張臉，在這絕佳的偽裝下，他完全融入環境，無人起疑。

在一個轉角處，迎面以來一名同是守衛服裝的人，不同的是，他的軍帽上有一處細微的裂痕，不細心留意很難察覺。

但楊沐自然是那個細心之人。

二人在轉角處相遇，守衛暗中並快速把一物件交到楊沐手中，壓低聲量說道：「前面盡頭那間房就是了。」

楊沐沒有回應，沒有停步，徑自往前進，彷彿什麼事情也沒有發生過一樣。

他的目標只有一個，前方盡頭的房間，商太傅的房間！

楊沐掛起微笑，走到房間前，看著面前的兩名守衛，說道：「兄弟，我是來輪班的。」他展示手中的徽章

兩名守衛面面相向，接著左守衛說道：「咦兄弟，你怎麼那麼早就來了，不是八點才輪班嗎？現在四十分而已。」

楊沐笑笑道：「噢沒事，我晚飯吃快了一點就早點過來，兄弟你也快點去吃飯吧，這裡就交給我吧。」

「這個….」左守衛輕皺眉頭

「唉別這個了，就交給我吧，反正我來了站著也是沒用。」

左守衛猶豫片刻，道：「那好吧，謝謝你啊。」

楊沐看著右守衛，道：「兄弟你也去吧，我同伴就上了個廁所，很快就回來接替你的了。」

右守衛搖搖頭，道：「這裡總得有兩個人守著，我就和你留在這裡等你同伴回來吧，」他對左守衛道：「你先走吧，我等下再去。」

左守衛道：「噢…那好吧，那我先走囉。」

道別過後，楊沐便取代了左守衛的位置。他瞥一瞥右守衛，此人的固執確實造成了一些阻礙，但小小阻礙又豈能成為絆腳石呢？

楊沐微微一笑，假裝從口袋淘東西，卻不小心把一個硬幣弄掉。經過精密的計算和豐富的經驗，硬幣自然“剛好”掉到右守衛腳前。

「噢，我幫你撿起來。」依從一個正常人的反應，右守衛蹲下來幫忙執拾

就在這一瞬間，楊沐快速掏出一個小裝置，趁其不備，一手捂著其嘴巴，一手把裝置貼近其後頸！

裝置瞬速注入高效麻醉劑，守衛本想掙扎拔槍，但下一瞬間已失去意識。

今晚可能出多篇

天網局咁廢
咁都唔搵人監視依幾條友

文呢樓豬

應該有 準備出場

好吖，死臭樓主，竟敢爽我約，我現在就回去告訴太傅，看你怎麼死！

楊沐扶著他，小心翼翼放到一旁，以免驚動房內的商月。處理完畢，他揚起一抹冷笑，看看手錶，時間是七時四十五分。他轉身向著房間，輕輕扭動門把，推門而進。

在書桌前閱讀的商月一下驚醒，回過頭來，只見一名守衛站在門前。她疑惑道：「有什麼事嗎？」

楊沐關上門，慢慢靠近。

商月深感不安，節節後退，道：「你…你到底有什麼事？」

楊沐微笑道：「孤男寡女共處一室，能有什麼事？」

商月大驚失色，喊道：「救命….」

楊沐縱身上前，捂其嘴巴，將她壓在床上！

商月瘋狂掙扎，拳打腳踢，眼神極度恐慌，但若論力氣，她又豈會是楊沐的對手呢？雖然如此，她不停掙扎扭動也讓楊沐深感煩厭，便喝道：「給我停下來！妳和劉辰在床上的時候也是這樣的嗎？」

商月掙扎加劇，眼眶似要溢出淚水，嘴巴發出「捂捂…」聲。眼前的人猶如惡魔一般，她的人生裡從未有如此害怕過。

楊沐極不耐煩，索性拔出守衛配槍，指著她額頭，怒道：「把衣服脫了，不然我一槍打爆你的頭！」他緩緩移開捂住嘴巴的手

商月早已淚目盈眶，委屈萬分，像一只受驚的小白兔一樣，只希望有人能救她於水火。

「脫！」楊沐拉下安全栓，加強脅迫

商月提起顫抖的手，緩緩脫下外衣。

楊沐看看手錶，時間是七時五十分。

應承大家既加篇，聽日比我休息下

樓主為何總是要傷害商月??
讓商月發揮自身才幹都唔可以.....

楊沐極不耐煩，索性拔出守衛配槍，指著樓主額頭，怒道：「把新文出了，不然我一槍打爆你的頭！」

巴特好似未走

等商月平安咁陪係辰仔身邊唔好咩

寧願唔每日出文換黎商月劉辰一齊🤣

樓主放過商月啦

讀者看看手錶，時間是七時五十分。

x佢唔通得10分鐘貨仔

1分鐘貨仔 十次

似影裸照

一刻傷害也許能換來更大價值

Push

商月除衫即棄故 好撚嬲屌你老母

太傅失咗身樓豬應該會比人注入咗高效麻醉劑出唔到文

唔好棄住呀

即使是小說，但每種劇情都不是可以隨便寫。

狗武巴唔好棄故，睇埋後面既劇情先呀

除晒佢啲衫之後影相

然後影啲衫

我冇話棄故。
我只是說不要隨便寫會令讀者反感的劇情。

屌你 追幾個月故同我講女主角被人強姦

保護商月

小盈派表示太傅都唔可以有事

想大手購入刀片作不時之需

樓主今次洗濕左個頭
除衫就收刀片
唔除又難接落去

重要！！
由於依家群情洶湧，樓豬在此呼籲今日既篇章，大家唔好睇到一半就激動棄故，要睇埋全部先啊

---------------------------------------------------------------

御膳殿。

劉辰伸一伸懶腰，摸摸肚皮，臉上洋溢著幸福滿足，說道：「今天的晚飯真好吃。」他轉頭看看兒子，問道：「好吃嗎天康？」

劉天康點點頭，道：「很好吃。」

他現在言語流利，毛髮也豐滿不少，短短半年間成長如此之大，讓劉辰和洛語琴又驚又喜。

洛語琴輕撫他的頭，道：「好吃就多吃點。」

劉天康微笑點頭，小湯匙一舀一舀。

劉辰道：「你別讓他吃那麼多，等下會變小胖子。」

劉天康歪起頭，道：「像郭叔叔那樣嗎？」

被稱為郭叔叔的正是皇府御廚，郭丙，而他此時也在現場。

郭丙笑笑道：「太子殿下這是好事，是好事，一個人胖就代表吃過的美食多，是有福氣的。」圓呼呼的身材笑起來格外有趣

眾人也是一笑。郭丙向劉辰道：「陛下，太子殿下的餐單都是我跟醫生和營養師商量出來的，多吃點也不怕。」

劉辰微笑道：「好吧，那就多吃點。」

不久，隨從忽然在劉辰耳邊說道：「陛下，差不多是時候了。」

劉辰看看壁上的吊鐘，時間正是七時五十分，是時候努力念書了！他抹一抹嘴，站起身來，說道：「你們繼續吃，朕還有些事情要處理。」

洛語琴急道：「你…你要走了？」她當然知道所謂的“事情”是什麼

「是，今晚看看有沒有時間來洛妃殿坐坐吧。」說畢，轉身離去

待他走後，劉天康放下湯匙，對母親說道：「父皇要去找商月姐姐嗎？」

洛語琴擠出笑容，道：「是，商月是太傅，也就是你父皇的老師，去找她是應該的，你也記得要多找老師念書知不知道？」

劉天康點點頭。

--------------------------------------------------------------

劉辰懷著興奮的心情前往“念書活動”，此時，他卻瞥見前方一名守衛昏迷倒地，而他倒下的位置正是太傅房間前！

劉辰立即飛奔往前，蹲下察看守衛情況，只見他昏迷不醒，顯然是被注射了麻醉劑。

他細想之下，心感不妙，便立刻推門而入。

眼前所見，房內凌亂不堪，衣服褲子散滿一地。商月躺在床上，雙眼通紅，衣衫襤褸，只有一件單薄的衣服遮掩玉體。加之雙手被綁，口含白布，不能言語，只能發出「捂捂…」的呼救聲。

這完全是被凌辱過後的情景！！

劉辰心中劇震，轉看著床邊的男子，只見他春風得意，嘴角微揚，赤裸著上身，正是四人使團的團長，楊沐！

「你…你做了什麼！？」劉辰怒氣翻湧

「做了什麼？你看到的，你的小太傅在床上真是個尤物，叫聲多好聽，臉蛋又漂亮，真的弄得我….唉，也難怪你那麼喜歡她。」楊沐露出淫邪的笑容

劉辰氣得臉色鐵青，眼球佈滿紅絲，說不出半句話來。他手按胸口，感覺快要吐出鮮血。

楊沐續道：「真沒想到，她外表看起來冷冰冰，在床上竟是個淫娃蕩婦，漢皇陛下，你真是好福氣啊。」他看著商月，笑笑道：「我真的好想再嘗一次啊。」

劉辰腦海裡全是愛人被污辱的情景，彷彿看到強行脫去她的衣服，親吻她身上每一吋肌膚……

這教他如何能忍！？

「你…你這個禽獸！」眼見自己心愛的女子被污辱，施害者的臉色是如此得意，言詞又是如此下流！劉辰早已失去理智，怒氣、仇恨佔據思緒，與當初得知母親受虐至死並無兩樣！

他只想把眼前之人碎屍萬段！！

劉辰斜目一瞥，只見床上有一把手槍，應是屬於守衛的配槍。與此同時，商月掙扎得更激烈，瞪大眼睛，不斷搖頭。

劉辰既已喪失理智，自然不予理會。

他舉槍指著楊沐，表情彷如死神。此時，楊沐面露恐懼，節節後退，說道：「你….你想幹什麼？你要殺我嗎？我可是元首派來的外交使者啊。」

劉辰怒道：「我管你什麼狗屁使者，你這個禽獸，我今天一定要將你碎屍萬段！」

「不…不要，求你放過我吧。」

「去死吧！」

劉辰對著他的頭部，扣下板機，子彈破空而出，扎扎實實擊在其額上，血花四濺。彈孔不斷爆出血水，楊沐眼神失焦，跌退幾步，應聲倒地，當場斃命。

「陛下！！」子彈奪命的瞬間，聲音忽然從身後傳來

白晝與兩名天網局成員進入房間。白晝上前，看看臉上濺滿鮮血的劉辰，再看看倒在血泊之中的楊沐，冷峻的臉容上現出一絲難色。

兩名天網局成員本想為商月鬆綁，但商月畢竟是女孩子，衣衫不整的情況下豈能讓陌生男子靠近，於是便不斷搖頭。二人一臉尷尬，轉過頭去，不敢多瞥一眼。

劉辰目光呆滯，凝視那屍體，問道：「你怎麼在這裡？」

白晝嘆道：「你為什麼要殺了他？」

「他死有餘辜！他…這個賤人他把商月強姦了！」

白晝按著額頭，沉默片刻，說道：「我們剛剛在皇府發現了另外三條屍體。」

劉辰看著他，面露疑惑。

白晝道：「另外三個使者的屍體。」

劉辰默然無語。

白晝道：「這是一個陷阱。」

劉辰道：「什麼陷阱？」

白晝道：「一個讓凌楚可以宣戰的陷阱。」

劉辰沉思片刻，眼神從平淡轉為震驚，說道：「就…就算他們回不去覆命，也頂多是失蹤了，根本沒有證據證明與我們有關。」

白晝搖搖頭，走近楊沐的屍體，說道：「我們剛才在另外三條屍體身上發現了微型攝影機，有些偽裝成呔夾，有些偽裝成耳環，有些偽裝成…..」

「眼鏡。」劉辰搶先一步說道

與此同時，白晝也摘下楊沐的眼鏡，稍微抹去血污，細心一看，只見鏡臂和鏡片的連接位置有一個微型鏡頭。

他遞給劉辰，道：「陛下你看看。」

劉辰接過眼鏡，也瞬間找出微型鏡頭的位置。

白晝說道：「他們根本不是什麼外交使者，他們是死士。」

劉辰施力捏碎眼鏡，接著走到床前，說道：「全部出去，誰敢偷看一眼朕就賞他一顆子彈。」

白晝和兩名天網局成員紛紛離開。

「對不起，是朕沒有保護好妳。」劉辰為商月鬆綁並摘除口中白布

「我沒事。」商月嘴上逞強，臉上卻委屈至極

劉辰見狀痛心疾首，說道：「朕在這裡陪妳。」

「我不想留在這裡。」商月似是心有餘悸

「好。」劉辰從衣櫃裡隨手取了一件睡袍，妥善遮蔽她的身體並抱起她，離開房間

----------------------------------------------------------

皇帝寢殿。

劉辰小心翼翼，將她安放在龍床邊，自己則拿了一張椅子，坐到她對面。

「你還好嗎？」劉辰柔聲道

「嗯。」商月點點頭

劉辰見她一副若無其事的模樣，簡直心如刀割，試問一個女孩子面對此等事情又豈會沒事呢？他本想安撫慰解，卻驚覺自己詞窮語塞，不知應該說些什麼。

既悲痛，又為難之際，商月忽然一笑，說道：「傻瓜，愣著幹什麼？」

「嗯？」劉辰一怔

「害怕是吧？」

「你說什麼？」

商月輕撫其臉頰，柔聲道：「這是他的陷阱，我沒有被他….那個啊。」

「什麼！？」劉辰大喜過望，一時無法相信

「是真的，他進來的時候已經是五十分，他把我綁起來之後你就已經進來了。」

劉辰笑逐顏開，興奮得無法言喻，心情從谷底反彈，如坐過山車一般。他站起身來，不知該說些什麼，只想跳一段開心舞。

「怎麼了，你很開心嗎？他進來的時候我是真的很害怕的。」商月扁起小嘴

劉辰乾咳一聲，重新坐下，說道：「對，他逼你脫衣服，還是該死的….吖不，光憑他嚇壞你這一點就足夠他死無全屍。」

「整天就只管殺殺殺，可以不那麼粗魯嗎？」

「對對對，是…讓他伏法，送他去見上帝，哈哈。」劉辰轉念一想，道：「對了，難怪你那時候不斷搖頭，你不想讓我殺….送他去見上帝，是因為你早知道這是個陷阱？」

商月沉下臉來，點頭道：「嗯，現在我們就落入他的圈套了。」

也意味著戰爭即將降臨。

劉辰嘆道：「算了吧，反正早晚都要來的，既然凌楚那麼想打，那就讓他看看漢室的厲害吧。現在可好了，他都替朕想了個理由，省得讓朕煩心。」

首長殘殺外交官，多麼恰當的宣戰理由。

商月一臉擔憂，道：「可是…我們可以打得贏他嗎？萬一輸了，漢室就會土崩瓦解，你的天下就失了。就算不輸，也必定會損失很多人很多將士，到時候漢室就會一蹶不振，那麼…..」

「不…商月，」劉辰雙手搭著其肩膀，說道：「只要你沒事，朕就沒有什麼可以失去的。朕不在乎什麼土地，什麼皇位，什麼天下，朕的天下就在這裡，就在朕眼前，」

「你就是朕的天下。」

太遲啦 已經寄左 等收信啦

到底巴特走咗未

讀者沉下臉來，點頭道：「嗯，現在我們就落入樓主的圈套了。」

也意味著樓主即將棄故。

我實在是想不通如何才可以在第二次中漢戰爭中打敗凌楚。
大漢入面現時根本沒有奇才，凌楚派大軍來打漢省根本頂唔住。
而且還有太皇太后呢個內患阻住哂。
借到廢島沖繩，成功走難都未必捱到太久。
借助外國力量，人家會唔會出盡力幫你都成問題。

咪諗住搵大蛇丸出穢土轉生call 漢初三傑、雲台二十八將、三國英雄等呢班漢室高手復活幫拖，否則真係搵鬼睇。

之前個歐洲佬唔係話 劉辰以後一定會需要佢咩，佢之外真係諗唔到有咩方法

仲有之前劉辰上網打機遇到既高人
劉辰得番搵佢地兩個
以及寄望巴特成功政變的兩枝箭可用。

我諗好哂架啦

樓主，我只係想睇到辰仔同月月一齊

駁唔撚到我只係想佢地一齊

咁就出文啦

無棄到，一直G持緊

諗完都要諗下點寫同鋪排

係唔係都要開戰就唔差在攞四條屍當街示眾碎屍萬段再寄個頭上去比凌楚

以為樓主真係咁樣加甜嚇死我

樓主站起身來，不知該說些什麼，只想跳一段開心舞。

乜嘢開心舞
做緊成龍嗰陣係夜晚？

呢個建議幾好 召喚樓豬

-----------------------------------------------------------------------------

中央國防基地位於首都以南，採用賽博朋克(cyberpunk)風格，全座建築以黑色為主調，給予人一種置身於未來的感覺。情報部門則位於基地東翼，顧名思義，他們主要負責情報收集和間諜活動等工作。

此時，凌楚正處於情報部門的主控制室，面前一個巨大屏幕正播放著楊沐被劉辰射殺的片段。

「推前一點。」凌楚說道

工作人員按照指示，將影片回放至商月被綁之時。

「這一段把它剪掉，還有那一段…..」

工作人員按指示裁剪影片，最終只剩下楊沐求饒卻仍被劉辰槍殺的一段，畫面定格在那瘋狂邪惡的臉容上。

凌楚泛起笑意，說道：「不錯，就把這段影片公開吧。」

「是。」

過了一會，國防部長進來，走到凌楚身旁，說道：「元首，已經準備好了，但是我們佈置在伊拉克邊境的軍隊….？」

「全部調回來，現在漢室才是最重要的敵人。」

「是。」

凌楚看著那定格畫面，目光深邃似海，表情如鬼魅般陰險。

再過三天，三天之後就是你的死期。

第八十一章 第二次中漢內戰

「中央在此嚴正敦促兩省政府，在三天之內放棄管轄權，將廣東福建兩省歸還中央，否則，中央將會不惜一切代價，武統兩省！我僅代表中央政府嚴正警告兩省首長及其官員，任何的掙扎和反抗，最終只會自取滅亡。」

劉辰關掉直播片段，收起手機，看著面前的合陵墳墓，兩座六呎高的墓碑上分別刻著「漢皇七十四世劉廣平之墓」和「漢后七十四世白嫣兒之墓」。此地位處海邊，風涼水冷，鳥語花香，彷如仙境一般，是劉辰特意為父母打造的皇陵。

「爸，媽，好久沒有來看你們了，我生了個兒子你們知道嗎，他叫劉天康，我下次帶他來看看你們。」劉辰撫摸著墓碑，沉下臉來，嘆道：「只是…不知有沒有下次了。」

「凌楚要打過來了，這一次….我真的沒有信心可以守得住。」

「爸，你臨終前囑託我的事情，我也許辦不到了，漢室….可能就要在我手上丟了吧….」劉辰苦笑一下，道：「不過也沒關係。」

「爸你知道嗎？這些年來所有的大臣都跟我說你有多好多好，你是多麼的仁愛，多麼的有才幹，我一直以來都是以你為榜樣的，我好想可以像你一樣做一個好的領袖，」劉辰臉色一沉，道：「但是原來你根本不是我想像中的那樣，你為了鞏固權力不惜捕殺其餘的漢室血脈，殘殺了高橋全族，這就是你所謂的仁愛嗎？我真的不敢想像你還殺了多少無辜的人。漢室….哈哈，不過是用血肉屍骸堆成的政權，這樣的漢室….丟了也沒什麼可惜吧？」

「屍骸堆成的政權，這就是陛下對漢室的評價嗎？」身後傳來聲音

劉辰先是一怔，接著抹一抹淚水，轉過身來，道：「沒想到在這裡也能碰到丞相啊。」

公孫明道：「我是來拜祭先皇先后的。」

「你是看見朕來才跟過來的吧。」

公孫明不置可否，說道：「看來陛下已經查出關於御天使的事情了，果然…程復南那小子是受了你的命令才來問我的。」

劉辰道：「朕身為漢室之主，自然有權利知道這件事。」

「嗯，所以當你知道這件事之後，你對先帝的評價就是一個濫殺無辜的人，漢室就是一個殘暴政權？」

「先帝畢竟是皇帝，要鞏固權力本來無可厚非，可是….可是一個小孩子，一個小孩子可以怎樣影響到他的權力？他有必要趕盡殺絕嗎？」劉辰憤慨道：「為了漢室，為了皇權，他就下了這樣一道滅絕人性的聖旨！」

「你就只看到先帝下旨捕殺，但你有問過高橋氏之前做了什麼嗎！？」公孫明同樣氣憤

做了什麼？劉辰一時無言以對。

公孫明續道：「我現在就告訴你，捕殺高橋氏不是為了鞏固權力，而是為了報仇！」

「報…報仇？」劉辰疑惑

「是！就是為了報仇，報你母親的仇！」

突然腦入面就浮起開心舞

好似好變態

唔碎屍起碼都吊係城門

中央在此嚴正敦促樓主，在三天之內放棄潛水權，立即出文更新，否則，中央將會不惜一切代價，武統樓主！

推一推，聽日出

唔理樓主是否每日出文。
總之第二次中漢內戰劉辰要打羸, 商月要成為皇后。
兩樣都做唔到既話就幫你重寫本故事。

文呢???

母…母親的仇？我母親不是被熽天所殺的嗎？劉辰道：「你…你說什麼？」

公孫明道：「當年先帝很早就已經尋獲了獻帝流落在日本的後人，也就是高橋氏。先帝當時很開心，於是就派人去跟他們聯絡，而高橋氏似乎也知道自己的身份，也有意加入復漢組織與我們一起共謀大業，於是先帝便派人把他們接過來。你也知道漢室子嗣單薄，宗室極少，突然間找到同為漢室血脈的人，先帝自然很高興，於是便將他們封了很高的職位，這樣下去本來也相安無事，直到有一天…..」

---------------------------------------------------------------------------

「娘娘，這邊！」侍衛行色匆匆，在頭引領，但是這裡是一片森林，樹木茂盛，道路崎嶇難行，再加上時已夜深，他也漸漸迷失方向

白嫣兒身心俱疲，雙腳虛浮，肚子如翻海般疼痛。她實在受不了，便停下腳步，摀低身子，手按腹部。

侍衛見她表情痛苦，臉上全是冷汗，也知她已懷上第二胎，當下也不便催促。

「娘娘，我們去那裡坐坐。」侍衛扶著白嫣兒，前往旁邊一顆參天巨樹前

白嫣兒依靠樹腳坐下，痛苦之色卻無半分減緩。

「娘娘，你沒事吧？」

白嫣兒搖搖頭，道：「沒…沒事。」

侍衛見她一臉難受，一時不知所措，眼見不遠處有一片小湖，便說道：「我去拿點水過來。」他從褲袋抽出一條毛巾，前往小湖吸水

白嫣兒看著他的背影，視線漸漸模糊，感覺快要昏厥。她努力坐直身子，撐著最後一口氣，因為她知道自己一旦昏倒，腹中孩兒的性命必然不保。

此時，身後傳來踏步之聲，追殺她的人已然趕至！

「那女人跑到哪裡去了！？」
「不知道，追到這裡就不見了。」
「分頭找！」

白嫣兒捂著嘴巴，不讓自己發出半點聲音。

「我的手下查到了，那個小太子在九龍一棟舊樓裡面。」聲音的主人竟是高橋太一，最為得寵的高橋氏之一，高橋的大哥！

「你，帶幾個手下去那裡，把那個太子給我抓來。」熽天說道
「是！」手下回道

白嫣兒又驚又恐，待侍衛回來後，便抓住他，說道：「他…他們來了。」

侍衛也聽到密密麻麻的腳步聲，心知不妙，便說道：「我們快走吧！」

「不！」白嫣兒急道：「你走….他們要去抓阿辰，你快點去救他…去救他。」

侍衛一臉為難，道：「可是….」

「保護太子！」白嫣兒一怒，雙目含淚，道：「這是你的任務。」

侍衛猶豫半晌，久久未能下決定。

聽見腳步聲越來越接近，白嫣兒道：「如果太子被他們抓了，我也不活了！」接著轉身準備大喊

侍衛大驚，立即制止，接著點點頭，道：「好吧，我不會讓太子有事的。」

白嫣兒點點頭，道：「你身上有匕首嗎？」

侍衛從腰間抽出匕首並交給她。

白嫣兒接過匕首，道：「走吧。」

侍衛雖不願留下皇后一人，但最終還是按指示離開。

待他走後，腳步聲已在耳畔同圍，近得幾乎能聽見追殺者的呼吸。白嫣兒左顧右盼，眼見無路可退，只得拼死一博，忍著腹部劇痛，向前衝去。

追殺者們即時反應過來，喊道：「她在那邊，快追！」

白嫣兒雖已全力逃命，但她本已累極，加上有孕在身，又豈會是他們的對手？因此不消片刻，追殺者已從後趕上並將她包圍在中心。

白嫣兒驚慌至極，全身顫抖，而敵人卻步步逼近！

高橋太一笑笑道：「親愛的皇后娘娘，你平時不是高高在上，又漂亮又高貴的嗎？你看看你現在，披頭散髮像個乞丐一樣，真的有損漢室威嚴啊。」

一聽得太一的聲音，白嫣兒怒恨交纏，狠瞪著他，道：「高橋太一，這些年來漢室何曾虧待過你，陛下把最好的都給你，你為什麼要出賣他！？」

高橋太一大笑起來，說道：「漢室算什麼，不過是一個破爛組織而已，再高的職位也只是爛泥。中國政府就不一樣了，他答應如果我幫他剷除漢室，他就會讓我當一個高官，有享之不盡的榮華富貴，比你那破組織的爛皇帝還要好，」他轉向熽天，道：「對吧？」

「當然。」熽天冷冷道

白嫣兒氣上心頭，道：「你….」此一動怒牽動胎氣，腹部疼痛如絞

眾人本想趁此機會上前將她抓捕，豈料她卻突然抽出匕首，架在自己脖子上。

「你幹什麼？」熽天震驚，命令手下停下

白嫣兒冷笑，道：「我知道…你們只是想抓住我然後逼陛下現身，但如果我死了，你們就什麼都得不到！」

「你敢！？如果你死了，我一定把你兒子的手腳都砍斷然後送去給你陪葬！」熽天怒極

「你傷他一根頭髮，我做鬼也不會放過你。」

白嫣兒握緊匕首，雪白的脖子滲出鮮血。

「皇后娘娘！」高橋太一大驚，倘若她死了，他的高官夢不就碎了嗎？這絕對不行！

他笑笑道：「娘…娘娘，你…你冷靜一點…..」

「閉嘴！」白嫣兒怒道：「我做不做鬼也不會放過你！」

高橋太一語塞，乾咳一聲，不再說話。

熽天說道：「放下匕首，我留你兒子一命。」

此人謊話連篇，白嫣兒豈會相信，便說道：「叫你的手下滾開！」說畢匕首更入肉三分

熽天大驚，急道：「退開，全部退開！」

手下保持戒備，慢慢散開。白嫣兒脅持自己，向著缺口慢慢退出，本來十分順利，直到某刻，熽天泛起一抹奸笑。

白嫣兒甚覺疑惑，下一瞬間，一個黑影從天而降，技巧性地壓下白嫣兒並將其匕首脫手，此人正是在樹上埋伏多時的高橋亮！

白嫣兒反應不及，只覺頸上一陣疼痛便被壓倒在地。此時，高橋太一欣喜若狂，道：「二弟好身手啊。」

高橋亮冷哼道：「不過是一個女人而已。」接著便把白嫣兒抓起來

高橋太一臉色一變，眼神兇狠，走近白嫣兒，掐其臉頰，說道：「小賤人，你剛才說什麼來著，做不做鬼也不放過我對吧？」他用力一甩，然後以膝撞其肚子，道：「我看你怎樣不放過！小賤人，怎樣不放過！」

白嫣兒腹部劇痛，口吐白沫，痛苦至極，然後不支倒地。

高橋太一仍不罷手，用力踩其肚子，道：「踩死你的狗王子，踩死你的狗公主。」

白嫣兒痛得流淚，慘叫不止，只覺腹中孩兒要被活活打死。

「夠了。」熽天說道：「她死了你也要給她陪葬。」

高橋太一立即住手，向她吐一口唾液，便回到熽天身邊。

熽天說道：「把她帶回去！」

「是！」手下應諾

最近出文都唔係好穩定，係到講返聲唔好意思先

樓豬係咪唔開心

同條女散咗

少少啦，不過冇咩事既

-----------------------------------------------------------------------------

「……之後的事情你都知道了，我們發現先后的時候她已經被折磨得不似人形，拼盡最後一口氣跟我們說了這件事。」公孫明嘆道

劉辰心如刀絞，不敢想像母親所受的折磨是何等痛苦。

公孫明道：「那時候陛下知道之後非常憤怒，我從未見過他發怒至此，但除了為你母親之外，他更是為了你，因為他知道熽天和高橋氏不會就此罷休，如此下去總有一天你會得到與你母親一樣的下場，所以他才決定命御天使去捕殺高橋氏。」

劉辰忽然覺得此舉並非不可理喻，換著是他自己，或許也會做出同樣的決定。事件已解開，但他心中依然有個疑問。

「那高橋….？」

「當時他在外國，對這些事都不知情，他甚至不知道漢室的存在。」

「原來如此…」劉辰點點頭，道：「這麼說來，他和伯爵夫人又是什麼樣的關係呢？」

「語馨是我們派去的殺手。當時先帝並不能夠肯定他對這些事毫不知情，於是便打算斬草除根，但是語馨卻遲遲未有下手。最後發現原來她和高橋相愛了，先帝為免她透露漢室的機密，便將她嫁給蘭斯伯爵，之後就成了伯爵夫人。」

劉辰輕嘆，倘若高橋對此事毫不知情，卻要承受喪親之痛，失去至愛，確實是個可憐之人。

「我明白了，沒想到丞相會願意告訴我這些事。」

「你是漢室之主，自然有權利知道。」

「嗯。」劉辰微微一笑

「我看完了，沒想到樓主會願意更新這個故事。」

「你是此故之讀者，自然有權利看文。」

由於最近樓主發生左啲事，出文進度會減慢
暫定星期一、三、五會出文，六日至少出一日，多謝大家支持個故咁耐

有交帶就得
辛苦樓豬

絕不棄故

堅定的商月派表示絕對支持樓主繼續出文。
支持劉辰成功復漢，推翻凌楚政權。
擁護商月成為大漢皇后。

後宮派表示月月同洛妃缺一不可

生個公主俾天康做太子妃

樓豬今日有冇文

今日冇，聽日有

今日korea fish輸咗
大家都咁開心
出文吖

新讀者lm

------------------------------------------------------------------

「陛下，現在中國境內的征戰聲音越來越強烈，越來越多人要求盡快收服漢省。」
「對，還有一些極端份子肆意搗毀西漢帝陵，高祖長陵、武帝茂陵、文帝霸陵等相繼被縱火焚燒！」
「凌楚還發射導彈炸毀了我們的軍事基地！」
…………………

大殿之上，眾臣爭論不休，但大勢已偏向主戰派，縱然是再溫和的大臣，也心知再無退路，只能背水一戰。

劉辰道：「距離限期還有不到三小時，我們今天一定要決定好對策。」

一人道：「凌楚的要求等同要我們將漢室雙手奉上，這是絕不可能的！」

另一人道：「對，這場仗一定要打！」

忽然，殿上響起鈴聲，聲音是從祁克身上發出的。他拿出軍用手機，接聽來電。在眾人的注視下，他的表情不斷變化，從疑惑到震驚，再到憂慮。過了一會，他終於放下手機，說道：「剛剛有消息來報，政府軍已經越過邊境，肆殺了不少軍官和平民，還揚言….揚言…」

「說什麼？」劉辰急道

「說要把最後兩顆子彈留給陛下和太子，然後把洛妃抓回去….當軍妓。」

劉辰一拍龍椅扶手，怒道：「一群瘋狗，好大的口氣！」他平復一下，續道：「既然如此也沒什麼好說了，崔雅芙，幫朕通知所有媒體和記者，三小時之後發表全國談話！」

崔雅芙拱手道：「是。」

眾臣並無異議，皆因他們心中都有一個共同信念，扳倒凌楚！

三小時後。

山雨欲來，風雲變色，這一刻，全世界的目光都聚焦在東亞土地上，上至皇帝元首，下至平民百姓，全都放下手上工作，開啟電視，期待劉辰和凌楚的登場。幾乎每間電視台都把畫面劃分為二，因為在同一時間，將會上演兩場影響東亞格局的全國談話。

時間是下午四時正。

直播畫面上，兩名西裝筆挺的男子走上演說台，分別是劉辰和凌楚。

全場肅默，氣氛嚴肅，劉辰說道：「多年以來，由凌楚所帶領的鳳凰黨連年征戰，只會了自己的野心而發動了超過三十次侵略戰爭，這不僅讓東亞陷入一片腥風血雨之中，還讓我們的國家經濟不振，讓很多國民都活於貧困之中。」他頓一頓，續道：「這也就算了，畢竟鳳凰主義是大家奮鬥的目標，但是沒想到…沒想到他竟然將魔掌伸到自己的土地上！幾年前他派人到福建省挑起動亂，我們的人民死的死，傷的傷，這些都是大家確確實實看到的，有人證有證據，就連元首自己也沒有否認。而今天，他縱容一些不理智的暴民破壞文化遺產，焚燒西漢帝陵，還多次派政府軍侵擾兩省，殘殺無辜的人民，難道我們還要忍下去嗎！？」

--------------------------------------------------------------------

凌楚說道：「親愛的人民，我在這裡再次提醒一下，劉辰還有所謂的漢室，他們本來就是革命軍，是意圖推翻政府的恐怖組織，打著漢室的旗號卻才是真真正正的漢奸！他為了一個女人竟然派兵跑去蒙古國搶親，我相信大家聽起來也覺得心寒吧，這樣的人真的適合當兩省之首嗎？最近政府派了外交大使前往兩省，打算用和平的方法解決現在的紛爭，沒想到他…用喪心病狂來形容也不為過，他竟然開槍打死他！那段影片家也是看過的，這樣的行為不是恐怖份子是什麼！？」他頓一頓，續道：「大漢皇帝….好一個大漢皇帝，帝制獨裁的時代已經過去了，我們的人民，我們的國家已經不再須要皇帝了！」

----------------------------------------------------------------------

劉辰道：「我們不能再容忍凌楚的暴政，親愛的人民，是時候要反抗這個邪惡的獨裁元首了！朕在此宣佈，漢省獨立成國，以漢朝廷為臨時政府，定名為漢帝國，以推翻凌楚暴政為目標！」

凌楚道：「我已經給了他無數次機會，現在三天期限已過，中國是時候清除這顆毒瘤了。」

電視直播的聲音彷彿重疊起來：「朕(我)宣佈，漢帝國(中國)正式向鳳凰黨(漢室)宣戰，直到他們投降為止！」

2103年9月3日，四時十五分，第二次中漢內戰正式爆發。

第八十二章 誰是叛徒

「小東，快點收拾好行裝，記得別帶太多東西，不然等下上不了船。」大東一邊收拾行裝，一邊催促兒子

大東一家生活在廣東南部的一條小農村裡，自從漢室宣佈與鳳凰黨開戰，鄰舍們人心惶惶，慌忙逃避，一些跑到首都尋求庇護，一些乾脆離開中原這片是非之地，而大東也花光積畜買了三張逃難船票。

不過是三張船票，為何會花光積畜呢？那是因為漢政府早已禁止飛機升降，輪船靠岸，而所謂的「逃難船」是非法的，主要是一些外國貨船冒險靠岸，打算乘機大賺一筆，因此價格極其昂貴。

「可是老公….政府不是叫我們留在安全地方，不要亂跑嗎？」大東的妻子，阿敏憂心道

「唉你不是相信他吧？等下鳳凰黨打到過來，有哪裡是安全地方？唉別說了，快點收拾吧。」

阿敏勉強點頭，轉頭對小東道：「聽你爸的，快點收拾吧。」

小東興奮點頭，似乎沒有意識到事態嚴重，只道是出國旅遊。他問道：「媽媽，我們這次去哪裡玩？」

阿敏輕撫他的頭，道：「泰國，我們去泰國。」

「那什麼時候回來？」

阿敏想一想，道：「玩夠了就回來。」

三口子執拾好行裝，便匆忙上車，前往位於大嶼山的分流碼頭。到達後，只見百多人已在岸前等候，成人們全都愁容滿面，只有小孩子依然懷著興奮的心情，掛著純真的笑容，包括小東在內。

他蹲在岸邊沙灘上，一時堆砌沙堡，一時檢視漂亮的貝殼，玩得不亦樂乎。

「小東別玩了，快點過來排隊！」大東催促

小東應諾一聲，便回到父母身邊。

不久，前排的人喊道：「船來了，船來了！」

眾人躁動，準備登船。大東瞇起眼睛一看，只見一架大輪船正駛近岸邊，船體猶如龐然巨物，估計長達350公尺，寬45公尺，給人一種可靠的安全感。

大東笑逐顏開，安下心來，拉著妻子兒子，說道：「把船票拿出來，快點快點。」

阿敏從布袋中取出三張船票，道：「在這裡。」

小東興奮道：「好大的船啊！」

貨船越靠越近，快要到達岸邊，眾人彷彿看到希望的睹光，離開家園雖不捨，但保住小命還是最重要。

「咦，那船怎麼停下來了？」小東指著貨船

經他一提，眾人這才有所察覺。

「咦？真的停下來了，怎麼會這樣？」
「是不是看不到我們啊？喂！我們在這裡！」一名婦人向貨船揮手

有見及此，其餘人等也跟著邊喊邊揮手，希望得到貨船的注意。
「我們在這裡！！」
「這邊啊！！」
…………

貨船依然沒有反應。突然，本來風平浪靜的海面忽然泛起波湧，連帶鼓起陣陣海風，使岸上的人連連退後。

風雲色變，海面似是現出一個巨大漩渦，以貨船為中心。下一瞬間，如同巨人一般的貨船從中斷開兩截，向旋渦下陷！一“條”龐然巨物從海面躍出，咬著貨船躍上半空並將其撕碎！！！

海面波濤洶湧，水龍一躍所濺起的水花化為雨點，直把方圓十里變成雨區。剛才一幕的震撼程度勢若神罰，把岸上眾人震倒在地，前排的人直接被捲入海中，死於非命。

大東難以相信眼前的景象，揉揉眼睛，定神一看，只見一條超巨型的鋼鐵水龍立於海上，在他面前，太陽被遮蔽，天地黯然失色。

是天罰嗎？

未及細想，岸上已傳來無數絕望的驚喊，每人眼中都透著無盡的恐懼，彷如牛群一般瘋狂逃跑。

「快點走！」大東抱起兒子，牽著妻子，瘋狂逃跑

小東被嚇得大哭起來，阿敏則是邊跑邊安撫著他。

此時，水龍張開嘴巴，伸出「舌頭」，直達岸邊。無人機和士兵蜂湧而出，聲勢浩大。

水龍發出聲音：「我是鳳凰黨海軍總司令，所有將士聽著，你們只有一個任務，殲滅漢室！」

歡迎

好快

Mon實樓豬

大東，小東?? 古惑仔漫畫東英龍頭 ??
拜託，真係俾劉辰打嬴場仗....

如果太傅死同打輸仗揀邊樣

魚與熊掌

鋼鐵海龍獸

我立即 屌你老母

拿我成晚睇曬搞到沒得寫paper，幾時再出先。

其實復興漢朝即係要打到去邊度？

兩樣都立即棄故

大東？終極一班？

今日有

好快會揭曉

連登直播的聲音彷彿重疊起來：「吾等(我)宣佈，讀者(樓豬)正式向樓豬(讀者)宣戰，直到他們投降為止！」

期待

其中一樣都會棄故。

好耐無返嚟啦

上啊辰仔

我揀唔睇

原來喺連登出咗文..
等我仲日日對住個紙言

紙言會更得慢啲，想最update盲黎連登啦

士兵一出，場面更加混亂，不少人跌倒後被活活踩死，沙灘上血流成河，屍橫遍野。

小東大哭道：「媽媽，到底是怎麼回事？」

阿敏未及安撫，不遠處發生爆炸，餘波直把三人震飛在地。慌亂之下，大東不慎脫手，抓不住小東。三人撐著站起身來，後面已有一群逃命之人蜂擁而至。

「小東！！」阿敏驚喊

「媽媽….爸爸….」小東拼命想返回父母身邊，無奈人群如怒濤，根本無法辦到

「小東！」大東喊道

「爸…媽….」小東的聲音越來越微弱，直到消失於人群之中

大東牽著阿敏，逆流而上尋找兒子。

「小東！小東！！」無奈人潮洶湧，根本無法找到

此時，鳳凰黨軍已追至，人群更瘋狂逃命。

「不想死的滾開！」槍聲四起，慘叫連連

眼見身邊人一個一個倒下，大東用最後一點理智拉著妻子離開。

「放開我！我要找小東，小東….」阿敏淚流披面

「再不走我們都要死了，小東不會想你死的！」

「不要…..不要！」

大東不理反抗，強拉妻子離去。

黨軍裝備精良，後發先至，邊衝邊開槍，沖散了逃命的人群。大東拉著妻子躲在一顆倒塌的樹幹後。

阿敏甩開他，說道：「你幹嘛拉著我，找不到他我寧願死掉算！」

大東何嘗不是悲痛欲絕，他說道：「我也不想的….」

「都是你！」阿敏痛打大東，道：「就跟你說留在村裡，你偏要跑來搭什麼船，現在開心了吧！都是你！」

「對不起….」大東一臉愧疚

阿敏本想繼續痛罵，但是大東聽到黨軍的聲音，立即捂住她的嘴巴。

「別吵了！他們來了。」

黨軍的步伐越來越接近，二人憋著呼吸，不敢發出半點聲音。待步伐漸遠，他們才鬆一口氣。正當大東想開口之際，只覺頭上頂著一把槍，他全身顫抖，緩緩轉過頭來，只見一名身穿鳳凰黨軍服的人。

大東顫口道：「大…大哥，你放過我們吧，我們只是農民而已，我什麼都不知道的。」

黨軍把槍口移向阿敏。阿敏一驚，大東急道：「不！不…不要殺她，求求你了。」大東向他叩頭

黨軍冷冷一笑，道：「不用爭，兩個都要死。」他扣下板機

「砰！」

大東緩緩睜開眼睛，只覺自己安然無恙，妻子也毫髮無損，卻見那個黨軍倒在血泊之中，已然斃命。

他轉過頭來，只見一名男子拿著手槍，同樣穿著一套軍服，上面的徽章卻不是鳳凰，而是金龍！

大漢皇家軍！

此人正是太尉祁克！

大東道：「謝…謝謝。」

祁克道：「離開這裡。」

大東用力點頭，攜同妻子離去。

後續的鳳凰黨軍猛烈進擊，所過之處血肉橫飛，看似勢不可擋！但下一刻，他們卻全部停下，只因前方林木深處傳出撼動，樹木搖擺，似有開天辟地之勢。

突然，樹木紛紛倒塌，土崩瓦解，林木深處現出一座巨型戰車….不，是戰城！一座移動的戰城！

戰城停下，開啟正門，無數漢軍洶湧而出，其勢之大，竟使黨軍萌生退意。

祁克拿起傳呼機，說道：「今天只有一道命令，殲滅黨軍，一個不留！」接著，他扔掉傳呼機，按下手錶，衣服頓時幻變成一套蟬翼凱甲

他喊道：「為漢室而戰！！」

漢軍喊道：「為人民而戰！！」聲勢排山倒海

黨軍見狀雖然畏懼，但也硬著頭皮，大喊道：「鳳凰黨萬歲！！」

兩軍均懷著無盡殺意，正面交鋒！

另一邊廂，水龍似乎察覺有異，打算上前一探究竟，豈料剛到岸邊便撞上一塊無形牆，蒙受電擊，被逼退後。接著，海上現出一道淡藍光牆包圍著水龍。總司令向後一看，只見六艘戰艦圍繞水龍，各自發出能量波，合力築成光牆。

總司令放大視像，只見艦上印有金龍圖案，應是大漢海軍艦隊。他冷哼一聲，道：「六架廢鐵也想攔著我！？」接著轉向手下，喝道：「突破光牆！」

水龍的眼睛冒出紅光，一記神龍擺尾直擊光牆，勢若長虹，六艘戰艦均受劇震！但同一時間，水龍也遭受到光牆的電流反彈，但並未阻止到它的攻勢。經過數記猛攻，光牆開始出現裂痕，恐怕支撐不了多久。

-----------------------------------------------------------------------------

小東自從與家人失散，僥倖避過黨軍的魔掌，逃進樹林裡。眼見戰火四起，屍橫遍野，他心裡害怕至極，同時又擔心父母的安危，但他也沒有自暴自棄，因為他知道只有留住性命才會有重逢的一天。

「砰！」
「吖….！別殺我….」
「砰！」
………..

槍聲、慘叫聲不絕於耳，他知道黨軍就在附近，情急之下，他便躲進旁邊的一間廢置村屋裡。這裡沒有油燈，漆黑一片，他心裡自然害怕，但為了逃命也只能硬著頭皮。他瑟縮一角，抱著身子，不敢有任何動靜。

「爸爸…媽媽….」待著待著，小東開始思念父母，抱膝哭泣

「小朋友，想念爸爸媽媽嗎？」

小東猛然抬頭，眼前一名男子用電筒照著自己，漆黑之中顯得格外詭異，嚇得他整個彈起來。

「你…你是什麼人？」小東低頭一看，只見他穿著黑色軍服，徽章是鳳凰

鳳凰黨軍！

小東大驚，立即逃跑，但一個小孩子又豈會是軍人的對手，他沒跑出兩步便被黨軍抓住。

「放開我…放開我！」小東拼命掙扎

黨軍依舊無動於衷，將他拖行至某處並扔在地上。小東四處張望，只見自己已被五、六名黨軍包圍，他這才意識到自己誤打誤撞，竟進入了敵人的巢穴。

黨軍露出奸邪的笑容，彷彿要把他生吞活剝。
「喂你們說，我們應該怎麼處置他好呢？」
「這是個男的，也不能拿去當軍妓，倒不如挖了他的內臟拿去賣吧。」
「好！漢省人就是犯賤，死不足惜！」

小東嚇得臉色蒼白，顫口道：「你…你們想幹什麼？」

一名黨軍邊拿出小刀，邊奸笑道：「等下你就知道了。」

小東連連後退，道：「不…不要…放過我….」

黨軍們無動於衷，步步逼近。

此時，虛空中傳出女聲：「誰在欺負小孩子呢？」聲線妖媚至極，彷彿能勾去所有男性的魂魄

黨軍一驚，環視周圍，道：「是哪位美女啊，要不出來跟我們快活一下？」

聲音續道：「唉唷，你們這麼說把人家弄得心癢癢的，只可惜….你們幾位長得有點醜，還是不要了吧。」

黨軍無故受辱，老羞成怒，喝道：「哪來的臭女人，快給我出來，別在那裡裝神弄鬼！」

「大哥們，怎麼突然兇起來呢？長得醜也就算了，態度還要那麼差，還是準備去當和尚吧。」

黨軍怒極：「等老子把妳抓出來，一定把妳強姦一百次！」

「哈哈，還要看你們有沒有這個能力。」

話音未落，一個身影不知從哪裡冒出，如鬼魅般穿梭於眾人之間。黨軍不及細想，瘋狂射擊，但明顯沒有命中目標。那身影舜如閃電，黨軍一個接一個倒下慘叫，直到只剩下最後一人。

「你…你別過來。」那名黨軍說道：「我身上全是炸彈，威力足以把這間屋子夷為平地，你敢碰我一下我們就一起死在這裡！」

那鬼魅似有一刻遲疑，但隨即冷笑道：「是嗎？剛好我升級了最新的防爆炸系統，就用你來做一個實驗吧。」

「吓….？」黨軍一頭霧水

未及反應，鬼魅已疾駛而至，不要命的死抱著那名黨軍。爆炸裝置啟動，在那黨軍生命的最後一瞬，他似乎看到一張絕美的容顏，還有她那副幻變成保護罩的身體。

「轟！！！」

爆炸的威力被女子硬生生壓下來，但餘波依然使屋子劇裂震動，灰塵如雪般灑落。那黨軍自然是血肉模糊，而那女子則被炸飛，飛到小東旁邊。

等咗咁耐終於開戰

//他喊道：「為漢室而戰！！」

漢軍喊道：「為人民而戰！！」聲勢排山倒海

黨軍見狀雖然畏懼，但也硬著頭皮，大喊道：「鳳凰黨萬歲！！」

兩軍均懷著無盡殺意，正面交鋒！//

bgm係咪avengers: endgame嘅portals

用左一日時間 由頭post 1 煲到落尾，
正係想同樓主講句
加油 睇到你不斷去改劇情
辛苦哂！

原來祁克係ironman

讀者怒極：「等我們把你抓出來，一定逼你出文一百次！」

屌 有聲嘅

零號終於有得出場啦

樓主應該讓某角色變身成拉打幫劉辰打凌楚。

似黑豹多啲

多謝支持呀
btw今日tue又係冇文既一天

冇文照推

wed 要有文了

等樓主出文ing

等得好辛苦

小東驚慌後退，卻見那女子雖然昏倒過去，但竟然毫髮無損，心裡甚是又疑又恐。他緩緩走近，試探性地輕推一下，並說道：「姐姐，姐姐？」

女子猛然驚醒，深呼吸一口，此景又是把小東嚇了一大跳。

她…她還沒死？這完全違反了他六年來所建立的世界觀。

女子站起身來，拍拍臉上的灰塵，露出傾城之色。小東一時看得入神，他自小在農村長大，豈有見過如此漂亮的女子。

「姐…姐姐好美啊。」小東脫口而出

女子先是一怔，接著莞爾一笑。小東大概不知道，要讓這名女子露出害羞的微笑是難比登天的事，他卻胡裡胡塗達成了這項人生成就！

女子微笑道：「小孩子嘴巴真甜，來，讓姐姐抱一下你。」接著便把小東抱起

小東緊貼著她的胸部，那柔和的曲線似乎有著無限的吸引力，他忽覺臉紅耳赤，全身發熱。

難…難道這就是成年人的世界嗎？不不不，我到底在想什麼呢，讓媽媽知道肯定要打我！

心裡這樣說，但身體卻很誠實地貼近，不願放開。

女子只道小孩子喜歡她，當下也沒有在意，甚至有點高興。她問道：「小朋友你叫什麼名字啊？」

「我…我叫小東。姐姐你呢？」

「我啊？你叫我零號吧。」

小東雖覺這名字十分古怪，但也未有追問，說道：「零姐姐。」

「嗯，這個名字不錯，就這樣叫吧。」

此時，屋外傳來呼喊聲：「隊長！隊長你去哪裡了？」

零號說道：「我的手下來找我了，我們出去吧。」

哇，姐姐還有手下，聽說有手下的人都是大人物，原來姐姐那麼厲害！小東心裡多了幾分仰慕。

零號把他放下，牽著他的手，一同步出屋子。屋外，二十多名軍人在搜索，他們都是漢軍特別行動小隊的成員，此隊伍由零號帶領。劉辰本來對此不以為然，因為他總覺得零號難以驅馭，不受控制，不適合讓她帶領小隊，但在白晝極力推薦下，他也勉強答應。雖說是特別行動小隊，但卻沒有什麼特別任務，唯一的任務就是殺盡鳳凰黨軍。

零號喊道：「傻蛋們，我在這裡。」

小隊成員立即上前，副隊長說道：「隊長，請你不要到處亂跑吧，這樣我們很為難的。」

零號道：「是你們跑得太慢了，不能怪我。」

副隊長輕嘆一聲，不再糾纏。他瞥一瞥小東，問道：「他是誰？」

零號道：「他叫小東，我在屋子裡面找到他的。」

副隊長疑惑：「他…他是個孤兒？」

小東急道：「我不是孤兒，我….我的爸爸媽媽在剛才的戰亂中失散了，我要去找他們….」說著說著，淚意上湧

零號憐道：「真是太可憐了，沒關係，我會帶你去找爸爸媽媽的。」

副隊長急道：「隊長這不行，我們還有任務在身，怎…怎麼能帶著一個小孩子呢？」

小東道：「沒關係的，我可以自己去找，零姐姐，謝謝你救了我。」

零號見狀難免心軟，便轉向副隊長，一邊戳他胸口，一邊怒道：「你有沒有人性的，沒看到人家多可憐嗎？我是隊長，我說可以帶就可以帶！」

隊員們無話可說。零號轉向小東，柔聲道：「小東你不用怕，等零姐姐抱著你，一邊打壞人一邊找你爸爸媽媽，好不好？」

抱….又可以抱嗎？這也未嘗不可啊。

小東嚥一口水，微微點頭，道：「好啊。」

零號再次抱他到胸前，說道：「我們走！」

----------------------------------------------------------------

皇府大殿上。

公孫明道：「陛下，各地傳來消息，鳳凰黨軍已經包圍了漢省，正嘗試突破邊界防禦，很多地方的市長都要求增援。」

劉辰點頭，道：「朕剛剛也收到太尉的消息，鳳凰黨在大嶼山的分流碼頭出動了“蛟龍號”，也在澳門水域派了十多艘戰艦，可能是想從海路突入。」

此時，電話響起，劉辰接聽。過了一會，他放下電話，眉頭深鎖，說道：「西邊失守了。」他想一想，續道：「鳳玉。」

一女子上前拱手，氣勢不輸男性，說道：「在！」她是太尉旗下的一名小將領

劉辰道：「朕現在封妳為驃騎大將軍，命妳立即帶兵前去西邊抗敵。」

「是！」

鳳玉二話不說，轉身離開。

劉辰道：「葉洋。」

財政部長葉洋上前，道：「在。」

「國庫還有多少盈餘，軍費足夠了嗎？」

劉辰見他一臉難色，遲遲不願回答，便追問：「怎麼了，朕在問你話。」

葉洋說道：「以現在的國庫盈餘，恐怕…撐不了多久。」

「確實數字。」

「我想….一個月吧。」

劉辰深呼吸一口，猶豫半晌，道：「去大漢皇家博物館，將部分文物轉售去外地。」

此話一出，殿內議論四起，先不說那些文物能否賣個好價錢，但要將漢室傳寶售於他人絕對是奇恥大辱。

葉洋說道：「就算…陛下不介意，現在中原已經進入戰爭狀態，不會有國家願意來交易的。」

「他們不願意來，就由我們送過去。」

「這個…太危險了，萬一貨機被鳳凰黨發現了，他們肯定會把它擊落的。」

「國難當前，管不了那麼多！被他擊沉總比坐在這裡等死好，去！」劉辰勒令

「是…是。」葉洋應諾

劉辰甩手道：「退朝。」

眾臣行禮後便陸續離開，只有白晝一人留在原地。

「有事嗎？」劉辰問道

「陛下方便出去說兩句嗎？」

劉辰想一想，站起身來，道：「去御花園。」

如是者，二人便去到御花園，此處芳香滿溢，與世無爭，彷彿是戰亂以外的一處桃源。

「你到底想說什麼？」劉辰問道

白晝瞥一瞥身後的兩名羽林衛。劉辰明白其意思，便吩咐二人先行告退。

「現在可以說了吧。」

「陛下最擔心的應該不只是錢財問題吧。」

劉辰淡淡一笑，道：「還有什麼問題好擔心？」

白晝道：「很多，比如說…叛徒的問題。」

劉辰一怔，接著道：「果然，你和朕想的一樣。」

上次外交官集體自殺事件中，那四名死士是如何去而復反的呢？皇府戒備深嚴，短時間內潛入幾乎是不可能的事，即使他們真的如此神通廣大，那個楊沐又是如何知道商月的住處，如何拿到守衛徽章的呢？種種跡象都指向一個結論，叛徒並未根除。

白晝道：「上次明顯是有人幫助他們的，而且那人的勢力似乎不小，如果那叛徒將我們的戰略告訴凌楚，這樣會對我們十分不利。」

「確實是。」劉辰實在百思不得其解，李澤不是已經死了嗎？怎麼還會有叛徒？

他輕嘆一聲，道：「最近實在是太多事了，朕沒有多餘精力理會，叛徒的事就要靠你了。」

「是。」白晝應諾

太皇太后

零姐姐
加甜！！！

其實凌號係咪凌楚啲friend嚟

拿著武器一起趕走太皇太后及殺死叛逆揮手區

應該是叛徒

拿著武器一起趕走太皇太后同語琴及殺死叛徒揮手區

凌遲太皇太后揮手區

語琴未必關事
佢老母就一定關事

零姐姐

cp

大家快啲黎估下

係要白晝大大力屌零號

一定係樓豬

最想知隻game入面個神秘人係邊個
無咩頭緒

我覺得可能就係個歐洲佬🤣,

如果個神秘人係凌楚呢🤔

辰仔好耐冇online了

呢個估唔到係正常，估到我真係咩都得

btw黎緊樓主將會離開香港一段長時間
之前應承既1,3,5出文依然會如常，但出文時間就可能會唔同

才子你要去邊

原來係新角色咁點撚樣估

商月

語琴

一日十篇文得唔得
Btw 熽天個女

明仔

高橋

The sunset

所以我唔會咩都得，一陣叫我一日出十篇文點算
講笑都可以估下係咩身份，或是有咩作用既

用嚟加甜

係丞相！
估唔到呢

復南嚟 得閒到只可以打機

劉辰的另一個中學同學
明室後裔
有把崇禎皇帝御賜的尚方寶劍
組織左勢力幫劉辰打凌楚

我們中出了一個叛徒

中出了商月未？

會唔會係劉辰老豆既仇人?

今日會出，但要夜啲，大家可以聽日先睇

第八十三章 漢蒙聯盟

蒙古首都，總統府議事廳。蒙克

國會會議正進行中，以總統蒙克為首的執政黨坐於左翼，最大的反對黨則坐於右翼，還有一些小政黨則零散分佈於各處。

國會主席乾咳一聲，說道：「相信大家也知道中漢已經爆發了內戰，這場戰役很可能影響東亞格局，我蒙國自然也不能置身事外。現在在我們面前只有三個選擇，要麼幫助漢室，要麼幫助鳳凰黨，要麼保持中立。好，那我們現在就來投票表決。」

他頓一頓，續道：「支持保持中立的請投票。」

屏幕顯示只有極少數人投票，主要集中在小政黨議員手中。經點票後，共有十二票，佔議席不到百分之五。

國會主席續道：「支持幫助漢室的請投票。」

這一次，右翼反對黨幾乎全數投票，當中還夾雜一些小政黨票源，執政黨則無人投票。經點票後，共有一百四十六票。

國會主席續道：「支持幫助鳳凰黨的請投票。」

與之相反，反對黨無人投票，左翼執政黨則全數投票，還囊括了很多小政黨票源。經點票後，共有一百六十二票。

結果塵埃落定，主席宣佈：「支持鳳凰黨佔多數議席，議案正式通過，稍後…不，現在將會提交總統簽署生效。」

主席一槌定音，反對黨失望透頂，執政黨則是笑逐顏開。

雖然總統並無投票權，但也坐在主席旁邊觀看，為的就是待議案通過後立即簽署生效。這輪投票看似公平公正，但事實上結果早已內定，蒙克心知執政黨和反對黨人數相當，因此早已運用權力拉攏了不少小政黨議員，再加上由凌楚扶植的親中議員，總統在此制度下幾乎是一言堂，國會形同虛設。

反對黨對此心知肚明，也極為不滿，但也無計可施。

主席恭敬地把議案遞交蒙克，說道：「總統，請簽署吧。」

蒙克拿起總統印章，接過議案。正準備蓋印之際，國會大門被撞破，砰的一聲，吸引全場目光。

蒙克的手停在半空，抬起頭來，竟見巴特帶著兩名持槍侍從進來。

眾人議論紛紛。
「是二公子嗎，他來這裡幹什麼？」
「還帶了兩個侍衛進來，是想衝擊國會嗎？」
「太過份了！」須知國會莊重，衝擊國會等同踐踏國家尊嚴，罪可至死

蒙克滿臉怒容，站起身來，喝道：「你在幹什麼，出去！」

巴特沒有理會，走上正中通道，直達主席台前。

蒙克壓低聲浪，怒道：「你到底在幹什麼？」

巴特淡淡道：「父親，這制度是時候要改變了。」

蒙克只覺他莫名其妙，不想與之糾纏，便喊道：「守衛！把他拉出去！」

過了半晌，鴉雀無聲，沒有一名守衛出現。

「守….」

「不用喊了。」巴特打斷道：「你的守衛已經被我抓住了。」說畢，兩名持槍侍衛竟舉槍指著蒙克和主席！

全場嘩然大驚，幸好他們都是理智之人才沒有導致混亂。

蒙克震驚道：「你…你在幹什麼！？」

此時，一眾中東裔將士闖入國會，立正排好，呼喊一聲，威嚴神武。這次，再理智的議員也按捺不住，連忙退後，議事廳裡一片恐慌。

巴特推開國會主席，站上主席台，面向群眾，說道：「各位，你們不用害怕，我不是要傷害你們，只是現在的制度必須改變！這麼多年來，從你們爺爺那代開始，我們便一直活在鄰國的陰影下，內政外交通通淪為別人的傀儡，為什麼！？難道我們蒙國一定要親俄或親中才能生存嗎？難道我們要永遠當一只傀儡嗎？」

他指著主席台後高掛著的成吉思汗畫像，說道：「我蒙古曾經是橫跨歐亞的世紀強國，無人不知無人不曉！為什麼到了我們這一代卻要淪為別人的傀儡！？」他頓一頓，續道：「這種情況必須改變，我們不能再親中，不能再親俄，不能再受別人操控！我們要奪回自己的主權！」

一番慷慨之詞，喚起了不少人的壯志，眾多議員又豈會不知今時今日蒙國的地位是多麼低下呢？他們又何嘗不想自主自決，但實行起來談何容易？

蒙克深呼吸一口，道：「所以你是想發動政變？」

巴特看著他，道：「父親我一直很敬重你，你的辦事能力無庸置疑，但是你不適合當總統，因為你不懂得守護自己的土地。既然你做不了，那就由我去做。」

「你去做？」蒙克冷笑道：「你做什麼？總統是人民選出來，是民意授權的，你有嗎？巴特我承認我是一個失敗的父親，沒想到我教育你這麼多年，你也搞不清蒙古國是一個共和國，不是一個帝國。」

巴特一怔，接著道：「人民根本不知道如今的國會是如此腐敗，滲透了那麼多中俄扶植的議員，你欺騙了你的選民，這個制度須要從根本改變！」

蒙克搖頭嘆氣，道：「你瘋了。」

巴特道：「是你瘋了，是這個世界瘋了！我今天就要為蒙古清除毒瘤！」他對將士說道：「(阿拉伯語)把他們抓出來！」

將士即時反應，瞬速將一些由中俄扶植的議員抓出來，引起一陣恐慌。

巴特掃視一遍，道：「這裡少說也有四、五十人啊。」

蒙克道：「你找了這些中東人幫你發動政變，又何嘗不是勾結外國勢力呢？」

「別廢話了，我做的事情是對的，蒙古一定要奪回自己的主權！」

蒙克冷笑道：「你想要發動武裝政變，也要看你的人有沒有這個實力。」早在巴特帶兵進來之時，他已經利用無線遙控發送信號給軍方，想必援軍也差不多到達了吧

蒙國的真正實力，巴特又知道多少呢？

巴特冷冷一笑，道：「父親，你以為你的軍隊可以幫得了你嗎？」

此時，鈴聲響起，蒙克取出手機，接聽來電。

「總…總統，是我。」他是軍方統領，里克

「里克？怎麼了嗎？」

「各個軍營突然被人襲擊，我們…我們快要支持不住了。」

「什麼！？」蒙克壓低聲浪，道：「凌楚不是給了我們一堆高等武器嗎，怎麼會守不住！？」

「是…但是那群人的武器似乎比我們的還要精良，科技水平很高。」

蒙克震驚，冷靜片刻，道：「我知道了，你們盡量守著。」

「是。」

通話結束，蒙克放下手機，閉起眼睛重嘆一聲，接著對議員們說道：「你們先出去。」

雖然是總統命令，但眼見一堆持槍軍人在此，議員們豈敢妄動。巴特對軍隊點點頭，將士們才放行，議員們才陸續離去。

啪的一聲，大門關上，敞大的國會議事廳只剩下父子二人。

巴特說道：「剛才那通電話應該讓你明白現在的情況了吧。」

以蒙克的智慧，豈會猜不透箇中源由，他說道：「你竟然勾結漢室？」

「正如你勾結鳳凰黨一樣。」

蒙克嘆道：「親中或親俄到底有什麼問題，你為何如此抗拒？」

「這樣也沒有問題？蒙古就是蒙古，為什麼一定要依附別人生存！你根本就不明白，你根本就對蒙古沒有歸屬感！」

「不明白的是你！」蒙克憤道：「蒙古是什麼你知道嗎？蒙古不是一種歷史榮耀，不是我們腳下的土地，也不是什麼主權不主權，而是我們的人民！」

「我就是為了我們的人民才要反抗中俄霸權！」

蒙克冷笑，道：「你剛才說我瞞騙了選民，但事實真的是這樣嗎？你以為每個蒙古人都是沒腦子的，只有你巴特看得最通透嗎？他們不是看不透，而是他們沒辦法！他們知道只有親中或親俄才能讓我們的國家發展得更好！」他頓一頓，續道：「你今天看到的漂亮建築，發達的交通設施全都是靠依附鄰國換來的。這是很悲哀，但如果不是靠他們，今天蒙古已經亡國了！你懂嗎！？」

巴特別過頭去，道：「那是因為你沒有嘗試過新的出路。」

「新的出路？靠漢室幫你搞政變，然後拔起所有親中親俄的人嗎？你不要太天真了好不好？你以為依靠漢室就能改變現狀嗎？就算這次的內戰是由漢室勝出，你以為它會從此放任蒙古，不再干涉了嗎？那是不可能的！你不過是換了個人去掌控蒙古而已！」

「我只知道凌楚一定不會放過蒙古。」

蒙克再次冷笑，道：「你根本完全不懂政治，沒錯，凌楚是邪惡，鳳凰黨是邪惡，但漢室呢？你想靠劉辰幫你打倒凌楚，但你不知道劉辰只是另外一只狼虎啊！」

他頓一頓，續道：「兒子你就相信我一次，劉辰真的不比凌楚好多少，我從來沒有看錯過人。你忘記他是如何派兵來搶婚的嗎？還有當初他冤枉我們軟禁漢省遊客和學者，不斷散佈假新聞，渲染恐怖情緒。他的手段根本和凌楚一樣毒辣。」

巴特固執己見，豈會聽得入耳，說道：「你現在說什麼也沒用，你大勢已去，還是乖乖回去享受退休生活吧，我會證明給你看我的道路是正確的。」

蒙克當然明白自己大勢已去，無力回天，便語重心長道：「相信我，你總有一天會把蒙古害死。」

巴特不再回應，拿出傳呼機，道：「(阿拉伯語)進來。」

不久，軍隊和議員陸續進場，而那數十名親中親俄議員依然被押解著。巴特既要扭轉政局，第一步必不可缺，便喊道：「(阿)殺了他們！」

將士領命，對準他們的頭部，行刑式槍斃。槍聲一響，血濺國會，死者應聲倒地。

巴特說道：「我父親年事已高，決定退下來。而鑑於事勢動盪，暫時無暇重選總統，我宣佈蒙古國正式成立臨時政府，我巴特-額爾德尼就任臨時大總統，同時宣佈改組內閣，重審體制，國會將會無限期休會，直到另行通知為止。」

跟住落黎樓主就要請幾日假，最快到thur先會再出文

樓豬去exchange?

咁棄故了

喺你出文前推到爆post先

「這樣也沒有問題？香港就是香港，為什麼一定要依附別人生存！你根本就不明白，你根本就對香港沒有歸屬感！」

覺得用香港兩個字代替蒙古好似都可以

唔出文就讀者幫你開年

每日一推

養肥再睇

好好睇

推推佢，才子快啲返

唔好呀水瀨絲挽留

沒有新文，沒有商月，不推了。

吊住條癮好辛苦

樓豬出文啦

沒有新文，沒有月月，棄故了😭

唔好推

新讀者留名～睇咗4日終於live咗 inori絲同大家都好有創意

Btw 月月派

繼續支持樓主

說好的thur呢？

才子富奸

樓豬完先定富奸完先

多謝大家耐心等候，死都死篇文出黎

「呼~~」劉辰伸一伸懶腰，大吸一口新鮮空氣，在昏亂的世道下，這裡彷彿是唯一能讓他放鬆的地方

「我欲成仙」線上遊戲，沒有複雜的勾心鬥角，沒有血腥的戰役，只有純粹的樂趣。

劉辰坐在仙峰的一角，俯視蒼生，若有所思。

「是你啊。」身後傳來聲音

劉辰知道是「平定天下」，也未有回頭，道:「就是我啊。」

平定天下道:「沒想到你現在還有心情上線。」

劉辰一怔，道:「什麼意思？」

「沒什麼，現在不是在打仗嗎？正常人應該也沒有心情上線吧。」

「你不也是在線上嗎？」

「正如我之前所說，這裡就是我的人生。」

依然是深度成癮玩家的口吻，劉辰淡笑道：「你有一段快樂的人生。」

平定天下道：「難道你過得不快樂嗎？」

劉辰猶豫片刻，苦笑道：「你不是一直說我是個有錢人嗎？現在我破產了。」

「破產了？」平定天下冷笑道：「如果你也破產了，全世界都會破產吧？」

「嗯？」劉辰甚覺疑惑，但也沒有在意，續道：「算了，反正這是真的，信不信由你，我的皇...公司沒錢了，流動資金頂多能多撐一個月。」

平定天下打開「道具欄」，說道：「你不會沒錢的，只是你沒有想過其他可能性，其他財源。」

劉辰轉過身來，看著他，疑惑道：「你說什麼？」

平定天下選擇道具「巨闕神劍」，正是劉辰之前戰敗而失的仙劍。

是否選擇「巨闕神劍」?確定，取消。

平定天下按下「確定」，仙劍頓現手中。他說道：「多留意你身邊的人，可能有些事情是你忘了，或者忽略了。」他將仙劍揮手一拋

劉辰接過仙劍，靈力與體內的真氣產生共鳴，力量瞬間流遍全身。他凝視紫氣逼人，蠢蠢欲動的巨闕神劍，若有所思。

-------------------------------------------------------

皇府，洛妃殿。

「小柔，我這件衣服好看嗎？還是這件比較好？」洛語琴站在鏡子前，一手拿著淡藍長裙，一手拿著紅色禮服，不斷更替試身

不久，她又拿起另一條青綠長裙，道：「這條太性感了，我怕陛下不喜歡。」接著又拿起另一條裙子

「不行，這條顯得我很胖。」

「這條也不好，太保守了。」

試來試去，還是沒有得出滿意答案。她緊皺眉頭，心急如焚。

侍女小柔看不過眼，便搭著她肩膀，說道：「娘娘，你不用那麼緊張，陛下是你的丈夫，他找你吃一頓晚飯也很平常吧，再說了，娘娘你長得好看，穿什麼也是好看的。」

洛語琴嘆道：「你不明白，陛下很少會找我單獨吃晚飯的，我想盡量準備的好一點去見他。」

小柔嘆氣，心想我家娘娘也過得太苦了，明明是自己的丈夫，但是想見一面也難，吃頓飯還搞得好像皇恩浩蕩似的。

她從衣櫃取出一件白色花邊長裙，拿到洛語琴面前試搭，微笑道：「這件很配娘娘，就這件吧，陛下一定會喜歡的。」

洛語琴看著也覺不錯，微笑道：「好，就這件吧。」接著問道：「對了，我還沒有化妝，弄髮型，還有香水....」

「行了行了。」小柔道：「我會幫娘娘弄好的，包管陛下見到一定會流口水。」

洛語琴點點頭，滿心期待。

--------------------------------------------------

御花園裡，星夜之下，工人們正整理飯桌餐具，梳平桌布，務求做到一塵不染，完美無暇，然後再點燃爉燭，點上香薰，為這場燭光晚餐更添一分浪漫氣息。

劉辰看著夢幻般的佈置，甚是滿意，便吩咐工人離去，道：「行了行了，快去叫廚房上菜，洛妃快要到了。」

工人行過一禮，領命離去。

劉辰搓一搓手，拉開椅子坐下來，耐心等候。

另一邊廂，洛語琴拉著小柔跑到御花園，焦急道：「就跟你說弄快一點，現在要遲到了。」

「唉娘娘你莫要急，就讓他等一下吧，這本來就是男士應該做的。」

洛語琴自然未有理會，提著裙子奔跑。小柔一臉無奈，也只好跟上。

約會場地上，劉辰看看手錶，顯得有點不耐煩。過了一會，洛語琴的身影終於出現。劉辰定神一看，一襲長裙，仙氣飄逸，妝容淡雅清純，美麗而不妖豔。

劉辰看得入神，心想朕的洛妃什麼時候變得這麼可愛了？

洛語琴以為劉辰怪責自己遲到，急忙解釋：「陛下，我...」

「咳，」小柔搶道：「我家娘娘要打扮一下才過來，遲了一點陛下不會介意吧？」

劉辰道：「噢...不介意，你今晚很漂亮。」

洛語琴臉色一紅，羞道：「多...多謝陛下。」

小柔道：「那我就不打擾陛下和娘娘了。」接著行禮告退

劉辰過去幫忙拉開椅子，讓洛語琴坐下，接著回到自己的位置上。

雙方一時也不知該說什麼，劉辰便道：「嗯...先吃吃那塊龍蝦，這是朕特意命御廚弄的，很好吃的啊。」

洛語琴尷尬一笑，道：「陛...陛下，我對龍蝦敏感的。」

劉辰一怔，抓抓頭，尷尬道：「啊...是嗎...沒關係，那嘗嘗這塊牛排吧，這是最頂級最頂級的和牛，在別的地方吃不到的，快嘗嘗吧。」

洛語琴點點頭，拿起刀叉，品嘗牛排。二人吃過一會後，劉辰突然說道：「洛妃...」

「嗯...陛下還是叫我語琴，我比較習慣一點。」

「啊...語琴，這段日子朕冷落了妳，對不起。」

洛語琴搖搖頭，道：「沒關係的，最近戰事頻頻，如果陛下還有時間理我我才害怕呢。」

劉辰微笑道：「你明白就好。」

氣氛沉靜片刻，劉辰續道：「天康呢？他現在怎樣了？有好好讀書嗎？」

洛語琴點頭，道：「他的身體還不錯，醫生說他能活到這個年紀已經是奇蹟了，之後的事…就再觀望一下吧。至於讀書方面，你也知道他是個資優兒童，現在數學和科學都讀到高中程度了。」

「那政治和歷史呢？還有憲法之類的？」

「他對這些似乎不太感興趣。」

劉辰放下刀叉，道：「這樣可不行，沒興趣也要讀，他是太子，將來是要繼承大漢皇朝的，怎麼能對這些東西一竅不通？」他頓一頓，續道：「從明天起把他的數學書收起，全部換成政治和歷史書。」

「但是….」

「沒有但是。」唯獨此事，劉辰絕不妥協

洛語琴低下頭，苦笑道：「那好吧。」

劉辰也察覺到氣氛漸變沉重，便說道：「唉別說他了，說一下我們吧。」

「我們？」

劉辰站起身來，走到她身邊，道：「語琴，朕好久沒有跟妳跳過舞了，不知道你的舞藝有沒有生疏呢？」

洛語琴一個冷不防，不知如何反應。

劉辰伸出紳士之手，續道：「賞面嗎？」

洛語琴道：「但是…我穿著高跟鞋，這裡是草地，好像不是太方便。」

劉辰微微一笑，忽然單膝下跪，嚇得洛語琴驚魂失魄。她說道：「你…你在幹什麼？」

「你不是說穿著高跟鞋不方便嗎？那朕就幫你脫掉啊。」

「不…天子怎麼能向一個普通人下跪呢？你快點起來。」

「你不是普通人，你是朕的洛妃。」接著二話不說，挽起其中一只腳丫子，溫柔地把高跟鞋脫掉，露出一白嫩玉足，使洛語琴臉頰泛起一陣紅暈

劉辰把另一隻高跟鞋也脫掉，然後扶著她到草地上共舞。

終於更新啦！

一定又寫商月千里眼望到

100%

新文出了，口罩搶了。
商月不來，但我推了。

又要月月唔開心了

鬼叫你窮呀

洛語琴嘆道：「你不明白，樓主很少會出文的，我想盡量準備的好一點去追故。」

語琴變左工具人

平定天下一定係丞相！！！

天真

出文證明

唔覺得會係寫洛家有錢咁簡單。

Btw 月月派 月月又要唔開心喇

白日夢富奸

唯獨此事，樓主絕不妥協

應該係搵洛家，再由洛家靠人脈，搵十幾廿個財團一齊出錢買武器和物資幫劉辰。
不過戰爭之後，劉辰就要報答他們了。
商月有才學，洛妃有人脈金錢，劉辰有運復漢都唔知。

咁簡單？ 唔似

Ps 辰仔有月月就夠

佢邊頂到100%感覺設定

零號

係辰仔老豆

將自己嘅靈魂植入咗落隻 game 度

又抄ready player one

「你的舞技沒有退步啊，還是像從前一樣好。」劉辰道

「嗯，但陛下反而是進步了。」洛語琴道

「那朕以後可以跟妳跳一輩子的舞嗎？」

「如果這是陛下真心誠意希望的，那當然可以。」

劉辰抓起她的手，高舉半空，來一個迴旋，但卻沒有像預期一般以面對面結尾，反而是轉到她背後並摟著她的腰。

洛語琴一驚，道：「陛…陛下你幹什麼？」

劉辰從口袋中取出一條項鍊，上面鑲嵌著一顆寶石，通體深藍，純粹得如海洋一般，彷彿能把世上一切珍寶比下去。

他說道：「如果朕不轉到你後面，怎麼幫你戴上這條項鍊呢？」說畢便從後為她戴上

洛語琴看著那美麗絕倫的寶石，問道：「這是….？」

「海洋之心。」劉辰回道

「海洋….鐵達尼號的那個嗎？」

「是，但這是貨真價實的海洋之心，它的名字叫做「希望」，是從當年法王路易十四的「法蘭西之藍」切割而來的，後來法國大革命之後搌轉落到美國手中。」

「那你是怎麼得到的？」

「朕用了大漢皇家博物館另一件很珍貴的文物換來的。」

鑽石耀目生輝，閃閃發亮，彷彿是倒影在湖泊上的星辰，如此珍貴的寶物，試問有哪個女孩子會不喜歡呢？

「這…這也太貴重了吧？」洛語琴不禁覺得自己配襯不起

劉辰扣上項鍊，道：「名鑽自然要配女神，朕只是幫它完成使命而已。」

洛語琴轉過身來，看著劉辰，雙目泛紅，似是十分感動，說道：「多謝陛下。」

劉辰微笑道：「多謝就太俗氣了，你是朕的妃子，還幫朕養育天康，朕對妳好是應該的。」他頓一頓，續道：「不過收了這份禮物，是要付出代價的。」

洛語琴一愣，道：「嗯？」她總覺得自己掉進什麼圈套裡去

劉辰道：「一心換一心。海洋之心就放在你這裡，但你的心就要放在朕這裡，至於交換期嘛.….就定作一生一世吧。」

洛語琴再也禁不住哭意，淚湧而出，投進劉辰懷裡。

劉辰笑笑道：「哈哈，有哪麼感動嗎，真是個愛哭鬼。」

洛語琴哽咽道：「我…我好想一直留在你身邊，你永遠也不要趕我走好不好。」

「朕怎麼會趕你走呢？你想走朕也不會讓你走，哈哈，你就準備在漢室過一輩子吧。」

「好…好。」洛語琴用力點頭，聲音沙啞

劉辰摸摸她的頭，道：「好了好了，你都要把朕的衣服哭濕了。」

「我不管，平時我都聽你的，今天由我說了算。」

「這個嘛….就聽你的吧。」劉辰的笑容中帶著半點無奈

時間一分一秒流逝，哭過了，抱完了，過了不知多久，洛語琴從山盟海誓，浪漫幻想中抽離出來，也許她心底裡也明白，劉辰不會無緣無故示好，背後肯定是有其他原因的。

她抹去眼淚，抬起頭來，問道：「你…是不是還有什麼事想說？」

劉辰乾咳一聲，道：「這個….其實也沒什麼，只是你也知道最近在打仗嘛，然後漢室的國庫已經所剩無幾，最多…最多只能多撐一個月。如果我們再找不到財源的話，恐怕….」他不忍再說

「所以你是想讓我父親幫忙？」

「是。」劉辰開門見山：「朕知道洛德集團的財力十分雄厚，各個財團商會都以你爸爸馬首是瞻，如果他肯出面的話，也許很多財團都會願意資助漢室的戰線。朕可以向他們保證，如果漢室打贏了，新政府一定不會虧待他們。」

洛語琴猶豫片刻，道：「但是我很少跟父親談論公司的事情…..」

「沒關係的，只要你肯去幫朕說一下就可以了。」

「這個….」洛語琴似有難色

「求求妳吧，語琴。」劉辰一臉誠懇

話已至此，洛語琴也不忍拒絕，便說道：「那好吧。」

一得首肯，劉辰大喜過望，親了她額頭一下，道：「那就拜托妳了！」

----------------------------------------------------

今天，洛語琴特意回到娘家吃晚飯，除了與久別的家人見面外，更有一個任務在身。

「咯咯咯….」主人房傳來敲門聲

「爸爸，是我。」

洛延葉聽得是女兒的聲音，便說道：「進來吧。」

洛語琴推門而進，坐到沙發上。洛延葉放下手上工作，坐到對面，微笑道：「剛才吃得夠飽嗎？」

「嗯，那些飯菜很好吃。」

「你媽媽很少下廚的，她是見妳回來才特意去弄的，妳有口福了。」洛延葉頓一頓，續道：「找我有什麼事嗎？」

「是關於漢室的。」洛語琴開門見山

洛延葉淡淡一笑，拿起桌上的紅酒，小泯一口，道：「難怪陛下會讓你回來吃飯。」

洛語琴連忙搖手，道：「不是這樣的，陛下也沒有不讓我回來，只是我要照顧天康太忙了，所以才比較少回來探望你們。」

洛延葉嘆道：「看妳這樣子，嫁出去的女兒就像撥出去的水，這話果然沒有錯。」他頓一頓，道：「說吧，到底有什麼事？」

洛語琴道：「是這樣的，你也知道中漢內戰正打得如火如荼，而打仗…是須要很多錢的。」

「所以他想讓我資助他的戰事？」洛延葉一直有留意漢室之事，自然知道國庫已近空虛

「是，陛下還希望你能說服其他財團一起資助漢室。」

洛延葉把紅酒喝光，冷笑道：「他也太懂得玩了吧。」

「嗯？」洛語琴疑惑

「沒事的時候就把妳擱在一旁，愛理不理，你以為我不知道嗎？有事的時候就叫你回來乞錢，哼，他只是把你當工具人而已。」

對於此事，洛語琴又豈會不知道呢？經父親一言點破，字字錐心，更使她痛心不已。她低下頭來，道：「不…不是這樣的….」

洛延葉並非有意傷害女兒，只是氣憤難當，他嘆道：「早知道是這樣，我當初就不會讓太皇太后帶你進宮，難道皇帝就能愛做什麼就做什麼嗎！？」

「父親你別說了….」洛語琴幾乎要哭出來

洛延葉見狀於心不忍，便說道：「算了，不說了。」

二人相對無言，各懷心事，氣氛沉靜片刻，最終由洛語琴開口：「那…父親你會幫助漢室嗎？」

洛延葉拿起整瓶紅酒，灌飲一口，接著道：「我的孫兒是大漢太子，而我以前也是漢室的人，受過先帝不少恩惠，我不會看著它死的。」

「那就好了。」

「但是在這之前，我要先去見一見太皇太后。」

「為什麼？」

「漢室若不整頓一下，打贏了仗也是沒用。」

「漢室若不整頓一下，打贏了仗也是沒用。」

最優先應該被整頓嘅明明係太皇太后

暗殺太皇太后

「你的出文沒有退步啊，還是像從前一樣慢。」劉辰道

二人相對無言，各懷心事，氣氛沉靜片刻，最終由洛語琴開口：「那…樓主你會出文嗎？」

「這個….」樓主似有難色

「求求妳吧，樓主。」讀者一臉誠懇

話已至此，樓主也不忍拒絕，便說道：「那好吧。」

一得首肯，讀者大喜過望，親了她額頭一下，道：「那就拜托妳了！」

同意

想睇到辰仔同月月一齊 打得贏凌楚 又踢得走把內鬼

又想傷害商月...

唉...

🤦🏻‍♂️

戴定頭盔先，下一章可能又會收刀片，比定個心理準備大家，到時唔好屌咁大力

寄定先

唔係搵洛家養子同月月訂婚呀嘛

我 立即 屌樓主老母

已經準備好武器和人手衝入皇府幹掉太皇太后，所以已經有心理準備。

又黎

屌。。月月。。
寄把菜刀比你可以嗎

有見仲月月又會受到傷害，都係買定刀片同棄故🤦🏻‍♂️

守得雲開見月明，別棄

首都，元首府。

凌楚掃視在場官員一遍，最終把目光落在國防部長身上，問道：「外蒙的援軍呢？怎麼還沒有到達？」

國防部長面露難色，道：「這個…我也不知道，理論上援軍在上個星期便會到了，可是到了今天還是半個人影都沒有。」

「你有打電話去問過他們嗎？」

「有，我試過很多方法去聯絡他們，可是…外蒙卻好像閉關鎖國了一樣，完全找不到他們，也不知道裡面發生了什麼事。」

凌楚拿起桌上的電話，輸入一組號碼，正是總統蒙克的私人號碼。

「喂？」凌楚道

「元首，別來無恙吧？」

聲音顯然不是屬於蒙克的，凌楚甚為驚訝，問道：「你是什麼人？」

「你不記得我了？幾年前我爸爸曾經帶過我去你家啊。」

凌楚綜合資訊，細心一想，道：「你是蒙克的二兒子？」

「猜對了。」

「你爸爸在哪裡？你怎麼用了他的電話。」

「這不是我爸爸的電話，這是蒙國總統的私人號碼。」

凌楚一怔，道：「你什麼意思？」

「意思就是我爸爸已經退下來了，現任蒙國大總統是我，巴特。」

退下來了？絕不可能。但又如何解釋巴特會手持總統私人號碼呢？

想來想去，凌楚只想到一個解釋：「你推翻了他？」

巴特淡淡一笑，道：「不要說推翻那麼難聽，我只是為蒙國進行改革而已。」

面對突如其來的消息，饒是凌楚經驗豐富也難以若無其事，心臟彷被重重一擊。他強自鎮定，閉目沉思。

蒙克擁有他提供的軍馬和武器，怎麼會被巴特擊敗的呢？唯一的解釋是巴特擁有更厲害的武器，但又有誰能為他提供高科技武器呢？“那人”又有什麼目的呢？

俄羅斯？美洲聯邦？

都不是。

凌楚睜開眼睛，道：「是漢室在背後幫你。」

「元首真是聰明。對了，你今天應該一整天都很忙吧。」

「你想說什麼。」

「沒什麼，如果元首有空的話不妨打開電視看看，可能會有驚喜呢。」

通話掛斷。

凌楚放下電話，說道：「打開電視，看新聞台。」

手下應諾一聲，開啟掛在半空的電視機並調到新聞台。

影像中，只見一男一女登上長桌，微笑握手，及後簽署了一份文件。凌楚認得，男的是漢室丞相公孫明，女的則不得而知。

新聞主播旁白：「今天下午，漢室與蒙古國臨時政府分別派遣代表簽署聯合聲明，組成“同盟國”共同對抗鳳凰黨。有專家指出，漢蒙聯盟將會…..」

凌楚再無心情聽下去，喝道：「關了它！」

手下立即關掉電視，眾官員見元首怒容滿面，均不敢多說半句，會議室內鴉雀無聲，靜得能聽見空氣流動的聲音。

凌楚低頭沉思。漢居於南，蒙立於北，如今二國同氣連枝，倘若南北包圍之勢一成，腹背受敵，情況將對鳳凰黨十分不利，故此必須先全力擊破一國，將同盟國扼殺於搖籃之中！

若論軍事，蒙國顯然較為弱勢。若論地理，蒙國十分接近中央首都，如芒在背，十分危險。無論從何角度來看，蒙國都是首要目標！

「立刻調譴將士，一個星期內，滅蒙古！」

第八十四章 天空霸主

「洛延葉來了。」熽天的女兒「無意」，在高曌耳邊說道

一縷縷白煙從寧神香爐升起，高曌一邊享受著薰香帶來的寧靜，一邊揉按太陽穴。她說道：「讓他進來吧。」

不久，洛延葉推門而進，拱手行禮：「參見太皇太后。」

高曌點點頭，道：「有什麼事？」

洛延葉道：「我記得半年前太皇太后說過，不會讓那個商太傅高興超過半年。」

「嗯，那她現在不還是一個無名無份的太傅嗎，這樣還不夠？」

「當初是你跟我說語琴會當上大漢皇后，我才讓她進宮的。」

「這事急不來，急不來。」高曌一副毫不在乎的樣子

洛延葉氣道：「還急不來？她進宮多少年了？兒子也生了一個，難道還要再等嗎？」

高曌凝視他，道：「現在國難當前，正是漢室存亡之際，你一定要在這時候爭一些雞毛蒜皮的事嗎？」她頓一頓，續道：「沒錯，我半年前確實說過要在半年內解決那個商月，但只能說我那時候沒有想過會在這個時候爆發內戰。」

洛延葉冷笑道：「現在我不管，以後妳更不會管。」

高曌狠目一瞪，道：「那你想怎樣？」

「我知道漢室現在很須要錢，而我可以幫得上忙。」

「條件呢？」

「很簡單，我要那個商月從此在漢室裡消失。如果你能做到，漢室的財政危機就可以解決，否則就別怪我不念舊情了。」

高曌震怒，坐直身子，道：「你是在威脅孤嗎！？」

「不敢，太皇太后你知道我是很愛漢室，很敬重先帝的，但我不能容忍任何人傷害我女兒！」

高曌冷笑，拿起龍頭拐杖，走到他面前，道：「好啊洛延葉，你現在羽翼豐滿了，還懂得要脅漢室了？你是不是忘記你的洛德集團是怎麼來的？是我兒子，你的陛下給你的！現在你竟然敢跟我討價還價？」

說起此事，洛延葉確有些心虛，當年御天使解散，他又娶了先帝的表妹，於是先帝便給了他一大筆錢作為補償和祝賀，而這一筆錢就是洛德集團的由來。

他嚥一口水，說道：「沒錯，本金確實是先帝給我的，但之後也是靠我自己的能力才能發展到今天的規模。」

「那你還記得自己起過的誓言嗎？」高曌怒道：「御天使是從羽林衛挑選出來的，而羽林衛曾立誓要守護漢室，如今漢室有難，你不僅不幫忙，還要添煩添亂？」

「總之，只要你做到我這個小小的要求，我就立刻注資入漢室。」洛延葉頓一頓，道：「太皇太后你想一想，語琴是妳的姪孫女，她又那麼聽你話，如果她當上了皇后，你在漢室的地位不就更加鞏固了嗎？」

高曌直視他，道：「洛延葉，你也太不了解孤了，可能你會覺得孤是一個只懂得爭權鬥利的老太婆，但是孤告訴你，在孤的心目中，沒有什麼比漢室更重要。」她頓一頓，續道：「還有最重要的是，沒有人可以威脅孤。」

洛延葉竟感到一絲寒意。

高曌續道：「現在給我滾出去，不然今天就是你的死忌。」話音未落，無意已抽出匕首，架在洛延葉項上

銀光粼粼，刀刃鋒利無比。這個十二、三歲小女孩的眸子裡透出一層殺意，那是一種御天使獨有的無情和冷酷，洛延葉彷彿看到從前的自己，而他深深明白那個時候的自己有多可怕。

氣氛僵持片刻，最終洛延葉冷哼一聲，拂袖而去。

無意收起匕首，問道：「那你打算怎樣做？」

高曌道：「我剛才說了，沒有什麼比漢室更重要。如果他真的不肯注資，漢室就死定了。」

「但劉辰又怎麼會肯趕走商月？」

「皇帝是一個感情至上的人，但或許他的小情人不是呢。」

---------------------------------------------------------------------------

晨光咋現，一大清早天未光透，商月便已甦醒，躺在床上，凝視天花，怔怔出神。這段日子裡她頻頻從睡夢中驚醒，未曾安枕無憂，睡過好覺。

想著想著，侍女忽然敲門並說道：「太傅，太皇太后來了。」

商月一驚，立馬從床上彈起。太皇太后怎麼會來了？

她簡單撥弄一下頭髮，讓自己看起來精神一點，接著道：「請太皇太后進來吧。」

房門打開，只見高曌孤身一人，身邊並無隨從。商月拱手道：「參見太皇太后。」

「嗯。」高曌隨意說道，接著環視一下周圍環境，說道：「這就是妳的房間嗎？與妳的身份似乎不太相配。」

商月惶恐，道：「太傅的房間差不多就是這樣子。」

「嗯。」

商月引領高曌到旁邊的沙發上，說道：「請坐吧。」

二人對面而坐，商月率先說道：「不知太皇太后來找我有什麼事呢？」

高曌道：「孤年紀大了，腦子也不好使，就不拐彎子了，我們都知道這皇府裡最得皇帝寵愛的不是洛妃，而是你商太傅。」

商月微微低頭，沒有承認，也沒有否認。

高曌道：「孤查過你的底細，你是商元的女兒，自小便被當作太傅培養，讀過很多書，學識廣博，而你在皇帝登基之初就做了他的太傅，對吧？」

「對。」商月點點頭

「那你們是怎樣開始的？」

「嗯？」商月不明白這問題的用意

「就是你們的感情是如何開始的，你不用有什麼壓力，孤只是想跟妳聊一聊天而已。」

「這個…」商月乾咳一聲，尷尬地把她與劉辰的相識經過，點點滴滴概述一遍

聽畢，高曌微笑點頭，道：「天下美人何其多，但像你這樣的確實很少見，孤可以理解為什麼皇帝那麼愛妳。」她頓一頓，續道：「但妳是不是也一樣愛他呢？」

商月一怔，頓時語塞，不知如何回應。

高曌嘆道：「商月啊，妳知道孤不喜歡妳，對吧？」

商月道：「論身家背景，我確實不及洛妃，如果發生了什麼大事，她的作用一定比我大，太皇太后也只是為了漢室著想而已，換作我是妳，也許我也會作出同樣的選擇。」

高曌一笑，道：「世人都以為我是為了爭權才把洛妃放在皇帝身邊，沒想到啊，最了解我的人竟然是妳，果然是商元的女兒。」

「我和太皇太后都有一個共同信念，就是要守護漢室，所以我能夠理解妳。」

「唉，如果妳是我的姪孫女，那該有多好，可惜啊….」高曌感慨一番，續道：「那你知道現在漢室正陷入財政危機嗎？」

商月目光下垂，道：「我知道。」

高曌道：「既然妳和我一樣想守護漢室，那我就不妨直說了，現在唯一能救漢室的就是洛延葉，也就是洛妃的父親，而他開出了一個條件。」

答案是如此明顯，商月不用細想便已猜到，她說道：「他想我離開？」

高曌點點頭，說道：「是，這是他唯一的條件….對不起。」不知為何，她有一種想道歉的衝動

「不用對不起，不是你的錯，也不是誰的錯。」商月道

錯不在洛語琴，不在洛延葉，不在高曌，更不在她自己。如果真要說，只能說是天意弄人。

高曌伸出年邁的手，輕撫她臉頰，說道：「如果你是個普通人，我會很喜歡妳。」她頓一頓，續道：「孤不會逼你，要怎麼做怎麼選擇，由你自己決定。」說畢，拄起龍頭拐杖，轉身離去

房門關上，商月轉過身來，抱起辰月，說道：「你是他唯一留給我的東西了。」

「喵~」辰月輕輕一舔，舔走那缺提而出的眼淚

很簡單，我要那個白日夢才子從此在連登裡消失。

火燒樓豬

高曌道：「既然妳和我一樣想讀者追故，那我就不妨直說了，現在唯一能救才子的就是月月，也就是劉辰的皇后，而她開出了一個條件。」

答案是如此明顯，才子不用細想便已猜到，他說道：「他想我出文？」

回血劍啦

太傅係咪去沖繩
遲啲一下反Cup

凌楚話打蒙古就打，以為人地冇準備咩?

「立刻調譴將士，一個星期內，寄刀片！」

唔準離開呀辰

唔想再食胃藥追故🤦🏻‍♂️

真係消失咗

召喚

hello

如果你地棄故月月會好傷心，因為佢想同大家一齊迎來好結局

出文證明先

又諗住趕走商月之後再搵 搵翻放埋一邊又再趕走佢

如果你想傷害月月讀者會好傷心，因為讀者想一齊迎來好結局

刀片準備刀片準備

趁仲有14日咋咋林出埋個結局

樓主得翻十四日岀埋佢la

仆街 好似吹風冷親流鼻水

-----------------------------------------------------------------------

蒙國大總統兼任海陸空三軍總司令，巴特穿著元帥軍服，帶領將士到達中蒙邊境上。

「總統，怎麼沒有人呢？」副將看著空空如也，渺無人煙的土地，問道

巴特冷笑，道：「你沒有聽說過暴風雨的前夕都是平靜的嗎？」

副將不再說話，屏息而待。

忽然，有一杖“閃光彈”從前方發射而至，在蒙軍的上頭綻放成璀璨的煙花。正當所有人都被煙花吸引之時，前方鳳凰黨軍已蜂擁而至，一聲嚎叫之後，無數炮火激光齊發齊射，光芒萬丈，使人眼花燎亂。

待蒙軍反應過來，周圍已是血肉橫飛，前排將士肚破腸流，有些甚至直接化成灰燼。

「吖….！」
周圍傳來慘叫聲

巴特回過頭來，只見有些將士似烈火焚身，不停掙扎蹦跳。他問副將：「什麼事？」

副將回道：「那些煙花….那些不是煙花，是腐蝕性液體！」

眼見將士驚惶失惜，巴特喊道：「不要亂，重整軍型！」

眾將士很快重整軍型，各自尋找掩體，伺機反擊。一時間，邊境變成一片槍林彈雨。

巴特勇往直前，一路上披荊斬棘，殺敵無數。忽然，傳呼機響起：「總統，“烈痕”已準備就緒。」

巴特踢開腳邊的屍體，看看周遭的情況，回道：「出動！」

不久，蒙軍後方傳來摩托車的聲音，將士們似有所覺，紛紛讓出一條路。下一瞬間，一隊戰車部隊馳往鳳凰軍方向，快如閃電，所過之處留下長長的彩光尾痕。

戰車形狀獨特，似是摩托車又似是飛碟，鳳凰黨軍聞所未聞，一時不知所措。待戰車部隊已近面門，他們才驚覺那戰車灸熱如火，所過之處盡化焦土，並迸裂出熊熊烈火。不少人反應不及，慘被活活燒死，即便僥倖避過，也被包圍在火舌之內，難以逃脫，一時間，鳳凰軍所在的土地變成了赤煉地獄。

站在遠處的鳳凰軍將領拿起傳呼機喊道：「救火，救火！」

接著，數十台機械人進場，它們足有四米多高，走路姿勢雖然笨拙卻異常快速，雙手均裝備了武器。它們走到火場前，舉起右手，噴射水柱，企圖撲滅火焰。

豈料那火勢不僅沒有減弱，反而越演越烈，越來越多人被捲進火舌，葬身火海。眾人這才意識到那根本不是普通火焰！

「別噴了！立即停下來！」將領喊道

機械人隨即停止。副將對將領說道：「將軍，那些不是普通火焰，水是不能把它撲滅的。」

將領道：「那有什麼方法可以撲滅它？」

「方法….方法是有，但我們沒有那種裝置。」

將領一臉焦急，冷哼一聲，道：「不管了，派機甲過去。」機甲防火，再大的火牆也不怕

「是。」副將應諾，然後對傳呼機說道：「派機甲過去。」

不久，無數機械人從後湧上，立正排好，等待將領的命令。

將領喊道：「前進！」

一聲令下，數百台機械人彷彿被賦予生命，雙眸閃爍紅光，整齊地踏步而前，聲勢排山倒海，震人心魄。它們像是無情的死神，踏過那些被火舌包圍的同伴，突破火牆，向蒙軍逼近。

巴特早料有此一著，也不慌不忙，因為他的目標從來就不是要擊倒鳳凰軍！

「全軍後退！」他對著傳呼機高喊

蒙軍久經訓練，瞬速後退，未有造成混亂。眼見機甲猶如遠古巨人般步步進逼，巴特冷冷一笑，下一瞬間，前排機甲忽然停下，像痙攣般扭曲倒地，身上迸發出電光，鮮紅的雙眸漸漸失去神彩。

將領眼見此景象，一臉驚呆，到底是怎麼回事？機甲為何會紛紛倒下？他轉念一想，腦海裡浮現出答案。

電磁脈衝炮！對人體無害，卻能對機械造成巨大損害的電磁脈衝！

他們預先埋伏了電磁脈衝地雷！！

副將似乎也被眼前一幕所震撼，急道：「要叫那些機甲回來嗎？」

「不，」將領道：「他們的地雷不可能比我們的機甲多。」

不出所料，當前排機甲倒下後，地雷似乎也耗盡，後排機甲繼續進逼！

此時，蒙軍早已退回蒙國範圍。巴特下令：「起防禦陣！」

機甲們不知道的是，他們已經深入了蒙國的軍事重地。這裡設置了無數炮台、導彈裝置等，威力非同小可。

確定機甲已進入射程範圍後，巴特喊道：「開火！」

一聲令下，劃破寧靜，所有炮台同時向著機甲部隊開火，萬炮齊發，光芒萬丈，殺傷力更是驚為天人！

機甲紛紛倒下，尚未及反擊已葬身彈雨之中。不過，輕機甲是鳳凰軍的得意武器之一，豈能就此一舉殲滅！

機甲身手敏捷，左閃右避並進行反擊，火焰槍、雷射炮等百花齊放，足與防禦陣抗衡。戰場上塵土飛揚，屍體殘骸散滿一地，雙方互有死傷，但誰也不能擊破誰，而這正是巴特想見到的局面。

蒙軍的目標只有一個，守住邊境，為漢室爭取時間！

數小時過去，雙方僵持不下，鳳凰軍暫時退軍，商量對策。大戰過後的土地只剩下一片狼藉，機件散落，屍橫遍野，機油味和血腥味交織在一起，刺鼻得讓人難以忍受。

夜幕低垂，鳳凰黨軍營裡，將領正與副將們商量對策。

「元首的命令是要在一星期裡毀滅蒙古，現在久攻不下也不是辦法啊。」副將憂心忡忡

「我們有辦法可以攻破他們的防禦陣嗎？」另一副將說道

蒙國採取保守防禦策略，幾乎是傾全國之力去築起防禦陣，要徹底攻破並不容易，而且非一朝一夕所能辦到之事。

將領閉目沉思，各人臉上都籠罩著一層陰霾，沒有人能提出一個解決方案。氣氛沉寂片刻，將領猛然睜眼，說道：「地面不行，那就空中吧。」

巴特又幾好嘢
頂到咁耐

幾時有得反攻

巴特咁醒應該會估到埋佢地會喺空中作戰

你見蒙古冇海
巴特都設海軍再兼任埋海陸空三軍總司令就知佢有料

2010年蒙古海軍全部家當包括有三條船、兩門炮、一台發動機，以及7名成員。

唔知巴特嘅海軍規模如何呢？

「總統，怎麼沒有文呢？」副將看著空空如也，渺無人煙的post，問道

「讀者的命令是要在一星期裡完故，現在久推不下也不是辦法啊。」副將憂心忡忡

「我們有辦法可以令樓主出文嗎？」另一副將說道

樓主採取潛水策略，幾乎是傾溝女之力去拖文，要令他出文並不容易，而且非一朝一夕所能辦到之事。

將領閉目沉思，各人臉上都籠罩著一層陰霾，沒有人能提出一個解決方案。氣氛沉寂片刻，將領猛然睜眼，說道：「推 post 不行，那就寄刀片吧。」

刀片已備

樓主傷害商月已經收到大量刀片，

樓主係唔會放棄傷害月月架

-------------------------------------------------------------------------

一大清早，雞啼未嗚之時，蒙軍已在防禦陣內守候，準備迎接來勢洶洶的鳳凰黨軍。可是他們等了大半天也沒有看見一個人影。

「難道他們今天不打嗎？」副將疑惑

「哈，肯定是看我們的防禦陣厲害，知難以退了吧。」一名將士興奮道

副將一拍他的後腦勺，道：「別發夢了，鳳凰黨會那麼容易就放棄嗎？」縱然如此，他也為這刻的寧靜感到高興和放鬆

眾將士之中，只有巴特臉色凝重，緊握槍械，不敢有半點鬆懈。

不論表面上是好是壞，不合常規的情況往往是最危險的，因為你無法預測敵人的下一步行動。

過了不知多久，雷達監控站傳來訊息：「有敵人靠近！速度很快！」

「知道是什麼樣的敵人嗎？」巴特拿起傳呼機，問道

「在上空….戰機，是戰機！」

話音未落，轟隆一響，數十架戰機劃破長空，進擊蒙國！

巴特急忙喊道：「地對空導彈，立即還擊！開啟天網！」

鳳凰戰機迅速無比，不斷開火和投下炸彈，一些蒙軍閃避不及，慘被炸成肉醬。

同一時間，蒙國上空逐漸編織出一道淡藍光網，俗稱天網，是漢室科技部的得意之作，當年“第一次中漢內戰”也曾大派用場，再加上這數年間不斷改良進化，一般火炮難以撼動！

此時，天空忽然出現一艦巨型戰艦….不，是一條上古神龍！其龍軀金銀交錯，在陽光映照下更是耀目逼人，龍爪以“硫化碳炔”制成，是人類以知最堅固的物質，硬度足是鑽石的四十倍！

其體型之大堪比一座小城市，足以遮天敝日，隨著它慢慢逼近，太陽逐漸被掩蓋，戰場頓時沒入黑夜。

巴特抬頭望天，目瞪口呆，縱然他不是一個軍事迷，也曾聽說過一個傳說，一個屬於中國政府的黑科技傳說。

有傳凌楚擔任元首後，野心膨脹至極點，他不僅要稱霸陸地，還要雄霸海洋和天空，實現華夏五千年來也無法達成的夢想，真真正正的君臨天下！

於是，他成立了一個秘密部門，要求他們創造出最厲害的海空武器。經過多年的研究，日以繼夜，嘔心瀝血，科學家們終於研發出兩樣終極武器，分別是海洋霸主“蛟龍號”和天空霸主“天龍號”。

但這些對包括巴特在內的所有人來說都只是一個傳說，一個兒時的枕邊故事，鳳凰黨政府從來沒有承認過他們的存在。但是今天，神話故事裡的形象終於跳出書本，活現眼前。

「這….這是什麼….」一些比較膽小的將士跌倒在地，嚇得屁滾尿流，臉上刻著“絕望”二字

“天龍”向下俯視，蒙軍在他面前就如螻蟻一般。他張開血盆大口，露出森嚴的鋼牙，怒吼一聲！

碧空撕裂，大地震動，龍嘯九天！！

其勢之大，即便是巴特也被驚倒在地。有些將士更是嚇得遺尿，褲襠濕了一片，更甚者被活活嚇死。

地對空導彈、炮台等齊聲發炮，但對“天龍”而言不痛不癢。他龍爪一揮，所有炮台盡數爆裂，完全不堪一擊。

處理好嘍囉後，“天龍”停在蒙國上空，低頭察看那淡藍光網，若有所思。他試探性地用一根龍爪輕敲光網，想了一會，接著怒吼一聲，雙爪齊出，十根龍爪插入光網。

他猛然施力，光網承受巨大壓力，光芒銳減。下一秒鐘，龍嘯一吼，光網竟被硬生生撕碎！

完了。

這是巴特的第一個想法，即便傾全國之力，全民皆兵也不可能擊敗這條神龍。

“天龍”俯視那無遮無掩的蒙古國，單手一伸，五根龍爪沒入土地，再用力一抽，整個村落被連根拔起！

慘叫、逃亡、絕望….眾人臉上的表情均烙印在巴特心中，他悵然若失，眼神空洞。

「砰！」

隨著一聲巨響，巴特感覺臉上一陣溫熱，他舉起顫抖的手，摸一摸臉頰，只見手上全是鮮血。他轉頭一看，只見腳邊多了一具屍首….準確來說，是一灘肉泥，他只能從衣服裡依稀看出是一名婦女。

為什麼會有一具女屍在此？那都是被“天龍”從數十公里外拋來的。

巴特跪倒在那具“女屍”面前，腦海裡浮現出父親說過的話：「相信我，你總有一天會把蒙古害死。」

他眼泛淚光，伸手進那灘肉泥之中，罪疚感早已蓋過那惡臭的血腥味。

「對不起….對不起….」他心痛至極，淚流披面

傷心、痛苦….所有負面情緒通通轉化為仇恨，他猛然轉頭，凝視那無堅不摧的“天龍”，把手從肉泥中抽出。

殘殺我蒙古國民不能忍！蹂躪我蒙古國土不能忍！

他拾起地上的火箭炮，向著“天龍”瘋狂發射，喊道：「我是蒙古國大總統，有本事就來殺我！」

區區火箭炮雖然對“天龍”不痛不癢，但他似乎有所察覺，回過頭來，俯視巴特，忽然開口說話：「你就是那個背叛元首的人？」

「我從來不是他的人，哪來背叛不背叛！？」

「外蒙古是屬於鳳凰黨的。」

「放屁！」巴特繼續發射火箭炮

“天龍”道：「如果你肯投降，我可以饒你一命。」

巴特冷笑，道：「告訴凌楚，我在地獄裡等他！」

“天龍”不再言語，怒吼一聲，向巴特俯衝過去。

強國黑科技到咁
比部自由高達主角先夠打

巴特冷笑，道：「告訴樓主，我在連登裡等他！」

巴特

五點幾出文

一大清早，雞啼未嗚之時，樓主已在Post內守候，準備迎接來勢洶洶的讀者。可是他等了大半天也沒有看見一個人影。

鳩估
俄羅斯援軍

第八十四章 天空霸主
好似已經暗示左係俄羅斯

你地好留意細節

估到哂喇 出文啦

俄羅斯點會唔出手 ?
俄國在蒙古有軍事墓地，仲話蒙古是俄國的勢力範圍。
滅左蒙古，等於告訴俄國：蒙古是鳳凰軍的。你個基地要走，唔走就打你。
所以俄國一定要出兵幫蒙古。
宋朝班友蠢，不代表俄羅斯也是蠢。

蒙古夾喺兩個強國中間，而家鳳凰黨打破咗勢力平衡，俄國應該會出聲

好撚緊張

屌 終於Live

一大清早，雞啼未嗚之時，眾讀者已在連登內守候，準備迎接樓主的新文。可是他們等了大半天也沒有看見一篇文。

「難道樓主今天不出文嗎？」巴打疑惑

「哈，肯定是看我們的刀片厲害，知難以退了吧。」一名絲打興奮道

新讀者lm追咗4個post

文

樓主我們到了

樓主諗緊下一part點寫

收到刀片所以要諗？

今日郵政開工了

就黎想棄故
三四日先得一篇

高達高達

好好睇樓豬千祈唔好爛尾

諗緊點樣繼續傷害商月

生死存亡之際，巴特本能性地閉起眼睛。

一秒….

兩秒….

三秒….

沒有一絲痛楚，沒有一絲震動，難道是因為死亡速度太快，所以沒有任何感覺？

他緩緩睜開眼睛，只見半空之上，一只“獵鷹”竟抓著龍軀，拍翼而上，徑達雲霄。那“獵鷹”長有兩顆頭顱，體型與“天龍”相仿，擁有迷人的黑金色，眼神銳利如鉤，儼如天神下凡。

巴特目瞪口呆，心念電轉。兩顆頭顱？雙頭鷹？

是俄羅斯聯邦的國徽！難道是俄羅斯前來支援？

接著，天空出現密密麻麻的黑點，無數小型戰機加入戰場。那些戰機設計流線優美，以流體力學的角度來說幾乎是完美無暇，讓人一看身心愉悅。

「我…我沒有眼花吧，這是…這是天使？」將士們抬頭望天，議論紛紛

除戰機外，空中還出現了很多“飛人”，他們身穿白色凱甲，背上一對銀色鋼翼，翱翔於天際。

「這不是真的天使，是俄羅斯空軍的“天使部隊”。」另一名將士解釋

只見每名“天使”都手持武器，或刀或槍，速度更是疾如雷電，飛行之時彷如流星劃過天際。憑藉其巧妙的身姿，他們輕鬆避過密麻的火炮，接連擊破周圍的鳳凰黨空軍，無數戰機爆破墜落。

另一邊廂，“雙頭鷹”拖行“天龍”直上，嘗試遠離陸地戰場。但“天龍”也不是省油的燈，他連連怒吼，極力掙扎，最終還是擺脫了“雙頭鷹”的魔爪。

“天龍”穩定好身子，環視四周，只見無數戰機正包圍自己，而且他們身上都印有雙頭鷹圖案，顯然是俄羅斯空軍。確定形勢後，他轉看“雙頭鷹”，道：「(俄)這是什麼意思，你們是要加入同盟國嗎？」

“雙頭鷹”說道：「(俄)這要留待總統決定。我只是一名空軍司令，而我收到的命令是擊破所有在天空搗亂的混蛋！」

也許是凌楚忘了，也許是他不願意承認，這世上有一個國家是沒有陸地的，有一個民族長年居於天上，與藍天白雲為伴，他們擁有最頂尖的空軍學校，訓練出最優秀的機師，甚至擁有各國望塵莫及而且難以想像的航天科技，他們是真正的天空霸主！

這是頭一次，“天龍”露出一絲遲疑。他沉默片刻，說道：「你忘記以前被我們打得多慘了嗎？還想再試一次？」

中俄大戰，俄羅斯從此失去陸地。

“雙頭鷹”冷笑一下，道：「說起來也要感謝你們，如果不是有你們，俄羅斯的航空科技也不可能發展得如此瞬速，現在就讓你感受一下自己的成果吧。」

此時，俄軍戰機整齊排開，組成一個巨大的“圓圈陣”，將“天龍”和“雙頭鷹”圍在中心。

“天龍”見狀說道：「怎樣，想一起上嗎？」

“雙頭鷹”道：「放心吧，這些戰機是不會攻擊的。」

只見那“圓圈陣”織成一個淡黃光網，包裹著二“獸”，將他們與外界隔離。

“天龍”看了一眼，續道：「這是什麼意思？」

“雙頭鷹”道：「第一，這畢竟是場天空之戰，波及到陸地就不好了。第二，我也想跟鳳凰黨的傳說武器來一場較量。」

“天龍”冷笑道：「你會後悔的。」

說畢，他的眸子變成深紫色，龍軀金光大盛，耀目如烈陽，似有裂天闢地之勢。同一時間，“雙頭鷹”的爪子似火鐵燒紅，灸熱無比，鷹軀有烈火環繞，拍翼的勁風拂拂作響，其勢之大似能撼動山河。

龍嘯鷹吼同響，二只神獸同時起步，迎頭相向，勢若天罰，攻勢的餘波擴散千萬里，沙塵滾起如千堆雪，天地為之震撼！

下一秒鐘，萬籟俱寂…..

出住咁多止止渴先，今晚凌晨會再出

樓主又吊癮

凌晨了

加速

唔好等聽日

凌晨3點都未有

凌晨到了

第八十五章

鈴聲響起，劉辰拿起手機，接聽來電。

「漢皇陛下，喜歡這份禮物嗎？」

「總統你果然是個說到做到的人，我代表同盟國感謝妳。」

「哈哈，在陸地上我奈何不了凌楚，但天空向來是俄羅斯的領域，他敢撒野到我頭上，我自然不能不管。」

「那我們現在算是盟友了？」

伊林娜沉默片刻，道：「在天空上他是不能囂張了，但在陸地和海洋上，恐怕我幫不了你。」言下之意，俄羅斯會幫助同盟國取得制空權，癱瘓鳳凰黨空軍，但亦僅此而已。

劉辰道：「我明白的，這樣已經足夠了。」

伊林娜道：「你明白就好，俄羅斯會全力支持同盟國。」言下之意，俄羅斯不會正式加入同盟國

「好，那我不耽誤你的時間了。」

「好，再見。」

電話掛斷。劉辰沉思半晌，然後披上一件外套，前往大殿。

大殿之上，眾臣已等候多時，眼見陛下到來，紛紛拱手行禮：「參見陛下。」

「免禮。」劉辰坐上龍椅，續道：「朕剛剛跟伊林娜通完電話，她已經確認蒙古的援軍是俄羅斯派去的。」

眾所周知俄羅斯擁有首屈一指的空軍部隊，若有他們援助，定能解蒙古之難，大臣們聽到此消息也頓時放下心頭大石。

公孫明道：「那俄羅斯會加入同盟國嗎？」

劉辰搖頭，道：「伊林娜答應會幫我們取得制空權，但應該不會正式加入同盟國。」

眾臣雖然失望，但取得制空權也算是幫了一個大忙。

劉辰續道：「現在我們應該討論一下接下來的行動，大家有什麼看法？」

一名大臣道：「陛下，臣認為應該先攻下江西和湖南，然後逐步北上至首都。」

另一人道：「不行，凌楚在這兩個地方部署了很多守軍，而且還是軍事重省之一，不是那麼容易攻下的。依臣看來，我們應該先打下西邊那些邊防薄弱的省份，比如說廣西、雲南等等。」

「你是傻子嗎？打下西邊那些省份對首都完全沒有威脅，我們現在就是靠蒙古為我們爭取時間，讓我們可以直取首都，所以進軍路線當然要向北發展啊。陛下，臣支持北進的方案。」

「兩個都不行。」一人忽然說道：「陛下，西征的方案自然太保守，但北進方案也有問題，江西、湖南等地不僅難攻下，而且據調查所得，他們反漢的情緒十分高漲，即使我們真的把它取下也肯定會遭到強烈反抗，我們是很難穩守的。再說了，逐步北進還是太慢了，別說首都了，我肯定我們還沒打到湖北，凌楚便已經反應過來。」

劉辰問道：「那你有什麼建議？」

那人說道：「打仗最須要的是錢和軍備，而鳳凰黨的經濟命脈是在上海，最大的軍火庫則是在太湖周圍的城市。」

經他一說，眾人恍然大悟，這兩個地方都在江蘇省內，換言之，只要成功佔領該省，那就等於扼住了鳳凰黨的咽喉！

劉辰道：「對，朕怎麼沒有想過，江蘇省正是鳳凰黨的命脈所在！」

那人續道：「而且江蘇省沿海，我們不必經過陸地，可以派海軍登陸進攻。」

劉辰露出滿意的笑容，道：「很好。」

氣氛陷入沉默，正當眾人以為劉辰會下旨進攻江蘇時，他卻站起身來，道：「退朝。」

眾臣面面相向，一臉狐疑，議論紛紛之際，但見劉辰已拂袖而去，只好行禮拜別：「恭送陛下。」

劉辰回到皇帝寢殿，躺在床上，望天打掛，不斷回想剛才的朝議。說實話，進攻江蘇自然是上上之策，但總覺得欠缺了些什麼。想著想著，只覺心情越發煩躁，在床上搌轉返側也未能獲得一絲平靜，於是便坐起身來。

「真是麻煩啊。」他亂抓一通，頭髮變得像雜草一樣，正自苦惱間，腦海裡浮現出商月的容貌

還是去找一下她吧。

想到此處，他面露笑容，煩惱盡消，蹦跳著往商月的房間出發。

到達房門前，侍女告知商月並不在房，似乎是外出了。劉辰問其去向，侍女卻說不知道，於是他便去問了皇府守衛，他們說確實見到太傅外出，還打了個招呼，但她卻沒有交待去向。

劉辰甚是疑惑，須知商月平時不好外出，大部分時間都在房裡看書或睡覺，頂多就是在皇府或御花園閒逛，這次怎麼會不交待一聲就離開呢？更何況戰事正如火如茶，外出是十分危險的。

他總覺得事有蹺蹊，於是便回去問侍女：「她平時出去的話多半會去什麼地方？」

侍女想了想，道：「多半會去書店吧，還有去逛逛博物館….吖，還有會去附近的教堂。」

劉辰二話不說，隨便披上一件外套，準備出去尋找商月，可是到了皇府門口卻被守衛攔住，不讓他出去。須知此際正是戰爭狀態，街道上危機四伏，如非必要，普通市民也不應外出，更何況是一國之君？劉辰當然也明白這一點，但他心急如焚，豈會善罷甘休，在多番折衷調和後，守衛最終讓步，准他在一隊二十人的羽林衛保護下外出。

未諗好標題，大家睇住先

樓主到了

支持

鈴聲響起，樓主拿起手機，接聽來電。

「樓主陛下，喜歡這些刀片嗎？」

睇左復興武漢

難過復興漢朝

劉辰甚是疑惑，須知樓豬平時不好flirt女，大部分時間都在房裡看書或寫文，頂多就是在圖書館流連，這次怎麼會不交待一聲就離開呢？更何況文章正入高潮，棄故是十分危險的。

懷疑又想傷害商月

大家幫手推到有5先

1001

踩多腳先

我會喺新Post出文

唔好有事

咁唔好推 唔好俾樓主出文